<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in कार डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 16:46:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस कार ने तोड़ा Bugatti का भी रिकॉर्ड, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</guid>
      <description>बुगाटी चिरोन ने हाल ही में सबसे कम समय में 0 से 400 किमी/घंटा (249mph) की स्पीड पकड़ने का नया वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है। 3.3 मिलियन डॉलर (करीब 21 करोड़ रुपए) की यह कार 41.96 सेकेंड में इस 400 की स्पीड पर पहुंच कर वापस 0 पर आ गई थी। इस दौरान कार ने करीब 3 किमी. का सफर तय किया। उस समय इस कार को पूर्व फॉर्मूला-1 ड्राइवर जुआन पब्लो मोंटोया चला रहे थे।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault ने भारत में बंद की इन 4 पॉपुलर कारों की बिक्री, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी रेनो ने भारत में अपनी 4 पॉपुलर कारों को बंद कर दिया है। रेनो इंडिया के एक वरिष्ठ अधिकारी ने हाल ही में एक इंटरव्यू के दौरान यह घोषणा की। बंद की गई कारों में रेनो Pulse, Scala, Fluence और Koleos जैसी कारें शामिल है। कंपनी का कहना है कि ऐसा इन कारों की कम सेल के चलते किया गया है। इसके बाद अब भारत में कंपनी की सिर्फ तीन कारें- क्विड, डस्टर और लॉजी रह जाती है। इनके अलावा इसी महीने कंपनी की नई कार Captur भी लॉन्च होने जा रही है। ऐसे में अब कंपनी कम बिक्री वाली कारों को बंद करने के बाद नए पोर्टफोलियो पर ध्यान देगी।   रेनो इंडिया के एमडी व सीईओ सुमित साहनी ने कहा, &amp;ldquo;रेनो ने छह साल पहले भारत में अपने ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी के पोर्टफोलियो में तीन कारें क्विड, डस्टर और लॉजी हैं। इन्हें धीरे-धीरे बढ़ाया जाएगा। हम हर साल एक कार इसमें बढ़ाते चले जाएंगे। &amp;ldquo;  पढ़ें:   छह साल के भीतर रेनो भारत की सातवीं सबसे बड़ी कंपनी बन गई है। एक लाख यूनिट प्रति वर्ष के साथ इसका मार्केट शेयर करीब 4 फीसदी है। रेनो क्विड स्मॉल कार सेग्मेंट में आती है और कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल है। जबकि डस्टर एसयूवी और लॉजी एमपीवी सेग्मेंट में आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तापसी पन्नू ने खरीदी 64 लाख की नई कार, 225kmph की पकड़ सकती है रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</guid>
      <description>मर्सिडीज बेंज की एसयूवी कारें भारती फिल्म इंडस्ट्री के लिए पसंदीदा बनती जा रहा हैं। कई दिग्गज फिल्म स्टार्स के पास कंपनी की GLC सीरीज से लेकर GLS सीरीज की कारें हैं। अब इस लिस्ट में एक और नाम बॉलीवुड एक्ट्रेस तापसी पन्नू का जुड़ गया है। जुड़वा-2 फिल्म में करने वाली तापसी ने हाल ही में नई बेंज GLE SUV कार खरीदी है।   पढ़ें:   तापसी ने इस संबंध में सोशल मीडिया पर पोस्ट भी किया और अपनी नई कार के साथ तस्वीर अपलोड की। तापसी ने अपनी नई कार को &amp;lsquo;मार्गरेट&amp;rsquo; नाम दिया है। यह कंपनी की मिड-साइज प्रीमियम एसयूवी कार है जिसकी कीमत 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को नए अंदाज में आ रही महिंद्रा KUV100, किए हैं ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</guid>
      <description>साल 2016 में घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा ने KUV100 के जरिए कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि इसके लुक से बड़ी संख्या में ग्राहक से एसयूवी डिजाइन वाली हैचबैक ही मानते हैं। अब दो साल बाद कंपनी इस कार को कई बदलाव के साथ पेश करने जा रही है।   पढ़ें:   KUV100 फेसलिफ्ट भारत में 10 अक्टूबर को लॉन्च की जाएगी। कार का नाम KUV100 NXT हो सकता है। कार का डिजाइन वैसा ही रखा जाएगा, हालांकि एक्सटीरियर में कुछ बदलाव जरूर किए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर के साथ लॉन्च हुई Hyundai Tucson, हो गई पहले से ज्यादा पावरफुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया ने अपने Tucson एसयूवी कार को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे चार-व्हील ड्राइव (4WD) ऑप्शन के साथ पेश किया है। Tucson 4WD की कीमत 25.19 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। 4WD का विकल्प केवल 2.0 लीटर ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन वाले टॉप वैरिएंट के साथ ही दिया जा रहा है।   पढ़ें:  कंपनी ने देश भर में स्थित डीलरशिप के जरिए कार के लिए बुकिंग भी शुरू कर दी है। 4WD को 4×4 भी कहा जाता है। इस फीचर का मतलब है कि कार के चारों व्हील को पावर दी गई है। आमतौर पर कारों के सिर्फ दो व्हील ही पावर जेनरेट करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:20:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio, कीमत 4.15 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 10:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए मारुति सुजुकी ने अपनी हैचबैक Celerio को अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 4.15 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बता दें कि मारुति सुजुकी सेलेरियो कंपनी का पहला मॉडल था जो ऑटोमैटिक मैनुअल ट्रांसमिशन (AMT) के साथ लॉन्च किया गया था। 2014 में लॉन्चिंग के बाद से कंपनी इसकी 3 लाख से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। अपडेट की बात करें तो नई कार में मैश ग्रिल, एडिशनल क्रोम डीटेल, रिडिजाइन फॉग लैंप दिए गए हैं। पीछे की तरफ बंपर को अपडेट किया गया है, साथ ही केबिन को नया कलर और नई सीट दी गई हैं। अपडेटेड सेलेरियो में सीट बेल्ट रिमाइंडर और ड्राइवर साइड का एयरबैग सभी मॉडल के साथ दिया जाएगा। हालांकि पैसेंजर एयरबैग और ABS जैसे फीचर्स विकल्प के रूप में ही उपलब्ध होंगे। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हो सकती है Maruti Swift 2017 की भारत में लॉन्चिंग तारीख और कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</guid>
      <description>भारत में नई एस-क्रास फेसलिफ्ट लॉन्च करने के बाद नए मॉडल की तैयारी में जुट गई है। यह कार निर्माता कंपनी जल्द ही भारत में Celerio का नया वर्जन लॉन्च करने जा रही है। इतना ही नहीं, कंपनी इसके बाद 2017 स्विफ्ट हैचबैक को भी लाने की तैयारी में है। कई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह कार फरवरी में होने जा रहे दिल्ली ऑटो एक्सपो 2018 में भारत में पेश की जा सकती है। हालांकि भारत में इसकी लॉन्चिंग मार्च 2018 में हो सकती है।   पढ़ें:   आगामी मारुति स्विफ्ट हैचबैक पहले से हल्की और ज्यादा माइलेज देने वाली और पहले से सुरक्षित कार होगी। इसकी वजह है कि नई स्विफ्ट को कंपनी के पॉपुलर HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल मारुति सुजुकि Dzire में किया गया है।   कार में पेट्रोल और डीजल दोनों ही वैरिएंट दिए जाएंगे। कार की भारत में कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑडी A5 और ऑडी S5 भारत में लॉन्च, मात्र 4 सेकेंड में पकड़ लेगी 0-100 kmph की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</guid>
      <description>जर्मनी का लग्जरी कार निर्माता कंपनी ऑडी ने भारत में अपनी A5 सेडान कार नए रंग रूप में लॉन्च कर दी है। इसे A4 और ऑडी A6 के बीच में रखा गया है। यह इस साल कंपनी की नौवीं लॉन्चिंग है। ऑडी A5 की कीमत कंपनी ने 54.02 लाख रुपए रखी है। यह साधारण वैरिएंट के अलावा Cabriolet वैरिएंट में भी उपलब्ध होगी। A5 सेडान कार के अलावा कंपनी ने ऑडी एस5 भी लॉन्च की है।   पढ़ें:   ये है सभी वैरिएंट की कीमत ऑडी A5 – 54.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon के लिए करना पड़ रहा दो महीने का इंतजार, एक महीने में होने जा रही 10 हजार बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने 21 सितंबर को अपनी पहली सब-कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Tata Nexon लॉन्च की है। कंपनी ने इस कार की कीमत 5.85 लाख से लेकर 9.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग को अभी दो हफ्ते ही हुए हैं कि इसका वेटिंग पीरियड बढ़कर 6-8 हफ्ते हो चुका है। इतना ही नहीं, रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि लॉन्चिंग के एक महीने के भीतर इसकी 10 हजार बुकिंग होने जा रही है।   पढ़ें:   टाटा मोटर्स का मानना है कि और के बाद अब नेक्सन भी कंपनी के लिए फायदे का सौदा साबित होने जा रही है। टाटा नेक्सन की सीधी टक्कर मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा, फोर्ड इकोस्पोर्ट, महिंद्रा टीयूवी300 और होंडा WR-V जैसी सेग्मेंट की टॉप कारों से है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए वैरिएंट में लॉन्च हुई Mahindra XUV500, नए फीचर्स के साथ कीमत में भी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 10:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने अपनी पॉपुलर एसयूवी कार XUV500 को नया W9 वैरिएंट लॉन्च किया है। यह W8 और W10 वैरिएंट के बीच आता है। महिंद्रा एक्सयूवी500 W9 की कीमत कंपनी ने 15.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  डब्लू9 वेरिएंट में कंपनी ने कई नए फीचर्स जैसे इलेक्ट्रिक सनरूफ, डायनामिक असिस्ट के साथ रिवर्स पार्किंग कैमरा, इकोसेंस तकनीक और डुअल एयरबैग्स दिए हैं। इसके अलावा एंड्राइड ऑटो और इमरजेंसी कॉल के साथ 7 इंच का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया है। कार में कीलैस एंट्री, कार को स्टार्ट और बंद करने के लिए पुश बटन और एबीएस जैसे फीचर्स भी जोड़े गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercedes-Benz सी-क्लास एडिशन भारत में लॉन्च, कीमत 42.54 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-c-class-edition-c-launched-price-starting-from-43-54-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-c-class-edition-c-launched-price-starting-from-43-54-lakh-rupees/</guid>
      <description>मर्सिडीज-बेंज इंडिया ने अपनी सी-क्लास रेंज का नया वर्जन भारत में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे Edition C नाम दिया है। एडिशन-सी की शुरुआती कीमत 42.54 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, पैन इंडिया) रखी है। कंपनी ने नए एडिशन की कारों के इंटीरियर और एक्सटीरियर में बदलाव किया है। कंपनी ने इस एडिशन के जरिए ग्राहकों को नया रेड कलर विकल्प भी मुहैया कराया है। इसके अलावा कार में फ्रंट और रियर स्पॉयलर, ट्विन स्पोक 17 इंच के एलॉय व्हील और LED लोगो प्रोजेक्टर दिया गया है। कार के इंटीरियर में भी कई बदलाव किए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होगी Skoda Kodiaq, टोयोटा Fortuner और फोर्ड Endeavour से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-will-be-launching-tomorrow-compete-with-toyota-fortuner-and-ford-endeavour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-will-be-launching-tomorrow-compete-with-toyota-fortuner-and-ford-endeavour/</guid>
      <description>लंबे इंतजार के बाद आखिरकार 4 अक्टूबर को Skoda Kodiaq लॉन्च होने जा रही है। स्कोडा कोडिएक के साथ कंपनी 7 सीटर सेग्मेंट में एंट्री करने जा रही है। इस कार का मुकाबला 7-सीटर सेग्मेंट में धाक जमाने वाली और से रहेगा। कार की कीमत 25 से 32 लाख रुपए की रेंज में हो सकती है।   पढ़ें:   लुक की बात करें तो स्कोडा की यह कार दिखने में Audi Q7 जैसी होगी। आगे की तरफ कंपनी का सिग्नेचर ग्रिल और एलईडी प्रोजेक्टर हेडलैंप दिया गया है। कार में 18 इंच के एलॉय व्हील और एलईडी टेललैंप दिए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनाएं ये 5 साधारण तरीके, कार को बेचेंगे तो मिलेंगे ज्यादा पैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-tips-to-increase-resale-value-of-your-car/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-tips-to-increase-resale-value-of-your-car/</guid>
      <description>अगर आपने कार खरीदी है तो हो सकता है कुछ साल बाद आप इसे बेचने भी लगें। ऐसे में अगर कार की अच्छी कीमत चाहिए तो उसके लिए शुरुआत से ही कुछ बातों का ध्यान रखना पड़ता है। यहां हम ऐसे ही टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं। - कार की समय-समय पर सर्विस और मेंटेनेंस कराते रहें। इससे कार की परफॉरमेंस और जीवनकाल बढ़ता है। - आधिकारिक वर्कशॉप पर ही सर्विस कराएं और हमेशा ऑरिजनल पार्ट्स ही डलवाएं। सर्विसिंग के सभी बिल संभाल कर रखें।- कार को साफ-सुथरा रखना जरूरी है। समय-समय पर इसकी अंदर और बाहर से सफाई करवाते रहें। - कार की लाइटों से लेकर बाकी सभी पार्ट्स सुचारू ढंग से चल रहे हों। बेचने से पहले जरूर ठीक करा लें। - कार को मोडिफाई कराने से बचना चाहिए। क्योंकि जरूरी नहीं कि जो मोडिफिकेशन आपको पसंद है वह ग्राहक को भी अच्छा लगे। - कार के इंजन और परफॉर्मेंस में भी कोई बदलाव ना कराएं।- कार में सबसे ज्यादा सिलवर, व्हाइट और ब्लैक कलर बिकता है। इसलिए बेहतर होगा कि आप ज्यादा बिकने वाले कलर ही खरीदें। हालांकि यह रूल स्पोर्ट्स या किसी खास तरह की कार पर लागू नहीं भी होगा। - कार गुड कंडीशन में होनी चाहिए। कार चलते वक्त पार्ट्स से किसी प्रकार की आवाज ना आती हो। बेचने से पहले छोटी-मोटी खामियां दूर करा लें। - बेचने से पहले ही सभी प्रकार के चालान को रफा दफा करा लें। कोई भी ग्राहक ऑनलाइन इसकी जानकारी निकालकर देख सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट vs हुंडई क्रेटा: जानिए दोनों कारों में कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-s-cross-facelift-vs-hyundai-creta-comparision-in-price-specifications-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-s-cross-facelift-vs-hyundai-creta-comparision-in-price-specifications-and-features/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने हाल ही में अपडेट के साथ S-Cross facelift लॉन्च की है। कंपनी के मुताबिक कार 25.1 kmpl का माइलेज देगी। इस कार का मुकाबला हुंडई क्रेटा, रेनो डस्टर और होंडा BR-V जैसी कारों से रहेगा। यहां हम क्रेटा के फीचर्स से इसकी तुलना करने जा रहे हैं। दोनों कार का लुक 
मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट एक क्रॉसओवर कार है, जबकि हुंडई क्रेटा एसयूवी है। दिखने में क्रेटा एस-क्रॉस से बड़ी लगती है। S-Cross के फेस को बोल्ड लुक दिया गया है। कार में नए तरह का ग्रिल और मस्कुलर बोनट दिया गया है। कार में डीआरएल, टेल लैंप और चोड़े टायरों के साथ 16 इंच के एलॉय व्हील दिए हैं। क्रेटा में डायमंड कट 17 इंच के एलॉय व्हील, एलईडी डीआरएल के साथ हेडलैंप, हेक्सागोनल ग्रिल दिए गए हैं।दोनों कार के इंटीरियर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार के टायर में रखें इतनी हवा, दुर्घटना का खतरा कम और माइलेज भी मिलेगा बढ़िया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-to-find-right-tyre-pressure-for-your-car/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-to-find-right-tyre-pressure-for-your-car/</guid>
      <description>टायर का एयर प्रेशर लगाकार लीक होता रहता है, चाहे आप कार का इस्तेमाल कर रहे हों या नहीं। इसलिए जरूरी है कि टायर प्रेशर महीने में एक बार जरूर चेक कर लिया जाए। कार का टायर प्रेशर कम होना ना सिर्फ खतरनाक है, बल्कि इससे माइलेज भी कम होता है। कम हवा होने से परफॉर्मेंस पर तो फर्क पड़ता ही है, साथ ही एक्सीडेंट होने का भी खतरा रहता है। जब एयर प्रेशर कम होता है तो कार चलते समय दिक्कत करती है। अगर आप कार को मोड़ने की कोशिश करते हैं तो यह डगमगा भी सकती है। यहां हम आपको बताएंगे कि सही एयर प्रेशर का पता कैसे लगाएं-टायर प्रेशर कितना रखना चाहिए, ये टायर के आकार प्रकार पर नहीं, आपकी ड्राइविंग स्पीड और वाहन में लोड पर निर्भर करता है| कार के लिए सर्वोत्तम एयर प्रेशर ड्राइवर की तरफ वाले दरवाजे पर अंदर की तरफ लिखा होता है। उदाहरण के तौर पर मारुति 800 (1984 model) के दरवाजे पर लिखी जानकारी के मुताबिक, इसके अगले टायर में 22 psi और पिछले टायर में 23 psi एयर प्रेशर होना चाहिए। टायर का दबाव PSI (pounds per square inch) या बार दबाव (BAR pressure) में मापते हैं। इसे मापने से पहले सुनिश्चित कर लें कि टायर गर्म ना हो। काफी देर कार चलने से टायर गर्म हो जाते हैं। air gauge को टायर के वाल्व में लगाएं और एयर प्रेशर मांप लें। वाल्व पर थोड़ा पानी डालकर देखें कि यह लीक तो नहीं कर रहा। चेक करने या हवा डलवाने के बाद वाल्व पर cap लगाना ना भूलें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट हुई लॉन्च, हुंडई क्रेटा और डस्टर जैसी कारों से मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launched-in-india-at-starting-price-of-rs-8-49-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launched-in-india-at-starting-price-of-rs-8-49-lakh/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी S-Cross facelift भारत में लॉन्च कर दी गई है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.29 लाख रुपए है। इसके टॉप एंड वैरिएंट की कीमत पुराने मॉडल के मुकाबले कम रखी गई है, जिसकी वजह इंजन का कम पावरफुल होना है। इस कार का मुकाबला हुंडई डस्टर, रेनो डस्टर और होंडा BR-V से रहेगा। कंपनी के मुताबिक कार 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 911 GT3 अगले हफ्ते होगी लॉन्च, 320km/h की स्पीड से दौड़ती है ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-911-gt3-will-be-launched-in-india-on-october-9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-911-gt3-will-be-launched-in-india-on-october-9/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमेकर कंपनी Porsche अपनी नई 911 GT3 कार भारत में लॉन्च करने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार को 9 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। पहली बार यह कार 2017 जेनेवा मोटर शो में पेश की गई थी। यह लग्जरी होने के साथ परफॉर्मेंस में भी शानदार है। 911 जीटी3 में 4 लीटर, 6-सिलिंडर बॉक्सर इंजन दिया गया है। यह 493 बीएचपी की पावर और 540 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन के साथ 7-स्पीड ऑटोमैटिक और 6-स्पीड मैनुअल गियरबॉक्स का विकल्प दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43.90 लाख की ये टू-सीटर कार भारत में लॉन्च, बेहद खास हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mini-john-cooper-works-pro-edition-launched-in-india-priced-at-rupees-43-90-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 13:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mini-john-cooper-works-pro-edition-launched-in-india-priced-at-rupees-43-90-lakh/</guid>
      <description>जर्मनी की लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने प्रो एडिशन वाली MINI JCW (जॉन कूपर वर्क्स) कार भारत में लॉन्च की है। इस कार की कीमत 43.90 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इसे ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट अमेजन इंडिया के जरिए बुक किया जा सकेगा। यह कार का लिमिटेड एडिशन है और ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की केवल 20 यूनिट ही बेची जाएंगी। MINI मॉडल्स की तरह यह लिमिटेड एडिशन भी कंप्लीटली बिल्ट-अप यूनिट (CBU) के रूप में भारत आया है।   पढ़ें:   लिमिटेड एडिशन को 3-डोर मिनी कूपर-एस और जॉन कूपर को मिलाकर तैयार किया है। कार में ओरिजनल जॉन कूपर एसेसरीज का इस्तेमाल किया गया है। बीएमडब्‍ल्‍यू ग्रुप इंडिया प्रेसिडेंट विक्रम पाहवा ने कहा कि MINI JCW प्रो एडिशन जॉन कूपर वर्क्‍स के रेसिंग डीएनए से प्रेरित है, जो प्रसिद्ध ड्राइविंग डायनामिक्‍स ओर क्‍लासिक मिनी गो-कार्ट अनुभव का मिश्रण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ऑल्टो 800 का उत्सव एडिशन लॉन्च, रिवर्स पार्किंग कैमरा जैसे कई नए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-800-utsav-edition-launched-at-price-3-54-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 11:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-800-utsav-edition-launched-at-price-3-54-lakhs-rupees/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने अपनी एंट्री लेवल हैचबैक कार ऑल्टो 800 का उत्सव एडिशन लॉन्च किया है। कार के इस स्पेशल एडिशन की कीमत 3.54 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। फेस्टिव सीजन को देखते हुए कंपनी ने कार को कई अपडेट के साथ लॉन्च किया है। हालांकि उत्सव एडिशन में जो भी बदलाव किए गए वो कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर में ही किए गए हैं। ऑल्टो 800 उत्सव एडिशन कार के LXi और VXi वैरिएंट पर ही आधारित होगा। यह स्पेशल एडिशन नए ग्राफिक्स, रियर व्यू मिरर कवर गार्निश, डोर सील गार्ड और अन्य एसेसरीज जैसे नए फीचर्स जोड़े गए हैं। इंटीरियर की बात करें तो ऑल्टो 800 उत्सव एडिशन में नए सीट कवर दिए गए हैं। इसके अलावा इस लिमिटेड एडिशन कार में रिवर्स पार्किंग कैमरा के रूप में नए सेफ्टी फीचर्स भी दिए गए हैं। हालांकि कार में कोई मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है।इसमें पुराने मॉडल की तरह ही 796 सीसी का तीन सिलिंडर पेट्रोल इंजन दिया गया है जो 47.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई Creta और रेनो Duster की टक्कर पर भारत आएगी ये कार, लुक है शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/peugeot-3008-suv-coming-to-india-to-compete-hyundai-creta-and-renault-duster/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/peugeot-3008-suv-coming-to-india-to-compete-hyundai-creta-and-renault-duster/</guid>
      <description>फ्रांस की कार निर्माता कंरनी Peugeot और Citroen के मालिकाना हक वाला PSA ग्रुप भारत में एंट्री करने जा रहा है। यह ग्रुप 2020 तक भारतीय ऑपरेशन की शुरुआत करेगा। हिन्दुस्तान मोटर्स और Mitsubishi के लिए मशहूर CK Birla ग्रुप से पीएसए ग्रुप ने हाथ भी मिला लिया है। साझेदारी के तहत हिन्दुस्तान मोटर फाइनेंस कार्पोरेशन लिमिटेड (HMFCL) को पीएसए ग्रुप की सेल्स और डिस्ट्रीब्यूशन का काम सौंपा गया है। Peugeot ने अपनी कारों की भारत में टेस्टिंग भी शुरू कर दी है। यहां हम Peugeot 3008 एसयूवी कार की बात करने जा रहे हैं, जिसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा और रेनो डस्टर के साथ रहेगा।डिजाइन की बात करें तो प्यूजियट 3008 दिखने में प्रीमियम लगती है। हाल ही में अपडेट के साथ कार के दो नए वैरिएंट GT Line&amp;rsquo; और &amp;lsquo;GT उतारे गए थे। यह डबल क्रोम एग्जॉस्ट पाइप और डुअल कलर पेंट के साथ आती है। GT वैरिएंट में 19 इंच के एलॉय व्हील, एल्यूमीनियम रूफ बार और GT बैजिंग दी गई है।कार में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 से 7 लाख की कीमत में आती हैं ये टॉप 5 कारें, इंजन दमदार और डिजाइन शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cars-under-5-to-7-lakhs-in-india-maruti-suzuki-dzire-hyundai-grand-i10-maruti-suzuki-ignis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 17:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cars-under-5-to-7-lakhs-in-india-maruti-suzuki-dzire-hyundai-grand-i10-maruti-suzuki-ignis/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन आते ही वाहन खरीददारों की संख्या में भारी-भरकम इजाफा होता है। सभी खरीददार कम कीमत में अच्छे फीचर्स वाली कार की तलाश में रहते हैं। कार कंपनियां भी इस बात को समझती हैं और लगभग सभी सेग्मेंट में अपने मॉडल उतारने की कोशिश करती हैं। अब 5-7 लाख के बजट में भी ऐसे फीचर्स दिए जा रहे हैं जो महंगी और लग्जरी कारों में मिलते थे। यहां हम आपको इसी बजट में मिलने वाली 5 बेस्ट का कारों के बारे में बताने जा रहे हैं।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रॉसओवर लुक में आने वाली है Maruti Suzuki Celerio X, अगले हफ्ते होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-a-cross-hatchback-car-will-launch-on-4-october/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-a-cross-hatchback-car-will-launch-on-4-october/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी अपनी कम बजट वाली हैचबैक कार Celerio में बड़ी अपडेट करने जा रही है। कंपनी इसे हैचबैक से क्रॉसओवर बनाने जा रही है। यह क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट की कार होगी, जहां इसे सीधी टक्कर देने वाली कोई कार नहीं होगी। इसका नाम Celerio X होगा, जो 4 अक्टूबर यानी अगले हफ्ते लॉन्च हो सकती है।   पढ़ें:   देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी के लिए लॉन्चिंग के बाद से ही सेलेरियो बेस्ट सेलिंग कार में से एक रही है। इसे साल 2014 में लॉन्च किया गया था। यह मारुति की पहली कार थी जो ऑटो गियर शिफ्ट (AGS) टेक्नोलॉजी के साथ आई थी। यह वजह थी कि ग्राहकों ने इसे खासा पसंद किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सहवाग को गिफ्ट मिली BMW की ये कार, खुद हो जाती है पार्क, जानिए और भी खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/sachin-tendulkar-gifted-bmw-730ld-to-virender-sehwag-know-its-features/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 09:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/sachin-tendulkar-gifted-bmw-730ld-to-virender-sehwag-know-its-features/</guid>
      <description>कुछ सालों पहले भारतीय क्रिकेट टीम की सबसे हिट ओपनर जोड़ी सचिन तेंदुलकर और वीरेंद्र सहवाग की हुआ करती थी। हालांकि क्रिकेट से संन्यास लेने के सालों बाद भी इन दोनों की दोस्ती बरकरार है। हाल ही में मास्टर ब्लास्टर सचिन तेंदुलकर ने विस्फोटक बल्लेबाज रहे वीरेंद्र सहवाग को एक कार गिफ्ट की है। सचिन ने सहवाग को 7 सीरीज की लग्जरी सेडान कार गिफ्ट की।  पढ़ें:   सहवाग ने भी इस 730Ld के साथ तस्वीर खींचकर सोशल मीडिया पर अपलोड की और सचिन को इसके लिए थैंक्यू कहा। हालांकि यहां हम ज्यादा बात ना करते हुए आपको इस कार की खासियत बताने जा रहे हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto से लेकर Grand i10 तक, इन 5 कारों में आता है मेंटेनेंस का सबसे कम खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-low-maintenance-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-hyundai-grand-i10-tata-nano/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-low-maintenance-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-hyundai-grand-i10-tata-nano/</guid>
      <description>कार खरीदने से पहले हर ग्राहक के मन में इसके मेंटेनेंस से जुड़ा सवाल आता है। अधिकतर भारतीय ग्राहक ऐसी कार की तलाश में रहते हैं जो किफायती होने के साथ ही कम खर्चे वाली हो। कार के मेन्टेनेंस कॉस्ट में इंजन ऑयल, ऑयल फिल्टर, स्पार्क प्लग, फ्यूल फिल्टर, अलायमेंट बैलेंसिंग और लेबर चार्ज जैसे खर्च शामिल होते हैं। यहां हम आपको ऐसी ही पांच कारों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनका मेंटेनेंस खर्च सबसे कम है। मारुति सुजुकी ऑल्टो 800 और ऑल्टो के10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए अपडेट के साथ लॉन्च हुई Toyota Innova टूरिंग स्पोर्ट एडिशन, कीमत 19.60 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-innova-touring-sport-edition-launch-with-6-speed-manual-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:09:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-innova-touring-sport-edition-launch-with-6-speed-manual-transmission/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कम्पनी ने अपनी पॉपुलर एमपीवी Innova टूरिंग स्पोर्ट मॉडल को नए अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कार में सबसे बड़ा अपडेट ये है कि इंजन को 6-स्पीड मैनुअल ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। नया 6-स्पीड गियरबॉक्स सिर्फ डीजल वैरिएंट के साथ ही मिलेगा। अभी तक इसमें 5-स्पीड गियरबॉक्स दिया जा रहा था। कंपनी ने अपडेटेड मॉडल की कीमत 19.60 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।   पढ़ें:   अब टोयोटा की इस कार के साथ 5 स्पीड मुनअल ट्रांसमिशन केवल पेट्रोल वर्जन के साथ ही आएगा, जबकि 6-स्पीड ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन दोनों वर्जन के साथ विकल्प के रूप में उपलब्ध होगा। अपडेटेड इनोवा टूरिंग स्पोर्ट एडिशन इसी महीने डीलरशिप तक पहुंच सकती है। हालांकि ऐसी आधिकारिक घोषणा नहीं की गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग के बाद से 20 लाख लोगों ने खरीदी ये कार, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-wagon-r-new-milestone-two-million-units-sold-since-launching/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 18:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-wagon-r-new-milestone-two-million-units-sold-since-launching/</guid>
      <description>हाल ही में मारुति सुजुकी डिजायर ने अगस्त में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार बनने का रिकॉर्ड बनाया है। अब मारुति सुजुकी की एक और कार ने नया मुकाम हासिल किया है। भारतीय कार बाजार में काफी पॉपुलर रहने वाली Maruti WagonR ने लॉन्चिंग के बाद से 2 मिलियन (20 लाख) यूनिट की बिक्री करने का रिकॉर्ड कायम किया है। वैगनआर का पहला मॉडल भारत में साल 1999 में लॉन्च किया गया था। पिछले 10 सालों से यह भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली 5 कारों में से एक रही है। कंपनी समय के मुताबिक इसमें बदलाव करती रही और इसका अपग्रेडेड वर्जन उतारती रही है। यही वजह है कि वैगनआर के लिए अभी भी लोगों के दिल में अलग जगह बनी हुई है। थोड़े-थोड़े अंतराल के बाद मारुति सुजुकी अपनी वैगनआर में डुअल एयरबैग्स, एबीएस, मल्टीपल फ्यूल विकल्प, प्रीमियम इंटीरियर और ऑटो गियर शिफ्ट ट्रांसमिशन (AMT) जैसे फीचर्स जोड़ती रही है। पहली बार लॉन्च किए जाने के 12 साल बाद, यानी 2011 में इस मॉडल ने 1 मिलियन (10 लाख) बिक्री का आंकड़ा छुआ था। हालांकि नए फीचर्स से लैस यह कॉम्पेक्ट हैचबैक कार ग्राहकों को आकर्षित करने में ज्यादा सफल रही है। यही वजह है कि 2011 के बाद 6 साल में ही इस कार ने आगे के 10 लाख का आंकड़ा पार कर दिया। यह कार पेट्रोल से लेकर सीएनजी के विकल्प में भी आती है। इसकी कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आने वाली है Audi की ये कार, बिना ड्राइवर चलती है और हो जाती है पार्क</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-audi-a8-spied-testing-on-indian-roads-drive-and-park-itself/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 17:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-audi-a8-spied-testing-on-indian-roads-drive-and-park-itself/</guid>
      <description>ऑडी इंडिया ने अपनी नई A8 कार की भारत में टेस्टिंग शुरू कर दी है। इस कार को इस साल की शुरुआत में स्पेन में हुए समिट में ग्लोबल स्तर पर पेश किया गया था। कार की खास बात है कि इसे चलाने या पार्क करने के लिए ड्राइवर की जरूरत नहीं है। इसमें कई कैमरे लगे हैं जो कार को अवरोध या रूकावट की जानकारी देते हैं। ऑटो वेबसाइट MotorBeam के मुताबिक, हाल ही में यह कार भारतीय सड़कों पर देखी गई हैं।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि भारत में इस कार की लॉन्चिंग अगले साल की पहली छमाही में हो सकती है। इस कार का मुकाबला मर्सिडीज बेंज एस-क्लास और बीएमडब्ल्यू 7-सीरीज से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए एडिशन में लॉन्च हुई Datsun redi-Go, कीमत 3.69 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-redi-go-gold-edition-with-new-features-launched-at-priced-3-69-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-redi-go-gold-edition-with-new-features-launched-at-priced-3-69-lakh/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए ऑटोमेकर कंपनियां नई कार और लिमिटेड एडिशन लॉन्च कर रही हैं। इसी क्रम में ने भी अपनी एंट्री लेवल हैचबैक redi-GO का लिमिटेड एडिशन लॉन्च किया है। इसे डटसन रेडी-गो गोल्ड एडिशन नाम दिया गया है। कंपनी ने इसकी कीमत 3.69 लाख (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार का गोल्ड एडिशन सिर्फ 1.0 लीटर इंजन वाली रेडी गो में ही मिलेगा। इंजन में तो कोई बदलाव नहीं किया गया, हालांकि कुछ नए फीचर्स इसमें जोड़े गए हैं।  पढ़ें:   डैटसन रेडी-गो गोल्ड एडिशन तीन कलर- सिल्वर, ग्रे, व्हाइट में आती है। कार के बोनट पर, कार के आगे और पीछे नया स्टाइलिश डिजाइन पैटर्न दिया गया है। कार के व्हील कवर से लेकर फ्रंट ग्रिल तक, इसे गोल्डन टच देने की भी कोशिश की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही सामने आई मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट की डीटेल, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-details-announced-launching-on-september-28/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-details-announced-launching-on-september-28/</guid>
      <description>आखिरकार यह साफ हो चुका है कि नई फेसलिफ्ट मारुति सुजुकी S-Cross इस साल फेस्टिव सीजन में ही भारतीय बाजार में दस्तक देने जा रही है। कंपनी ने कार के लिए बुकिंग भी शुरू कर दी है। इच्छुक ग्राहक कंपनी की वेबसाइट या नजदीकी मारुति शोरुम जाकर कार की बुकिंग कर सकते हैं। बुकिंग के लिए 11 हजार रुपए की राशि जमा करानी होगी। इस कार की लॉन्चिंग 28 सितंबर को हो सकती है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही कार की डीटेल सामने आ गई हैं।   पढ़ें:   मारुति सुजुकी ने कार की डीटेल अपनी वेबसाइट पर जारी कर दी हैं। जानकारी के साथ ही कंपनी ने कार की तस्वीर भी जारी की है। नई एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को भी मारुति की प्रीमियम डीलरशिप चेन - नेक्सा के जरिए बेचा जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई कार खरीदने से पहले जरूरी है ये सब जांचना, बाद में नहीं पड़ेगा पछताना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-check-before-buying-a-new-car/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:48:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-check-before-buying-a-new-car/</guid>
      <description>नई कार खरीदते समय एक अलग सा उत्साह रहता है। इस उत्साह में ही अधिकतर खरीददार यह भूल जाते हैं कि कार को घर ले जाने से पहले शोरूम पर ही अच्छी तरह जांच कर लेना कितना जरूरी है। कार नई है तो इसका मतलब यह नहीं कि यह परफेक्ट होगी। ध्यान रहे कि कार डीलर तक पहुंचने में भी क्षतिग्रस्त हो सकती है और कई डीलर्स तो नई कार को डेमो के रूप में भी इस्तेमाल करते हैं। इंटीरियर चेक करते समय ध्यान रखें कि सीट पर कोई दाग या धब्बा ना हो।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डस्टर की टक्कर वाली Renault Captur की बुकिंग हुई शुरू, इतने पैसे देकर कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-bookings-open-on-renault-india-app-and-website/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 12:17:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-bookings-open-on-renault-india-app-and-website/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर को भारत में पेश कर दिया गया है और इसकी बुकिंग भी शुरू हो गई है। नई रेनो कैप्चर को 25 हजार रुपए में बुक किया जा सकता है। बुकिंग के लिए Renault Captur App या रेनो इंडिया की वेबसाइट पर जाना होगा। कंपनी ने इसे डस्टर एसयूवी और Lodgy एमपीवी वाले प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया गया है। रेनो का कहना है कि कंपनी ने इसे भारतीय ग्राहकों के अनुकूल तैयार किया है। यूरोपियन मार्केट में मौजूद कप्चर हैचबैक प्लेटफॉर्म पर विकसित की गई है, जबकि भारतीय कप्चर को क्रॉसओवर प्लेटफॉर्म पर विकसित किया गया है। रेनो कैप्चर का प्रोडक्शन शुरू हो चुका है और माना जा रहा है कि कंपनी इसे इसी साल अक्टूबर महीने में लॉन्च कर सकती है। रेनो कैप्चर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। यह क्रॉसओवर डस्टर से लंबाई में ज्यादा, हालांकि छोटी और पतली है। यह दिखने में स्टाइलिश है और प्रीमियम फील देती है। कैप्चर में आपको फुल एलईडी हेडलैंप, contrast रूफ, डुअल टोन इंटीरियर और 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 का नया टॉप-एंड T10 वैरिएंट लॉन्च, कीमत 9.75 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-end-mahindra-tuv300-t10-variant-launched-at-price-rs-9-75-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 10:31:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-end-mahindra-tuv300-t10-variant-launched-at-price-rs-9-75-lakh/</guid>
      <description>भारत की प्रसिद्व वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी लोकप्रिय एसयूवी TUV300 का टॉप वैरिएंट लॉन्च कर दिया है। अमर उजाला ने कुछ दिन पहले ही आपको जानकारी दी थी कि महिंद्रा TUV300 T10 वैरिएंट लाने जा रही है। कंपनी ने इसकी कीमत 9.75 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। T10 वैरिएंट में कई नए फीचर्स दिए गए हैं। यह वैरिएंट डुअल टोन बॉडी और AMT के साथ भी आता है। यह चार विकल्प- T10, T10 AMT, T10 डुअल टोन और T10 डुअल टोन AMT में आती है। सबसे महंगे डुअल टोन एएमटी की कीमत 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon बुक करने की सोच रहे हैं? ये बातें जानना आपके लिए है जरूरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-know-its-price-features-booking-amount-waiting-period-before-booking/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 11:49:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-know-its-price-features-booking-amount-waiting-period-before-booking/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी बहुप्रतिक्षित कार Nexon को 21 सितंबर को भारतीय बाजार में लॉन्च कर दिया है। यह कंपनी की पहली सब-कॉम्पैक्ट एसयूवी कार है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 5.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इसका सीधा मुकाबला मारुति सुजुकि विटारा ब्रेजा, फोर्ड इकोस्पोर्ट, होंडा WR-V और महिंद्रा टीयूवी 300 जैसी कारों से रहेगा। बुकिंग करने से पहले जान लीजिए ये जरूरी बातें-    कार का मॉडल</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur ने भारत में दी दस्तक, क्या बन पाएगी Duster से बेहतर विकल्प</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-unveiled-in-india-here-is-a-comparision-with-renault-duster/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 08:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-unveiled-in-india-here-is-a-comparision-with-renault-duster/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए रेनो इंडिया ने अपनी अपकमिंग एसयूवी Renault Captur को भारत में पेश कर दिया है। इस कार की बिक्री इसी साल अक्टूबर में शुरू की जा सकती है। यह क्रॉसओवर दुनिया के 75 देशों में पहले से बेची जा रही है, हालांकि भारत में इसे पहली बार लाया जा रहा है। इस कार के जरिए फ्रांस की ऑटोमेकर रेनो को भारत के 10-20 लाख सेग्मेंट में पकड़ मजबूत करने में मदद मिलेगी। इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 से रहेगा। हालांकि यहां हम इस कार की तुलना रेनो की ही डस्टर से करने जा रहे हैं और बताएंगे किस तरह कैप्चर बेहतर विकल्प है। रेनो कैप्चर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। यह क्रॉसओवर डस्टर से लंबाई में ज्यादा, हालांकि छोटी और पतली है। वहीं, व्हीलबेस डस्टर के बराबर 2673 mm ही है। कैप्चर का ग्राउंड क्लियरेंस 210 mm है। इंजन की बात करें तो रेनो कैप्चर में डस्टर वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में Renault का ऑफर, इन कारों पर मिल रहा 1.6 लाख तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-festive-season-offer-upto-1-6-lakhs-discount-including-kwid-duster-and-pulse/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 13:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-festive-season-offer-upto-1-6-lakhs-discount-including-kwid-duster-and-pulse/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी इंडिया ने नवरात्री और दिवाली के त्योहार को देखते हुए फेस्टिव ऑफर्स की शुरुआत कर दी है। फ्रांस की यह दिग्गज ऑटोमेकर कंपनी Duster, Kwid, Pulse, Scala और Lodgy समेत तमाम मॉडल्स पर छूट दे रही है। अगर रेनो की क्विड को छोड़ दिया जाए तो कंपनी की बाकी सभी कारों की परफॉर्मेंस धीमी पड़ गई है। ऐसे में कंपनी के लिए फेस्टिव ऑफर देना जरूरी भी हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होने जा रही Tata Nexon, जानिए क्या हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-tommorow-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:13:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-tommorow-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टाटा नेक्सन का भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार में बेसब्री से इंतजार किया जा रहा है। अभी तक मिली मीडिया रिपोट्स के आधार पर माना जा रहा है कि 21 सितंबर, यानी गुरुवार को टाटा मोटर्स इसकी लॉन्चिंग करने जा रही है। यह कंपनी की पहली सबकॉम्पैक्ट SUV कार है और इस सेग्मेंट में हर महीने 15 हजार युनिट की बिक्री होती है। हालांकि इसे पूरी तरह सबकॉम्पैक्ट SUV भी नहीं कहा जा सकता।   पढ़ें:   इसका मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से होगा। कंपनी ने इस कार को Tata Zest और Bolt के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया है। हालांकि इसमें नया डिजाइन और कई नए फीचर्स जोड़े हैं जो पहले इस सेग्मेंट में नहीं दिए गए थे। टाटा नेक्सन के लुक की बात करें तो यह एक टिपिकल बॉक्सी एसयूवी है। कार की लंबाई 4000एमएम लंबाई है और इसमें 351 लीटर का बूटस्पेस मिलता है। टाटा ने नेक्सन के इंटीरियर को बेहतर बनाया है। कार का इंटीरियर आपको लग्जरी फीलिंग देता है। इस कार की कीमत 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटारा ब्रेजा और Nexon को टक्कर देने आ रही Mahindra S201, दमदार होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-vitara-brezza-and-tata-nexon-mahindra-may-launch-s201/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-vitara-brezza-and-tata-nexon-mahindra-may-launch-s201/</guid>
      <description>भारत में यूटिलिटी व्हीकल की स्पेशलिस्ट मानी जाने वाली कंपनी एंड महिंद्रा कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में पिछड़ती दिख रही है। मुंबई स्थित यह ऑटोमेकर 10-लाख के बजट में TUV300 और KUV100 दो एसयूवी कारें बेचती है, लेकिन बिक्री के मामले में काफी पीछे हैं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स से पता चला है कि महिंद्रा एक और एसयूवी कार S201 पर काम कर रही है। यह कार 2018 के मध्य में बाजार में दस्तक दे सकती है। माना जा रहा है इस कार का मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा और टाटा मोटर्स की एसयूवी टाटा नेक्सन से होगा।   पढ़ें:   ध्यान रहे कि विटारा ब्रेजा मारुति सुजुकी की बेस्ट सेलिंग कारों में से एक है। ऐसे में महिंद्रा के लिए उससे मुकाबला करना काफी मुश्किल रहेगा। अगर महिंद्रा को टक्कर में बने रहना है तो ऐसा मॉडल लाना होगा जो बेस्ट इन क्लास परफॉर्मेंस दे।  महिंद्रा की S201 में पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन दिए जाएंगे। यह इनहाउस डेवलप किया जाएगा और कंपनी के मुताबिक यह परफॉर्मेंस में काफी दमदार होगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट की प्री-बुकिंग शुरू, इसी महीने होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-booking-starts-at-nexa-know-its-launch-date-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-booking-starts-at-nexa-know-its-launch-date-and-features/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की कारों को पसंद करने वाले ग्राहकों के लिए यह साल काफी अच्छा जा रहा है। इस साल नई DZire, Baleno RS और Ignis जैसे मॉडल लॉन्च कर चुकी है। अब कंपनी भारत में मारुति सुजुकी S-Cross का फेसलिफ्ट वैरिएंट लाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया सूत्रों के मुताबिक, कंपनी इस कार को 26 सितंबर को लॉन्च कर सकती है। देशभर में स्थित मारुति सुजुकी की नेक्सा डीलरशिप पर एस-क्रॉस फेसलिफ्ट की प्री-बुकिंग भी शुरू हो चुकी है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी ने अभी तक ऑफिशियल बुकिंग की घोषणा नहीं की है। नई एस-क्रॉस शुरुआत में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई रेनो डस्टर Sandstorm एडिशन, कीमत 10.90 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-duster-sandstorm-edition-launched-with-new-colour-and-graphics/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-duster-sandstorm-edition-launched-with-new-colour-and-graphics/</guid>
      <description>कुछ अपडेट्स के अलावा नए कलर और ग्राफिक्स ऑप्शन के साथ डस्टर का नया Sandstorm एडिशन भारत में लॉन्च किया गया है। नई रेनो डस्टर 84 बीएचपी वाले और 108 bhp वाले दोनों RXS वैरिएंट में उपलब्ध है। स्टैंडर्ड डस्टर के मुकाबले नए डस्टर सैंडस्टॉर्म एडिशन में 9 नई चीजें जोड़ी गई हैं। कंपनी ने 84 बीएचपी वाली डस्टर Sandstorm की शुरुआती कीमत 10.90 लाख रुपए और 108 बीएचपी वाले वैरिएंट की शुरुआती कीमत 111.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमेटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Baleno Zeta, कीमत 7.47 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-baleno-zeta-variant-launched-with-automatic-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-baleno-zeta-variant-launched-with-automatic-transmission/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने Baleno की Zeta वैरिएंट को ऑटोमेटिक ट्रांसमिशन के साथ पेश किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.47 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के इंजन को CVT (कंटीन्यूअसली वैरिएबल ट्रांसमिशन) से जोड़ा गया है। कार से पुराने सभी Zeta वैरिएंट मैनुअल ट्रांसमिशन के साथ आते हैं। अभी तक CVT विकल्प सिर्फ Delta वैरिएंट के साथ उपलब्ध था। मारुति बलेनो में 1.2-लीटर के12 वीवीटी पेट्रोल और 1.3-लीटर डीडीआईएस डीज़ल इंजन का इस्तेमाल किया गया है। इसका पेट्रोल इंजन 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 सितंबर को पेश होगी Renault Captur, अगले दिन से शुरू हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-will-officially-debut-on-september-21/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:04:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-will-officially-debut-on-september-21/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर के बार में भारतीय बाजार में लंबे समय से चर्चा चल रही है। यह क्रॉसओवर कार भारत में 21 सितंबर को पेश होने जा रही है। इसके अगले दिन यानी 22 सितंबर से ही कार की आधिकारिक बुकिंग शुरू हो जाएगी। कंपनी ने अभी तक इसकी ऑफिशियल लॉन्चिंग डेट का खुलासा तो नहीं किया हैं, हालांकि माना जा रहा है कि इसे इसी साल दिवाली से पहले अक्टूबर में लॉन्च किया जा सकता है।  पढ़ें:   लॉन्चिंग के बाद इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और XUV500 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेशल एडिशन वाली टोयोटा Etios Cross X लॉन्च, 6.8 लाख रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-toyota-etios-cross-x-launched-at-starting-prices-6-8-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-toyota-etios-cross-x-launched-at-starting-prices-6-8-lakh/</guid>
      <description>टोयोटा Etios Cross X एडिशन भारत में लॉन्च हो गया है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 6.8 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। स्पेशल एडिशन वाली टोयोटा इटियोस क्रॉस एक्स के लुक में कई बदलाव किए गए हैं। हालांकि सबसे बड़ा हाईलाइट कार का Quartz Brown कलर है। इसमें फ्रंट ग्रिल पर काले रंग की प्लास्टिक क्लैडिंग दी गई है। कार में स्पोर्टी एलॉय व्हील, ब्लैक रूफ रेल, क्रोम फिनिश डोर हैंडल दिए गए हैं।   पढ़ें:   इंटीरियर की बात करें तो टोयोटा इटियोस क्रॉस X में डैशबोर्ड पूरी तरह ब्लैक थीम और कार्बन फाइबर फिनिश के साथ दिया गया है। सीटों पर नया फैब्रिक कवर हैं। इसके अलावा 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई बदलाव के साथ अपडेट होकर आई महिंद्रा TUV300, जानिए क्या होगी कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-updated-t10-variant-features-and-price/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-updated-t10-variant-features-and-price/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने अपनी छोटी एसयूवी कार TUV300 को अपडेट किया है। नए अपडेटेड वर्जन को TUV300 T10 नाम दिया गया है। नए T10 वैरिएंट में कई नए फीचर्स दिए गए हैं। लॉन्चिंग से पहले कंपनी की कई डीलरशिप पर इसकी बुकिंग शुरू कर दी गई है। एक्सटीरियर की बात करें तो कार में आगे वाली ग्रिल और फॉग लैंप्स के चारों ओर क्रोम फिनिशिंग, डुअल टोन रूफ, मैटेलिक ग्रे एलॉय व्हील दिए गए हैं। मैटालिक ग्रे फिनिशिंग वाले 15 इंच के अलॉय व्हील दिए गए हैं।   पढ़ें:   इंटीरियर के लिहाज से भी कार में कई बदलाव किए गए हैं। इसमें डुअल टोन लैदर सीटर, जीपीएस नेविगेशन, इमेज व वीडियो प्लेबैक और महिंद्रा की ब्लूसेंस टेक्नोलॉजी के साथ 7 इंच का इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है। मनोरंजन के लिए 6-स्पीकर्स वाला साउंड सिस्टम दिया गया है, इस में 4-स्पीकर्स और 2-ट्विटर्स शामिल हैं।  टीयूवी 300 को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल ने सेल्फ ड्राइविंग कार के लिए खर्च कर डाले 1 अरब से ज्यादा डॉलर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-spent-more-than-1-1-billion-dollars-developing-self-driving-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-spent-more-than-1-1-billion-dollars-developing-self-driving-cars/</guid>
      <description>आखिरकार इस बात का खुलासा हो गया है कि अपनी &amp;lsquo;सेल्फ ड्राइविंग&amp;rsquo; कार को विकसित करने में कितना खर्च कर चुका है। गूगल इस जानकारी को साझा करने से हमेश से बचता रहा है, लेकिन गूगल के वेमो और उबेर के बीच चल रही कानूनी लड़ाई के बीच यह जानकारी सामने आ गई है। जानकारी मिली है कि &amp;lsquo;सेल्फ ड्राइविंग&amp;rsquo; तकनीक पर गूगल 1 अरब से ज्यादा डॉलर यानी करीब 70 अरब रुपए खर्च कर चुका है।  पढ़ें:   विदेशी मैगजीन IEEE Specrtum के मुताबिक, वेमो के फाइनेंशियल एनालिस्ट शॉन बानानजादेह के बयान से यह जानकारी मिल पाई है। बानानजादेह उबेर के खिलाफ चल रहे मुकदमे में गवाही दे रहे हैं। वेमो ने उबेर के खिलाफ साल 2017 की शुरुआत में मुकदमा दायर किया था और कहा था कि उबेर ने गूगल से जानकारी चुराकर सेल्फ ड्राइविंग कार पर काम करना शुरू किया था। पिछले महीने उबेर और गूगल के इस मुकदमे में अदालत ने अल्फाबेट के मुख्य कार्यकारी अधिकारी लैरी पेज को गवाही के लिए सम्मन भेजा था। हालांकि वेमो के प्रवक्ता ने इस रिपोर्ट पर कमेंट करने से इंकार कर दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Toyota Fortuner टीआरडी स्पोर्टिवो, कीमत 31 लाख रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</guid>
      <description>टोयोटा ने फॉर्च्यूनर टीआरडी स्पोर्टिवा को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 31 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। टोयोटा डीलरशिप के मुताबिक, यह कार दिल्ली में 36.88 लाख रुपए ऑन रोड पड़ेगी। इस एसयूवी में टीआरडी किट दी गई है, जिसके तहत फ्रंट बंपर को नया डिजाइन दिया गया है। इंजन की बात करें तो कार में 2.8 लीटर वाला डीजल इंजन दिया गया है, जो 175 hp की पावर और 450 एनएम का टॉर्क पैदा करता है। इंजन को 6-स्पीड ऑटोमैटिक गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। यह एसयूवी केवल पर्ल व्हाइट कलर में उपलब्ध होगी। कंपनी ने फॉर्च्यूनर का नया वर्जन पिछले साल लॉन्च किया था, जिसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई ने बढ़ाई कार की कीमत, महंगी हुई i20, Verna और Creta जैसी कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</guid>
      <description>इस महीने की शुरुआत में जब जीएसटी काउंसिल ने सेस बढ़ाने की घोषणा की थी, तब मोटर्स उन कार निर्माता कंपनियों में से एक थी जिन्होंने इस फैसले के खिलाफ आवाज उठाई थी। कंपनी ने यह तक कह दिया था कि लगातार बदल रहे नियमों के कारण भारत में निवेश और प्रोडक्ट लाइन-अप प्रभावित होगा। हालांकि देश में फेस्टिव सीजन आ गया है और वाहन की बिक्री में बढ़ोतरी होना लाजमी है। इसी को देखते हुए हुंडई ने भी हाल ही में नई जेनरेशन की वरना कार को बाजार में पेश किया था।  जन्मदिन विशेष:   लेकिन सेस बढ़ जाने के कारण हुंडई को भी अपनी कार की कीमतों में इजाफा करना पड़ा है। कंपनी ने i20, Verna, Creta, Elantra और Tucson जैसी कारों के दाम बढ़ा दिए हैं। हालांकि कंपनी ने बताया कि ग्रैंड आई10 और नई Xcent जैसी कारों की कीमतें जस की तस रखी गई हैं। बता दें कि टोयोटा, जैगुआर लैंड रोवर और होंडा जैसी कंपनियां पहले ही कार के दाम बढ़ा चुकी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST सेस: होंडा ने भी बढ़ाई City, BR-V और CR-V की कीमत, 89 हजार तक हुई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 13:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</guid>
      <description>टोयोटा के बाद जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने भी जीएसटी सेस के चलते अपनी कारों की कीमत बढ़ा दी हैं। होंडा ने अपनी पॉपुलर सेडान कार City के साथ-साथ BR-V और CR-V जैसी एसयूवी कारों के दाम भी बढ़ा दिए हैं। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को मिड साइज सेडान, एसयूवी और लग्जरी कारों पर सेस बढ़ाने का फैसला किया था। मिड साइज सेडान पर 2 फीसदी, लग्जरी कारों पर 5 फीसदी और एसयूवी पर 7 फीसदी जीएसटी सेस की बढ़ोतरी की गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने पेट्रोल वाली होंडा सिटी की कीमत में 7 हजार से 18 हजार रुपए तक का इजाफा किया है। वहीं डीजल वैरिएंट वाली होंडा सिटी की कीमत में 14,951 रुपए से लेकर 18,791 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) तक का इजाफा किया गया है।  बात करें होंडा BR-V की तो इसके पेट्रोल वैरिएंट में 12,490 रुपए से लेकर 16,994 रुपए तक का इजाफा किया है। जबकि इसके डीजल वैरिएंट की कीमत 15,631 रुपए से लेकर 18,242 रुपए तक बढ़ाई गई है। हालांकि बता दें कि BR-V के पेट्रोल S मैनुअल और डीजल E मैनुअल वैरिएंट की कीमत में कोई बदलाव नहीं किया गया है। आते हैं CR-V पर तो इस एसयूवी कार की दाम में सबसे ज्यादा बढ़ोतरी की गई है। कंपनी ने इस मॉडल के दाम में 75 हजार से 89 हजार रुपए तक का इजाफा किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scorpio और XUV500 जैसी एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रिक वर्जन लाने जा रही महिंद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा इकलौती भारतीय ऑटोमेकर कंपनी है जो इलेक्ट्रिक कार भी बेचती है। पहले से ही e2oPlus और eVerito नाम का इलेक्ट्रिक कार बेच रही है और अब कंपनी अपनी पॉपुलर एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रॉनिक वर्जन लाने जा रही है। मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इलेक्ट्रिक अब स्कोर्पियो और XUV500 के इलेक्ट्रिक वर्जन पर काम कर रही है। इलेक्ट्रिक वाहन विकसित करने के लिए महिंद्रा 300 करोड़ से 400 करोड़ रुपए तक का निवेश करने की योजना बना रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि स्कॉर्पियो और एक्सयूवी 500 के इलेक्ट्रिक वर्जन की कीमत इनके डीजल वैरिएंट से भी ज्यादा होगी। हालांकि कंपनी ने इस समयसीमा का खुलासा नहीं किया कि कब तक इन कारों के इलेक्ट्रिक वर्जन आ जाएंगे। इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट वाली स्कॉर्पियो और XUV500 की कीमत क्रमश: 12 लाख और 15 लाख रुपए हो सकती है।   इंजन की बात करें तो स्कॉर्पियो और XUV500 दोनों में ही 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>