<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in कार डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2018 11:28:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी स्विफ्ट 2018 की कीमत का हुआ खुलासा, जल्द होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी भारत में तीसरी जेनरेशन की लॉन्च करने जा रही है। कंपनी ने वर्तमान मॉडल का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। नई स्विफ्ट साल 2018 की सबसे बड़ी लॉन्चिंग में से एक है।   मारुति सुजुकी इंडिया के सीनियर एग्जीक्यूटिव डायरेक्टर आरएस काल्सी ने एक इंटरव्यू में इस कार के बारे में और जानकारी दी है। इस कार की कीमत 4.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू होगी। यह वर्तमान स्विफ्ट के शुरुआती मॉडल से 10 हजार रुपए महंगी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आई दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान, 2.7 करोड़ है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान कार 2018 मासेराती Quattroporte GTS की पहली यूनिट भारत आ गई है। इस कार को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया गया था। दिल्ली इंपोर्ट की गई इस पहली कार की तस्वीर को कंपनी ने शेयर किया है।   इसकी कीमत 2.7 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम) है। कार को सबसे पहले 2017 फ्रैंकफर्ट मोटर शो में पेश किया गया था। भारत आई कार का कलर रॉयल ब्लू शेड की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciaz और Verna को पछाड़ साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी 1998 से भारत में सिटी सेडान कार की बिक्री कर रही है। होंडा सिटी को देश में 20 साल हो चुके हैं। बाजार में कई प्रतिद्वंदि आ जाने के बाद भी इस कार ने अपनी पकड़ मजबूत बताई हुई है। यहां तक की साल 2017 में सियाज और हुंडई वरना को पछाड़कर होंडा सिटी सबसे ज्यादा बिकने वाली सेडान कार बनी है।   होंडा ने साल 2017 में सिटी सेडान की 62,573 यूनिट बेची। वहीं मारुति सुजुकी सियाज की 47,114 यूनिट ही बिक पाई। तीसरे नंबर पर हुंडई वरना रही। नई हुंडई वरना अगस्त 2017 में लॉन्च की गई थी। यह तेजी से बाजार में पकड़ बना रही है हालांकि होंडा सिटी को पीछे छोड़ने में नाकाम रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW 7 सीरीज से Tesla मॉडल X तक, ये हैं पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक और ऑटोमैटिक कारों की बढ़ती मांग के बीच वाहन निर्माता कंपनियों के बीच अपनी कारों में एक से एक दमदार फीचर्स देने की होड़ मची है। ऐसे में हम आपको देश में बिकने वाली पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कारों के बारे में बताने जा रहे हैं- BMW 7 Series
कार में पावरफुल एक्सटीरियर के अलावा हाईटेक फीचर्स वाला इंटीरियर भी मिलता है। कार में LED एंबीयंस लाइटिंग मिलती है जो ड्राइविंग को आसान बनाती है। इसमें रिमूवेबल टच स्क्रीन टैबलेट दी गई है जिसके जरिए कार के तापमान, सीट पोजिशन, जीपीएस और साउंड स्पीकर को कंट्रोल किया जा सकता है।Tesla Model S</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी को टक्कर देने आ रही ये कंपनी, लाएगी स्विफ्ट, डिजायर और विटारा जैसी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी Peugeot ने चेन्नई स्थित हिंदुस्तान मोटर्स फैक्ट्री को खरीद लिया है। इसके जरिए कंपनी भारतीय बाजार में वापसी कर रही है। कंपनी 2020 तक भारत में कारों की बिक्री शुरू कर देगी। नई जानकारी के मुताबिक, कंपनी भारतीय बाजार में तीन नई कार लाने जा रही है। इसमें एक हैचबैक, एक कॉन्पैक्ट सेडान और एक कॉम्पैक्ट एसयूवी शामिल होगी।  पढ़ें:   कंपनी की हैचबैक का मुकाबला मारुति सुजुकी से रहेगा, वहीं सेडान कार का मुकाबला और एसयूवी का मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। मारुति स्विफ्ट में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 सीटर Creta लाएगी हुंडई, महिंद्रा XUV और टाटा हेक्सा को मिलेगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 11:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया भारतीय बाजार में दो नई एसयूवी कार लाने जा रही है। इसमें से एक 7-सीट की क्रेटा होगी तो वहीं दूसरी माइक्रो एसयूवी होगी। 7-सीटर क्रेटा की टक्कर टाटा हेक्सा और महिंद्रा जैसी कारों से रहेगी, जबकि माइक्रो एसयूवी का मुकाबला महिंद्रा से रहेगा। इस 4- मीटर एसयूवी का मुकाबला मारुति विटारा ब्रेजा और फोर्ड इकोस्पोर्ट से भी रहेगा।   पढ़ें:   7-सीटर क्रेटा वर्तमान मॉडल से लंबी होगी। वर्तमान क्रेटा 5 सीटर कार है। कुछ ऐसी ही कोशिश महिंद्रा ने अपनी TUV300 कार के साथ की है। कंपनी इसका 7-सीटर वर्जन TUV300 प्लस लाने जा रही है।   नई क्रेटा का व्हीलबेस वर्तमान मॉडल जैसा ही होगा, बस सीटों की संख्या बढ़ाने के लिए बॉडी को लंबा कर दिया जाएगा। कंपनी ने हालांकि यह खुलासा नहीं किया कि इन कारों की लॉन्चिंग कब तक होगी। माना जा रहा है ये कार 2019 में आ सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Swift से लेकर WagonR तक, इस साल आने वाली हैं मारुति सुजुकी की ये 3 कार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 09:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी साल 2018 में भारतीय बाजार में तीन नई कार लॉन्च करने जा रही है। कंपनी इस साल की शुरुआत 2018 मारुति स्विफ्ट से करेगी और इसमें WagonR जैसे मॉडल्स भी शामिल होंगे। आइए डालते हैं इनपर एक नजर 2018 मारुति Swift
यह मारुति के HEARTECT प्लेटफॉर्म पर आधारित होगी, जो कंपनी की बलेनो और Dzire में भी इस्तेमाल किया गया है। यह वजन में हल्का होने के साथ मजबूत भी होता है। कार में वर्तमान वाला ही पेट्रोल और डीजल इंजन दिया गया है। हालांकि इसमें मैनुअल के साथ ऑटोमैटिक गियरबॉक्स भी दिया जाएगा। कार की शुरुआती कीमत 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है। कार को 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है।नई WagonR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरे राज्यों से पुरानी कार खरीदें या नहीं? जानिए फायदा होगा या नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buying-used-car-from-other-state-india-second-hand-car-purchase-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:08:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buying-used-car-from-other-state-india-second-hand-car-purchase-guide/</guid>
      <description>अक्सर लोग यह जानना चाहते हैं कि दूसरे राज्यों से अगर सेकेंड हैंड कार खरीदी जाए तो उसका डॉक्यूमेंट का क्या प्रोसेस होता है? इसके अलावा यह भी कहा जाता है कि दिल्ली-एनसीआर में कार थोड़ी कम कीमत पर मिल जाती है। ऐसे में दूसरे राज्यों के लोग भी दिल्ली-एनसीआर से कार लेने का मन बनाते हैं। अगर आप भी किसी दूसरे राज्य से कार खरीदने जा रहे हैं तो कुछ बाते जानने आपके लिए बेहद जरूरी है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ रही है नई फोर्ड Figo Cross, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड भारतीय बाजार में अब फीगो का क्रॉस-हैचबैक वर्जन लॉन्च करेगी। इस वर्जन को हाल ही में देखा गया है। फोर्ड वैसे तो 2018 ऑटो एक्सपो में हिस्सा नहीं ले रही है, हालांकि माना जा रहा है कि कंपनी इस कार को 2018 की पहली तिमाही में लॉन्च कर देगी।   कीमत के मामले में यह फोर्ड फीगो से थोड़ी सी महंगी हो सकती है। फोर्ड फीगो की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले नजर आई हुंडई i20 facelift, ये होगी इसकी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</guid>
      <description>भारत के हैचबैक कार सेगमेंट में हुंडई i20 काफी सक्सेसफुल कार रही है। हालांकि एक लंबे अरसे से इसे अपग्रेड नहीं किया गया है। वैसे अब कंपनी इस कार का अपडेटेड वर्जन लाने जा रही है। हाल ही में हुंडई आई20 फेसलिफ्ट वर्जन को देखा गया है। यूट्यूब पर डाली गई एक वीडियो में फेसलिफ्ट i20 को टेस्ट करते दिखाया गया है। कार के एक्सटीरियर में कोई बड़ा बदलाव देखने को नहीं मिल रहा है। कार में नया ग्रिल और 10 स्पॉक एलॉय व्हील दिए गए हैं। हुंडई इस कार को फरवरी में होने जा रहे 2018 ऑटो एक्सपो में लॉन्च कर सकती है।कार में एलईडी डीआरएल, फॉग लैंप्स, नई टेल लाइट और नए ग्राफिक्स भी देखने को मिले हैं। एक्सटीरियर में हुए बदलाव के अलावा कार के इंटीरियर को भी बदला गया है। आई20 फेसलिफ्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो सपोर्ट करने वाला नया इंफोटेनमेंट सिस्टम और अन्य कंफर्ट फीचर्स दिए गए हैं। फेसलिफ्ट वर्जन में वर्तमान वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ते में कार खरीदने के आखिरी दो दिन, ये कंपनी दे रही 77 हजार का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने में बद दो दिन बाकी हैं और इसके साथ ही कार कंपनियों का ईयर एंड डिस्काउंट भी समाप्त हो जाएगा। कार निर्माता कंपनी इंडिया ने साल के आखिरी दिनों में अपने ग्राहकों के लिए नया Now or Never&amp;rsquo; ऑफर पेश किया है। इसके तहत निसान और डटसन की कारों पर 77 हजार रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। ऑफर में फ्री इंश्योरेंस से लेकर, कैश डिस्काउंट और सरकारी कर्माचारियों के लिए अतिरिक्त छूट दी जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर धूम मचाने आ रही Hyundai Santro, टेस्टिंग के दौरान आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया एक छोटी कार पर काम कर रही है जिसका कोडनेम AH2 है। माना जा रहा है इसके जरिए पॉपुलर कार हुंडई सेंट्रो की बाजार में एक बार फिर वापसी हो रही है। हाल ही में कुछ तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं, जिसमें नई कार को दिल्ली की सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया है। कार को प्रोडक्शन जल्द ही शुरू किया जा सकता है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। नई तस्वीरों में कार में रियर वाइपर, टेल लैंप और स्टॉप लैंप देखने को मिला है। कार का डिजाइन हुंडई के नई जेनरेशन मॉडल्स के मुताबिक रखा गया है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। भारत में नई हुंडई सेंट्रो को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है। कार की शुरुआती कीमत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innova और Ertiga को टक्कर देने आ रही ये महिंद्रा MPV, कीमत भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 11:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</guid>
      <description>महिंद्रा अगले साल नई एमपीवी कार U321 लॉन्च करने जा रही है। इस कार को महिंद्रा की नासिक फैक्ट्री में तैयार किया जाएगा। कार में 1.6 लीटर का टर्बो डीजल इंजन दिया जाएग, जो 125 बीएचपी की पावर और 305 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। कार में पेट्रोल इंजन भी दिया जा सकता है।   पढ़ें:   इसका सीधा मुकाबला मारुति अर्टिगा, टोयोटा इनोवा क्रिस्टा और रेनो लॉजी से रहेगा। महिंद्रा की इस एमपीवी का इंजन मारुति अर्टिगा और रेनो लॉजी से ज्यादा पावरफुल होगा, हालांकि टोयोटा इनोवा क्रिस्टा से कम रह जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से ठीक पहले नजर आई मारुति सुजुकी स्विफ्ट, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की नई स्विफ्ट जल्द ही लॉन्च होने वाली है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले इसे मुंबई के पास लोनावाला में एक टीवी कमर्शियल शूट के दौरान देखा गया। इस कार को आगामी ऑटो एक्सपो 2018 में लॉन्च कर सकती है। कार की कीमत करीब 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है।     नई स्विफ्ट का प्रोडक्शन पहले ही शुरू कर दिया गया है। कंपनी ने डीलर्स से पुराना स्टॉक खत्म करने को भी कह दिया है। हमने आपको एक रिपोर्ट के बारे में भी बताया था, जिसके मुताबिक अगर आपने वर्तमान स्विफ्ट बुक की है और स्टॉक खत्म हो जाता है तो आपको स्विफ्ट का नया मॉडल दिया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा स्कॉर्पियो को मोडिफाई कर बना दिया इंडिया की डांसिंग SUV, देखें वीडियो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब के लोगों को डांस का इतना शौक है कि उन्होंने एक एसयूवी कार को डांसिंग कार में ही बदल डाला। मोडिफाई की गई इस स्कॉर्पियो का इस्तेमाल शादियों में डांस के लिए किया जा रहा है। इसकी एक झलक आप वीडियो में देख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW से लेकर Land Cruiser तक, इन कारों के मालिक हैं सलमान खान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/salman-khan-car-collection-images-price-and-details/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 08:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/salman-khan-car-collection-images-price-and-details/</guid>
      <description>बॉलीवुड के भाईजान सलमान खान 27 दिसंबर 2017 को 52 साल के हो गए हैं। सलमान का जन्म इंदौर में 27 दिसंबर 1965 को हुआ था। आज हम आपको सलमान खान की कारों के कलेक्शन के बारे में बताने जा रहे हैं। Mercedes-Benz GL-Class
इस एसयूवी कार के लिए सलमान खान के प्यार का अंदाजा इसी बात से लगाया जा सकता है कि वह खुद कई बार इसे चलाते देखे गए हैं। वर्तमान में मर्सिडीज बेंज GL-Class की कीमत करीब 80 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। Range Rover VOGUE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलीट i20 और Baleno को टक्कर देने आ रही टाटा की ये कार, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-x451-premium-hatchback-to-compete-with-hyundai-elite-i20-and-maruti-baleno/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 13:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-x451-premium-hatchback-to-compete-with-hyundai-elite-i20-and-maruti-baleno/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अब एक नई प्रीमियम हैचबैक कार पर काम कर रही है। फिलहाल इसका कोडनेम X451 रखा हुआ है। इस कार का सीधा मुकाबला हुंडई एलीट आई20 और मारुति सुजुकी जैसी कारों से रहेगा।   पढ़ें:   इसमें टाटा की IMPACT डिजाइन तकनीक का इस्तेमाल किया जाएगा, जो इससे पहले टियागो में भी किया गया था। कंपनी इसे टाटा एक्सपो 2018 में पेश कर सकती है। कार को एडवांस मॉड्यूलर प्लेटफॉर्म (AMP) पर तैयार किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 प्लस की कीमत का हुआ खुलासा, जानिए इस 9-सीटर कार के फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी की TUV300 Plus कार अपनी टेस्टिंग के आखिरी चरण में है। कार को कई बार टेस्टिंग के दौरान देखा जा चुका है। लॉन्चिंग से पहले ही ना सिर्फ कार के फीचर्स, बल्कि इसकी कीमत का भी खुलासा हो गया है।  पढ़ें:  मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस कार के P4 वैरिएंट (9-सीटर) की कीमत 9.46 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) हो सकती है। इसके जरिए कपंनी अपनी Xylo एमपीवी कार को रिप्लेस करेगी। फ्रंट और रियर से देखने पर यह कार 5-सीटर टीयूवी300 जैसी ही है। हालांकि कार की लंबाई में इजाफा किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid से लेकर Thar तक, कंपनी ने खुद इन कारों को मोडिफाई कर दिया ऐसा लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनियां अपने वाहन को इस प्रकार बनाती हैं कि वह ज्यादा से ज्यादा लोगों को पसंद आए। हालांकि कुछ वाहन ऐसे भी रहे जिनमें बदलाव की काफी संभावनाएं बाकी थीं। ऐसे में कार निर्माता कंपनियों ने खुद ही अपने कुछ मॉडल्स को मोडिफाई कर दिया। यहां हम ऐसी ही कुछ कारों के बारे में बता रहे हैं जिन्हें कंपनी ने मोडिफाई कर पहले से बेहतर लुक दे दिया। Renault Kwid Racer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइब्रिड इंजन के साथ भारत में लॉन्च हुई ये दमदार एसयूवी, कंपनी की सबसे सस्ती कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 08:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर Toyota की सहयोगी कंपनी ने भारत में नई हाइब्रिड एसयूवी कार NX 300h लॉन्च कर दी है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार है।  पढ़ें:  यह कार दो वैरिएंट - NX 300h और NX 300h F-स्पॉर्ट में मिलेगी। पहले वैरिएंट की कीमत 53.18 लाख रुपए और दूसरी वैरिएंट की कीमत 55.58 लाख रुपए है। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी टोयोटा, दिल्ली के इन दो बिजनेसमैन से हारी कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी अपनी कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी। कंपनी को दिल्ली के दो बिजनेसमैन से कोर्ट में हार का सामना करना पड़ा है। दरअसल जापान और अन्य देशों में ‘Prius’ नाम टोयोटा का ट्रेडमार्क है। वहीं, भारत में एक ऑटोपार्ट्स बनाने वाली कंपनी का नाम Prius ऑटो इंडस्ट्रीज है। इस कंपनी के डायरेक्टर दीपक मंगल और संदीप वर्मा हैं। ऐसे में टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट से मांग की थी कि भारतीय कंपनी इस शब्द का इस्तेमाल ना कर पाए।  पढ़ें:   Prius टोयोटा की एक हाइब्रिड कार है जिसकी बिक्री दुनिया के अन्य देशों समेत भारत में भी होती है। हालांकि, टोटोटा ने कार की लॉन्चिंग के बाद Prius ट्रेडमार्क को 2010 में भारत में रजिस्टर किया था। वहीं, Prius ऑटो इंडस्ट्रीज 2002 से ही असतित्व में थी और टोयोटा से पहले इस ट्रेडमार्क को रजिस्टर करवा चुकी थी।   टोयोटा ने Prius कंपनी के खिलाफ ट्रायल कोर्ट में मुकदमा किया था। यहां हारने के बाद टोयोटा दिल्ली हाई कोर्ट पहुंच गई। हाई कोर्ट ने दिल्ली की कंपनी को Prius नाम के इस्तेमाल की मंजूदी दी। इसके बाद टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट में केस फाइल कि‍या था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eon से लेकर Creta तक, हुंडई बढ़ाने जा रही अपनी कारों के दाम, अब इतने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 10:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</guid>
      <description>ह्यूंडई मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) ने कहा कि लागत बढ़ने के कारण कंपनी जनवरी से अपने वाहनों की कीमतों में दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। एचएमआईएल के सेल एंड मार्केटिंग निदेशक राकेश श्रीवास्तव ने बयान में कहा कि उत्पादन तथा सामग्री की लागत में हुए इजाफे को हम बर्दाश्त करते रहे हैं, लेकिन अब कीमतों को दो फीसदी तक बढ़ाना मजबूरी है। जिन कारों के दाम बढ़ाए जा रहे है उनमें Eon से लेकर तक, सभी मॉडल शामिल हैं।  पढ़ें:   इससे पहले कंपनी ने पिछले साल अपनी कारों की कीमत में 1 लाख रुपए तक का इजाफा किया था। हालांकि इस साल बढ़ोतरी 50 हजार रुपए तक की हो रही है। सबसे ज्यादा कीमत हुंडई Tuscon पर बढ़ेगी। कंपनी के सबसे महंगे मॉडल Tuscon की कीमत फिलहाल 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरटेनमेंट, नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू के साथ ये हैं 6 शानदार कार इंफोटेनमेंट सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</guid>
      <description>लंबी दूरी का सफर, हेवी ट्रैफिक और खराब रोड। सड़क पर समय ज्यादा बीतता है। ऐसे में लोग अपनी गाड़ियों में ऐसा चाहते हैं, जो गाड़ी में बीतने वाले समय में मनोरंजन के साथ नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू आदि जरूरतों को भी पूरा कर सकें। इस जरूरत को समझते हुए कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों में एडवांस्ड इंफोटेनमेंट सिस्टम्स पर खासा ध्यान दे रही हैं। तो आइए गाड़ी खरीदने से पहले कार निर्माता कंपनियों के इंफोटेनमेंट सिस्टम्स के बारे में भी जानते हैं। होंडा : होंडा WR-V crossover (डब्लूआरवी क्रॉसओवर) में आने वाला होंडा का नया डिजीपैड इंफोटेनमेंट सिस्टम एंड्रॉयड स्मार्टफोन के जैसा लगता है। लेकिन वहीं यह एंड्रॉयड के पुराने वर्जन जैसा ही है, जो थोड़ा स्लो है। सिस्टम का इंटरफेस काफी सहज है। यह सिस्टम आपकी कार की लगभग हर जरूरत को पूरा करता है। नेविगेशन सेट अप भी एक्यूरेट है। होंडा डिजीपैड में टचस्क्रीन कंट्रोल्स और बटन्स का अच्छा कॉम्बिनेशन है, जो साथ में एक बेहतर अनुभव देते हैं। हुंडई : हुंडई वर्ना में मिलने वाला इंफोटेनमेंट सिस्टम कमाल का बैलेंस्ड सिस्टम है। इस सिस्टम में ब्लूटूथ कनेक्टिविटी के साथ-साथ यूएसबी और ऑक्स भी दिए गए हैं। डिफॉल्ट इंटरफेस काफी अच्छा है। साथ ही एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सपोर्ट भी मिलता है। इस सिस्टम में इंटिग्रेटेड नेविगेशन भी मिलता है, जो काफी हद तक एक्यूरेट है। साथ ही वॉयस कमांड, हाई रेजोल्यूशन डिस्प्ले और फ्लूइड टचस्क्रीन रिस्पॉन्स इस सिस्टम को इस्तेमाल करना और मजेदार बना देते हैं। यह इस सेगमेंट में इतने फीचर्स और आसानी से ऑपरेट किया जा सकने वाले सबसे बढ़िया सिस्टम है। मारुति : मारुति अपनी नई जेनरेशन कारों में स्मार्टप्ले इंफोटेनमेंट सिस्टम दे रहा है। यह देखने में स्टाइलिश नहीं लगता पर, इस्तेमाल के लिहाज से पूरे नंबर पाता है। इस सिस्टम में हैंड्स फ्री कॉलिंग, ऑडियो प्लेबैक, नेविगेशन, ईजी एक्सेस शॉर्टकट्स के साथ एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का भी सर्पोट मिल जाता है। टच बेस्ड वॉल्यूम कंट्रोल्स को छोड़ दिया जाए, तो बाकी सिस्टम को इस्तेमाल के लिहाज से अच्छे नंबर दिए जा सकते हैं। डिजायर में मिलने वाला यह सिस्टम इसे एक सेगमेंट ऊपर की गाड़ी का फील देता है। टाटा: टाटा का नया कनेक्टनेक्स्ट आज बाजार में मौजूद बेहतरीन इंफोटेनमेंट सिस्टम्स में से एक है। सिस्टम में मिलने वाला फ्लोटिंग डिस्प्ले फॉर्मेट अपमार्केट दिखता है। यह सिस्टम ड्रांइविंग मोड के लिहाज से इंफोटेनमेंट बैकग्राउंड को बदलता है। इस सिस्टम में एंड्रॉयड ऑटो का सर्पोट तो मिलता है, लेकिन एप्पल कार प्ले अभी उपलब्ध नहीं है, जिस पर कंपनी काम कर रही है। कह सकते है कि टाटा अभी भी अपने सिस्टम पर काम कर रही है और जल्दी ही कुछ और अच्छे फीचर देखने को मिल सकते हैं।टोयोटा: टोयोटा इनोवा में दिए जाने वाले सिस्टम की डिस्प्ले की ब्राइटनेस काफी अच्छी है, लेकिन फीचर्स के मामले में यह सिस्टम उतना प्रभावित नहीं करता। इसमें एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सर्पोट नहीं मिलता। साथ ही नेविगेशन भी ऑप्शनल है। ऑडियो सेटअप और हैंड्स फ्री टेलीफोनी बढ़िया काम करते हैं। इस सिस्टम में टच बटन्स की जगह स्टियरिंग माउंटेड कंट्रोल्स इस्तेमाल में ज्यादा आसान लगते हैं। फोर्ड : फोर्ड एस्पायर में मिलने वाला SYNC 2 (सिंक-2) इंफोटेनमेंट सिस्टम बाजार में मौजूद अन्य सिस्टम्स के मुकाबले थोड़ा पुराना लगता है। इस सिस्टम में छोटा डुओक्रोम डिस्प्ले है, जो दो रंगों काले और नीले में आता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करने के लिए प्लास्टिक के बटन दिए गए हैं। इस सिस्टम में यूएसबी, ब्लूटूथ ऑक्स ऑडियो प्लेयर और हैंड्स फ्री टेलीफोनी की सुविधा मिल जाती है। साथ ही फोर्ड सिंक ऐप की मदद से स्मार्टफोन को सीधे कनेक्ट किया जा सकता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करना बहुत आसान है। यह ऑडियो और टेलीफोनी जरूरतों को पूरा करने में सक्षम है। हालांकि, इस सिस्टम में नेविगेशन और ग्राफिक डाटा की सुविधा नहीं मिलती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन पोलो हाइलाइन प्लस लॉन्च, ये है इसकी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/volkswagen-polo-highline-plus-variant-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/volkswagen-polo-highline-plus-variant-launched-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमोबाइक कंपनी लगातार अपने मॉडल्स को अपडेट करती रहती है। इस बार कंपनी ने फॉक्सवैगन के नए वैरिएंट हाइलाइन प्लस को लॉन्च किया है। इस साल की शुरुआत में इसी प्रकार का वैरिएंट Vento कार के लिए भी लॉन्च किया था। यह कार का टॉप एंड वैरिएंट है। कंपनी ने पेट्रोल इंजन वाले हाइलाइन प्लस की कीमत 7.24 लाख रुपए और डीजल इंजन वाले हाइलाइन प्लस की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये चाइनीज कंपनी लाई Tesla से सस्ती इलेक्ट्रिक SUV, एक चार्जिंग में चलेगी 500KM </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-electric-car-maker-nio-es8-car-will-compete-with-tesla/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-electric-car-maker-nio-es8-car-will-compete-with-tesla/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे बड़ी इलेक्ट्रॉनिक कार निर्माता कंपनी टेस्ला को टक्कर देने चीन की इलेक्ट्रिक कार निर्माता NIO आ गई है। कंपनी स्थापित होने के तीन साल बाद NIO ने अपने पहले वाहन की बिक्री शुरू की है। चीन में कंपनी की ES8 एसयूवी इलेक्ट्रिक कार है बिक्री के लिए उपलब्ध है जो एक चार्जिंग में 500 किमी का सफर कर सकती है।चीन में इस कार की कीमत 4.48 लाख युआन (करीब 43 लाख रुपए) है। वहीं, इसकी प्रतिद्वंदि कार टेस्ला मॉडल एक्स की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid से लेकर Duster तक, जनवरी से महंगी होने वाली हैं रेनो की गाड़ियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-prices-hike-of-kwid-duster-and-lodgy-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:38:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-prices-hike-of-kwid-duster-and-lodgy-from-january-2018/</guid>
      <description>फ्रांस की कार निर्माता कंपनी रेनो ने भारत में अपने मॉडल्स की कीमतें बढ़ाने के फैसला किया है। रेनो क्विड, रेनो डस्टर और रेनो लॉजी की कीमतें जनवरी 2018 से ज्यादा हो जाएंगी। ऐसे में अगर आप रेनो की कार खरीदने की सोच रहे हैं तो दिसंबर में खरीदना समझदारी भरा फैसला होगा।   कंपनी इन कारों की कीमतों में 3 फीसदी का इजाफा करेगी। सबसे ज्यादा असर रेनो डस्टर की कीमत पर होगा। रेनो डस्टर करीब 40 हजार रुपए महंगी हो जाएगी, वहीं रेनो क्विड की कीमत में 6 हजार रुपए का इजाफा होगा। हालांकि कंपनी ने हाल ही में लॉन्च हुई रेनो कैप्टर की कीमत पर कोई फर्क नहीं पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लैंड रोवर की सबसे सस्ती एसयूवी भारत में लॉन्च, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-land-rover-discovery-sport-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-land-rover-discovery-sport-launched-in-india/</guid>
      <description>लैंड रोवर इंडिया ने देश में अपनी Discovery Sport कार का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। नए साल को देखते हुए इस लग्जरी एसयूवी में कंपनी ने कई नए फीचर्स को जोड़ा है। इसकी कीमत 41.99 लाख रुपए रखी है। बता दें कि डिस्कवरी स्पोर्ट बिट्रिश वाहन निर्माता की सबसे सस्ती एसयूवी कार है। यह डीजल इंजन के साथ आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 हजार खर्च कर बना दी देश की सबसे पावरफुल मारुति सुजुकी Baleno</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/pete-performance-maruti-baleno-rs-modified-is-most-powerful/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:06:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/pete-performance-maruti-baleno-rs-modified-is-most-powerful/</guid>
      <description>केरल के कोच्ची स्थित Pete’s Performance नाम की कंपनी कार मोडिफाई करती है। हाल ही में इन्होंने Baleno RS को मोडिफाई किया है और इसे देश की सबसे पावरफुल बलेनो कार बना दिया है। अब यह 125 बीएचपी की पावर और 200 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है।  पढ़ें:   सामान्य मारुति बलेनो में 1 लीटर-3 सिलिंडर टर्बो पेट्रोल इंजन लगा होता है, जो 101 बीएचपी की पावर और 150 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। वहीं, मोडिफाई किया गया वर्जन सामान्य से 25 फीसदी ज्यादा पावर और 33 फीसदी ज्यादा टॉर्क जेनरेट करता है।   सामान्य मारुति बलेनो RS की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लोगों ने अपनी हुंडई i20 को किया ऐसा मोडिफाई, दे दिया सुपरकार जैसा लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-awesome-hyundai-elite-i20-modified-in-india-images/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 10:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-awesome-hyundai-elite-i20-modified-in-india-images/</guid>
      <description>भारत में कार को मोडिफाई करने का शौक रखने वाले लोगों के बीच हुंडई Elite i20s काफी पॉपुलर कार है। ढेर सारे फीचर्स और यूरोपियन लुक होने के कारण यह काफी पसंद की जाती है। आज हम आपको 5 ऐसी हुंडई एलीट i20s कार दिखाएंगे जिन्हें मोडिफाइ करके सुपरकार जैसा लुक दे दिया गया। ये सभी कार केरल की हैं। Green Beast
यह कार केरल में है। इसमें widebody किट लगाई गई है और ग्रीन कलर दिया गया है। इसके अलावा नया बंपर, और नए हेडलैंप भी है। इसके रिम और टायर भी अलग हैं। Dark Knight</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार निर्माता मारुति ने भी किया ऐलान, जनवरी से बढ़ जाएंगे 2 फीसदी दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया (एमएसआई) अपने वाहनों की कीमतों में जनवरी माह से दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। निर्माण लागत बढ़ने के कारण कंपनी कारों की कीमतें बढ़ा रही है। कंपनी वर्तमान में 2.45 लाख रुपये में अल्टो 800 से लेकर 11.29 लाख रुपये में एस-क्रॉस मॉडल की बिक्री करती है।  कंपनी के प्रवक्ता ने कहा कि बीते कुछ महीनों में निर्माण लागत से लेकर, ढुलाई और फ्यूल की कीमतें बढ़ने के चलते कंपनी वाहनों के दाम में संशोधन कर रही है। उन्होंने कहा कि कंपनी अपने माडलों के दाम अगले महीने से दो प्रतिशत तक बढ़ाएगी। उल्लेखनीय है कि टाटा मोटर्स, फोर्ड, टोयोटा किर्लोस्कर मोटर, होंडा कार्स इंडिया, स्कोडा व इसुजु पहले ही इस तरह की बढ़ोतरी की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई साल 2017 की सबसे सेफ एसयूवी कार, बड़ी से बड़ी कंपनी को मिलेगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-safest-volvo-xc60-premium-suv-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 15:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-safest-volvo-xc60-premium-suv-launched-in-india/</guid>
      <description>स्वीडन की लग्जरी कार निर्माता कंपनी Volvo की प्रीमियम एसयूवी कार XC60 भारत में लॉन्च हो गई है। यह सेकेंड जेनरेशन की वोल्वो XC60 कार है जो 2011 से बेचे जा रहे पुराने वर्जन को रिप्लेस करेगी। भारत में वोल्वो XC60 की टक्कर ऑडी क्यू5, बीएमडब्ल्यू एक्स3, मर्सिडीज-बेंज जीएलसी, जैगुआर एफ-पेस और लेक्सस NX300h जैसी कारों से रहेगी। कंपनी ने इस एसयूवी की कीमत 55.90 लाख रुपए रखी है। कार का स्टाइल कंपनी की ही S90 और XC90 कार जैसा है। इसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा फॉर्च्यूनर को टक्कर देने आ रही महिंद्रा XUV700, ये होगी इस लग्जरी एसयूवी की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-new-ssangyong-rexton-as-xuv700-to-rival-toyota-fortuner/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-new-ssangyong-rexton-as-xuv700-to-rival-toyota-fortuner/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता महिंद्रा अपने स्वामित्व वाली कंपनी सैंग्यौंग की रैक्सटन कार को एक बार फिर लाने जा रही है। इस कार को अगले साल लॉन्च किया जाएगा। हालांकि मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार को XUV700 के नाम से उतारा जाएगा। XUV700 महिंद्रा की सबसे महंगी कार होगी। इस लग्जरी एसयूवी का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर से रहेगा। हालांकि इसकी कीमत इन दोनों गाड़ियों से कम ही होगी। माना जा रहा है XUV700 की कीमत कंपनी 20-22 लाख रुपए रख सकती है।कार को पुराना वर्जन के मुकाबले बिलकुल नया डिजाइन और अलग लुक दिया जाएगा। नई रैक्सटन की लंबाई 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xylo की जगह महिंद्रा ला रही 7 सीटर TUV300 प्लस, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-tuv300-plus-mpv-car-to-replace-xylo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-tuv300-plus-mpv-car-to-replace-xylo/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी की अगली लॉन्चिंग TUV300 Plus एमपीवी कार होगी। इसके जरिए कपंनी अपनी Xylo एमपीवी कार को रिप्लेस करेगी। कंपनी इस कार को लॉन्च करने की तैयारी कर चुकी है। हाल ही में इस कार को सड़कों पर टेस्टिंग करते देखा गया। फ्रंट और रियर से देखने पर यह कार 5-सीटर टीयूवी300 जैसी ही है। हालांकि कार की लंबाई में इजाफा किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली से चलेगी ये कार, Tesla भारत लाई पहली इलेक्ट्रिक कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eolwt6/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 16:31:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eolwt6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiago से लेकर Nexon तक, अपने सभी मॉडल्स की कीमत बढ़ाने जा रही Tata</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-price-hike-on-all-model-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-price-hike-on-all-model-from-january-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स ने अपने सभी पैसेंजर्स व्हीकल की कीमतें बढ़ाने की घोषणा की है। इन कारों की कीमत में 25 हजार रुपए तक का इजाफा किया जाएगा। नई कीमतें 1 जनवरी 2018 से लागू होंगी।   पढ़ें:   कंपनी ने कीमतों में होने वाले इस इजाफे के लिए बढ़ रही निर्माण लागत को जिम्मेदार ठहराया है। टाटा मोटर्स के पैसेंजर व्हीकल बिजनेस प्रेसिडेंट मयंक पारीक ने कहा, &amp;ldquo;मार्केट के बदलते हालात, बढ़ती उत्पादन लागत और कई अन्य आर्थिक कारकों ने हमें कीमतें बढ़ाने को मजबूर किया है।&amp;rdquo;  कंपनी ने यह भी कहा कि टाटा की सबकॉन्पैक्ट एसयूवी कार Nexon की आरंभिक कीमतें 31 दिसंबर को खत्म हो रही है। इसके बाद 1 जनवरी से टाटा नेक्सन की कीमतों में भी 25 हजार रुपए तक का इजाफा देखने को मिलेगा। टाटा नेक्सन को इसी साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। इसकी आरंभिक कीमत 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire में मिली ये बड़ी खामी, कंपनी को वापस मंगानी पड़ी 21 हजार यूनिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</guid>
      <description>बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है। बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है।बता दें कि मारुति सुजुकी डिजायर कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाले मॉडल्स में से एक रहा है। इतना ही नहीं, यह मारुति सुजुकी की सबसे पहले 1 लाख यूनिट बिक्री का रिकॉर्ड बनाने वाली कार है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद फास्ट इलेक्ट्रिक SUV ला रही महिंद्रा, 8 सेकेंड में पकड़ेगी 100 Kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:38:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</guid>
      <description>पहली बार 2016 इंडियन ऑटो एक्सपो में कॉन्सेप्ट के रूप में दिखाई गई XUV Aero के प्रोडक्शन की पुष्टि हो गई है। हालांकि जो 210 बीएचपी का टर्बोचार्ज्ड डीजल इंजन लाने की बात कही गई थी वह इसमें नहीं होगा। इसकी जगह इलेक्ट्रिक इंजन लगाया जाएगा।   पढ़ें:   यह महिंद्रा की फ्लैगशिप इलेक्ट्रिक कार होगी। कार का इलेक्ट्रिक इंजन 200 बीएचपी तक की पावर और 400 एनएम तक का टॉर्क जेनरेट करेगी। महिंद्रा की यह इलेक्ट्रिक एसयूवी कार मात्र 8 सेकेंड में ही 100 किमी प्रति घंटा की स्पीड पकड़ लेगी। यह महिंद्रा की सबसे फास्ट XUV कार होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेंज रोवर ने भारत में लॉन्च की चौथी एसयूवी कार Velar, कीमत 78.83 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>भारत में रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार Velar लॉन्च हो गई है। इसकी शुरुआती कीमत 78.83 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कार के लिए बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और इसकी डिलीवरी जनवरी 2018 के आखिरी तक होने लगेगी।   पढ़ें:   कार में इंजन के तीन विकल्प -2-लीटर पेट्रोल, 2-लीटर डीजल और 3-लीटर डीजल दिए गए हैं। ये तीनों इंजन क्रमश: 247 बीएचपी, 177 बीएचपी और 296 बीएचपी की पावर जेनरेट करते हैं। तीनों ही इंजन S, SE और HSE वैरिएंट में उपलब्ध होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब भारत आने वाली है दुनिया की सबसे फास्ट SUV, इस तारीख को होगी लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी ने हाल ही में दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी Lamborghini Urus लॉन्च की है। ये कार ना सिर्फ लेम्बोर्गिनी के लिए, बल्कि पूरे लग्जरी व प्रीमियम सेगमेंट के लिए एक बड़ी गेम चेंजर साबित हो सकती है। भारत में इस कार की लॉन्चिंग 11 जनवरी 2018 को की जाएगी। यानी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद।   पढ़ें:   लेम्बोर्गिनी Urus की डिलीवरी 2018 में शुरू हो जाएगी। पहले साल इसकी 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। कार की कीमत 2 लाख डॉलर (करीब 1 करोड़ 29 लाख रुपए) है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई टाटा की पहली इलेक्ट्रिक कार, ये होगी इलेक्ट्रिक-Tigor की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</guid>
      <description>प्रमुख घरेलू वाहन कंपनी ने भारत में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की पारी की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने गुजरात के साणंद प्लांट से इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप जारी कर दी है। इन कारों को विशेष रूप से एनर्जी एफिशियेंसी सर्विसेज (EESL) के लिए बनाया है।  पढ़ें:   दरअसल EESL की ओर से टाटा मोटर्स को 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों की सप्लाई का टेंडर मिला था। हालांकि बाद में इस टेंडर का 30 फीसदी हिस्सा महिंद्रा एंड महिंद्रा को सौंप दिया गया था। रतन टाटा, टाटा समूह के चेयरमैन एन चंद्रशेखर तथा टाटा मोटर्स के प्रबंध निदेशक गुएंतर बुशचेक ने इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप को हरी झंडी दिखाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 7-सीटर में आने वाली है रेनो क्विड, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी Renault जल्द ही 7 सीटर भारत में लाने जा रही है। इस कार को RBC कोड नेम दिया गया है। लंबाई में यह कार करीब 4-मीटर की होगी। माना जा रहा है कि यह Datsun Go+ जैसी हो सकती है। Go+ भी 7-सीटर कार है और लंबाई में करीब 4-मीटर की है।   पढ़ें:   Kwid भारत में रेनो की सबसे सक्सेसफुल कार रही है। अपनी लॉन्चिंग के 2 साल और 2 महीने के भीतर ही इसकी 2 लाख यूनिट बिक चुकी हैं। इस कार में 2 इंजन के विकल्प मिलेंगे और दोनों ही 3 सिलिंडर पेट्रोल यूनिट के साथ जोड़े गए हैं। छोटे वर्जन में 800 सीसी और बड़े वर्जन में 1000 सीसी का इंजन लगा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार पेट्रोल इंजन में लॉन्च हुई महिंद्रा XUV500, गियरबॉक्स भी है ऑटोमैटिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:08:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा ने अपनी प्रीमियम एसयूवी कार XUV500 को पेट्रोल वैरिएंट में लॉन्च किया है। नया पेट्रोल वैरिएंट ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ आया है। कंपनी ने इसकी कीमत 15.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।   फिलहाल, शुरुआत में महिंद्रा XUV500 का एक ही पेट्रोल वैरियंट, G9 लॉन्च किया गया। यह कार चुनिंदा शहरों में ही उपलब्ध होगी। नई XUV500 पेट्रोल इंजन एसयूवी का मुकाबला जीप कम्पस पेट्रोल से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift Sport का इंतजार कर रहे ग्राहकों के लिए खुशखबरी, कंपनी ने की ये बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:40:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</guid>
      <description>हम आपको पहले ही बता चुके हैं कि देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपनी स्विफ्ट कार की तीसरी जेनरेशन लॉन्च करने की तैयारी कर चुकी है। हालांकि भारतीय ग्राहकों के लिए एक और खुशखबरी है। एनडीटीवी के मुताबिक, तीसरी जेनरेशन वाली स्विफ्ट के बाद मारुति सुजुकी ने अपनी Swift Sport कार को भी भारत में लॉन्च करने की बात कही है। इस कार का भारतीय ग्राहक बड़ी उत्सुकता के साथ इंतजार कर रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी पहले नई स्विफ्ट कार का साधारण पेट्रोल और डीजल वैरिएंट उतारेगी। इसके बाद स्विफ्ट स्पोर्ट और सबसे बाद में इसका हाइब्रिड वर्जन लॉन्च किया जाएगा। स्विफ्ट स्पोर्ट फरवरी में होने वाले ऑटो एक्सपो में पेश की जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamborghini ले आई सबसे तेज SUV कार, 3.6 सेकेंड में पकड़ती है 100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</guid>
      <description>इटली की कार निर्माता कंपनी Lamborghini को सुपरकार बनाने के लिए जाना जाता है। हालांकि अब कंपनी ने एसयूवी सेगमेंट में वापसी की है। लेम्बोर्गिनी ने लंबे इंतजार के बाद अपनी Urus एसयूवी कार को पेश किया है। लेम्बोर्गिनी Urus दुनिया की सबसे तेज एसयूवी कार है। यह मात्र 3.6 सेकेंड में शून्य से 100 kmph की रफ्तार पकड़ लेती है। जबकी 200 kmph तक पहुंचने में इसे सिर्फ 12.8 सेकेंड लगते हैं। कार की टॉप स्पीड 305 kmph की है। कार में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WagonR से लेकर Duster तक, दिसबंर में इन कारों पर मिल रहा भारी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</guid>
      <description>दिसंबर के महीने में सभी कार कंपनियां और डीलरशिप अपना ज्यादा से ज्यादा स्टॉक खत्म करने के लिए विभिन्न मॉडल्स पर डिस्काउंट ऑफर करती हैं। यही वजह है कि दिसंबर को कार खरीदने के लिए एक अच्छा समय माना जाता है। यहां हम आपको हैचबैक, सेडान और एसयूवी से लेकर MPV सेगमेंट तक की कारों पर मिल रहे डिस्काउंट के बारे में बता रहे हैं। हैचबैक सेगमेंट
Honda Jazz डीजल पर 85,000 रुपए तक का डिस्काउंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर 2017 में लॉन्च होने जा रही ये चार कार, SUV सेगमेंट में मचेगा धमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 14:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</guid>
      <description>इस साल भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के विभिन्न सेगमेंट में कार लॉन्च की गई हैं। हालांकि हो सकता है इस साल का अंत एसयूवी कारों के साथ किया जाए। साल के आखिरी महीने, यानी दिसंबर में एक के बाद एक चार एसयूवी कार लॉन्च होने जा रही हैं। इसमें ऑडी से लेकर रेंज रोवर जैसी बड़ी कंपनियां शामिल हैं। Range Rover Velar
भारत में यह रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार होगी। कार की लॉन्चिंग दिसंबर में हो सकती है। कार को ग्लोबल बाजार में इस साल मार्च में पेश किया गया था। इंजन - 2-लीटर इंजेनियम वी6 पेट्रोल और 3-लीटर वी6 डीजल इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गाड़ी पर मिल रहा 8.85 लाख रुपए का डिस्काउंट, लिमिटेड टाइम का है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</guid>
      <description>जर्मन की लग्जरी ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनी ने अपने भारतीय ग्राहकों के लिए लिमिटेड टाइम के लिए ऑफर पेश किया है। इसके तहत कंपनी की चुनिंदा कारों पर 8.85 लाख रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी के मुताबिक यह सेल क्रिसमस और न्यू ईयर को ध्यान में रखकर दी जा रही है।  पढ़ें:   कंपनी ने बताया कि &amp;lsquo;स्पेशल प्राइज&amp;rsquo; के साथ &amp;lsquo;ईएमआई&amp;rsquo; का यह विकल्प , , और जैसे मॉडल्स पर मिल रहा है। यह ऑफर लिमिटेड टाइम के लिए ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक वर्जन में आने वाली है महिंद्रा की ये SUV कार, क्या कर पाएगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा अपने नए इलेक्ट्रिक वाहन से एक बार फिर बाजार में धमाल मचाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक कंपनी अपनी एसयूवी कार का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लेकर आ रही है। हाल ही में इस कार को टेस्टिंग करते देखा गया है।   पढ़ें:   इससे पहले महिंद्रा ने खुद ही पुष्टि की थी कि कंपनी 2019 तक दो नए इलेक्ट्रिक वाहन लाने जा रही है। इन दोनों में से पहली कार KUV100 इलेक्ट्रिक हो सकती है। बता दें कि महिंद्रा पहले से ही eVerito, e20 Plus और eSupremo जैसी तीन इलेक्ट्रिक गाड़ियां बाजार में बेच रही है।   कार के इलेक्ट्रिक वैरिएंट में टेलपाइप और रियर विंडो के नीचे वाले हिस्से में बदलाव देखा जा सकता है। इस कार को 2018 दिल्ली ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है, वहीं इसकी लॉन्चिंग 2018 के अंत में हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलकुल नए लुक में पेश हुई जीप Wrangler एसयूवी, जानें क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:59:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की एसयूवी कार बनाने वाली कंपनी ने अपने पॉपुलर Wrangler मॉडल को नए अवतार में पेश किया है। कार के नए अवतार को लॉस एंजिलिस ऑटो शो में पेश किया गया है। करीब एक दशक में पहली बार कार में कई बड़े बदलाव किए गए हैं। 2018 जीप रैंगलर पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ जल्द ही भारत में दस्तक देगी और वर्तमान मॉडल की जगह लेगी।   पढ़ें:   इस कार को पहले से हल्के और बड़े प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। डिजाइन में सबसे बड़े बदलाव की बात करें तो यह इसका फ्रंट ग्रिल और हेडलाइट है। नई कार में डेटाइम रनिंग लाइट के साथ एलईडी हेडलैंप दिए गए हैं। नई रैंगलर के पिछले हिस्से को भी नए तरीके से डिजाइन किया है और पहली बार कार में रियर पार्किंग कैमरा दिया गया। इसके साथ ही इसके केबिन में एप्पल कार प्ले, एंड्रॉइड ऑटो और सैटेलाइट नेविगेश भी दिया गया है।  इंजन के लिहाज से देखें तो नई जीप रैंगलर में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या इतिहास बन जाएगी देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>