<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in कार डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 14:30:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nissan ले आई ऐसी कार जिसमें नहीं पड़ती ब्रेक लगाने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी इलेक्ट्रिक व्हीकल सेग्मेंट में सबसे तेजी से उभर रही है। कंपनी ने हाल ही में पुरानी Leaf इलेक्ट्रिक कार को कुछ अपडेट्स के साथ पेश किया था। अब कंपनी ने इसी कार को कई नए शानदार फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कार में ऐसा फीचर दिया गया है कि ड्राइवर को ब्रेक लगाने की जरूरत ना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटने वाला है Tata Nexon का वेटिंग पीरियड, कंपनी करने जा रही कुछ ऐसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 08:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी पॉपुलर नेक्सन कार के जरिए भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के सबसे लुभावने एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। लॉन्चिंग से पहले से ही कार को लेकर ग्राहकों में काफी उत्सुकता थी। इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि इस कार के लिए वेटिंग पीरियड बढ़कर दो महीना हो गया है। हालांकि कंपनी ने वेटिंग पीरियड को कम करने का रास्ता ढूंढ लिया है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस का का प्रोडक्शन बढ़ाने जा रही है जिससे वेटिंग पीरियड कम हो जाएगा। पिछले दो महीने से का औसतन 3000 यूनिट/महीने प्रोडक्शन हो रहा है, अब कंपनी इसे 6000 यूनिट/महीना करने जा रही है। बता दें कि टियागो हैचबैक कार के बाद नेक्सन टाटा मोटर्स की दूसरी बेस्ट सेलिंग कार बन गई है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 देश देते हैं अपने पुलिसवालों को लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपर कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेम्बोर्गिनी से लेकर फरारी तक, विदेशों में पुलिस को मिलती हैं ये तेज रफ्तार कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</guid>
      <description>भारत में भले ही पुलिस वालों को अपाचे, पल्सर जैसी बाइक और इनोवा जैसी कारें दी जाती हों, लेकिन दुनिया में कई ऐसे देश हैं जहां पुलिसवालों के पास लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपरकार होती है। इस मामले में दुबई की पुलिस सबसे आगे है। यहां हम ऐसे ही कुछ देशों के पुलिस वालों की सुपरकारों के बारे में बताने जा रहे हैं। लेम्बोर्गिनी हुराकैन, इटली
इस कार की टॉप 190 mph (करीब 305 किमी प्रति घंटा) की है। कार में बंदूक होल्डर, वीडियो कैमरा और पुलिस रेडियो लगी है। पुलिस पेट्रोल ड्यूटी के अलावा इस कार का इस्तेमाल ब्लड और ऑर्गन अस्पताल ले जाने में भी किया जाता है। इसके अलावा इटली की पुलिस को लेम्बोर्गिनी गेलार्डो भी दी गई वोल्वो 90, स्वीडन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 फोर्ड इकोस्पोर्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए दूसरी एसयूवी कारों से कीमत की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने नए मॉडल की शुरुआती कीमत में कोई बदलाव नहीं किया है, यह 2013 में आई वर्तमान फोर्ड इकोस्पोर्ट के जितनी ही रखी गई है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में नए एलईडी हेडलैंप, फॉग लैंप, एलईडी डीआरएल और नया ग्रिल दिया है। कार में 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ford Ecosport फेसलिफ्ट लॉन्च: कीमत 7.31 लाख रुपए से शुरू, ब्रेजा-नेक्सन जैसी कारों से मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। कार का सबसे सस्ता Ambiente (मैनुअल) वैरिएंट और सबसे महंगा Titanium+ (ऑटोमैटिक) वैरिएंट है। इंटीरियर की बात करें तो काफी बदलाव किया गया है। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज लॉन्च होगी Ford EcoSport फेसलिफ्ट, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 09:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया गुरुवार (9 नवंबर) को अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। लॉन्चिंग से पहले ही ग्राहकों में इस कार को लेकर उत्सुकता देखने को मिल रही है। कंपनी ने हाल ही में इस कार की 123 यूनिट बुकिंग के लिए रखी थी, जो चंद घंटों में ही बुक हो गई। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 6 लाख रुपए से 10 लाख रुपए के बीच हो सकती है। कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे। बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा। कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे। बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की दो लग्जरी कार, 4.2 सेकेंड में पकड़ती है 0-100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने भारतीय बाजार में दो नई कारें- AMG GLA 45 और AMG CLA 45 लॉन्च की हैं। कंपनी ने इनकी शुरुआती कीमत क्रमश: 75.20 लाख रुपए और 77.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इन फेसलिफ्ट कारों में कंपनी ने नया स्टाइल और कॉस्मेटिक अपडेट दिए हैं।   पढ़ें:   इन दो नई कारों की लॉन्चिंग के साथ कंपनी इस साल भारत में कुल 7 एएमजी मॉडल उतार चुकी है। नई मर्सिडीज एएमजी जीएलए 45 और एएमजी सीएलए 45 इस सीरीज की सबसे किफायती कार कही जा सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur की लॉन्चिंग आज: ये हो सकती है कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>रेनो कैप्टर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। कंपनी इस कार को भारतीय बाजार में सोमवार (6 नवंबर) को लॉन्च कर रही है। पहले ऐसी खबरें थीं कि रेनो इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्टर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। यह क्रॉसओवर दुनिया के 75 देशों में पहले से बेची जा रही है, हालांकि भारत में इसे पहली बार लाया जा रहा है। इस कार के जरिए फ्रांस की ऑटोमेकर रेनो को भारत के 10-20 लाख सेग्मेंट में पकड़ मजबूत करने में मदद मिलेगी।इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 से रहेगा। रेनो कैप्टर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। यह क्रॉसओवर डस्टर से लंबाई में ज्यादा, हालांकि छोटी और पतली है। वहीं, व्हीलबेस डस्टर के बराबर 2673 mm ही है। कैप्टर का ग्राउंड क्लियरेंस 210 mm है। रेनो कैप्टर में डस्टर वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur भारत में लॉन्च, ये है इस शानदार SUV की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस शानदार एसयूवी की शुरुआती कीमत 9.99 लाख रुपए रखी है। कार के टॉप वैरिएंट की कीमत 13.88 लाख रुपए होगी। कार के तीन वैरिएंट RXE, RXL और RXT उतारे गए हैं। ये तीनों ही वैरिएंट पेट्रोल और डीजल दोनों विकल्प में होंगे। हालांकि सबसे महंगा Platine वैरिएंट सिर्फ डीजल विकल्प में ही होगा।  पढ़ें:   पेट्रोल इंजन: 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में देखिए Renault Captur एसयूवी का शानदार लुक, क्रेटा और XUV500 को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी रेनो ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार Renault Captur को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसका भारतीय बाजार में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कार की बुकिंग 25 हजार रुपए देकर की जा सकेगी। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कीमत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही फोर्ड EcoSport फेसलिफ्ट का कमाल, चंद घंटो में बुक हो गए सारे मॉडल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</guid>
      <description>फोर्ड इकोस्पोर्ट के फेसलिफ्ट वर्जन ने लॉन्चिंग से पहले ही कीर्तिमान स्थापित किया है। 5 नवंबर को इस कार की ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट अमेजन इंडिया पर ऑनलाइन बुकिंग शुरू की गई थी। कंपनी ने 24 घंटो के लिए सीमित 123 यूनिट रखी थी। हालांकि 24 घंटे तो दूर ग्राहकों ने बुकिंग शुरू होने के चंद घंटों के भीतर ही इन सभी यूनिट को बुक कर लिया।   पढ़ें:   इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर को होगी और ऑनलाइन बुकिंग करने वाले ग्राहकों को सबसे पहले डिलिवरी दी जाएगी। यह बुकिंग 10 हजार रुपए से की जा रही थी। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी सभी मॉडल्स पर दे रही 5 साल तक की वारंटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</guid>
      <description>कार की बिक्री के बाद और सर्विस एक्सपीरियंस में सुधार करते हुए देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने &amp;rsquo;Forever Yours&amp;rsquo; एक्सटेंडेड वारंटी प्रोग्राम की शुरुआत की है। इसके तहत मारुति सुजुकी की कारों की वारंटी 5 साल तक बढ़ाई जा सकती है।   पढ़ें:   यह सुविधा कंपनी के सभी मॉडल्स पर उपलब्ध है। वर्तमान में अपनी कारों पर 2 साल या 40 हजार किलोमीटर तक की वारंटी उपलब्ध कराती है, जिसे ग्राहक द्वारा चुने गए पैकेज के हिसाब से बढ़ाया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 नए फीचर्स के साथ Tata Hexa का नया एडिशन लॉन्च, कीमत 12.18 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने अपने हेक्सा एसयूवी कार का स्पेशल Downtown एडिशन लॉन्च किया है। टाटा हेक्सा डाउनटाउन एडिशन के XE वैरिएंट की कीमत कंपनी ने 12.18 लाख रुपए (एक्स-शोरूम दिल्ली) रखी है। कार के स्पेशल एडिशन में 15 नए फीचर्स दिए गए हैं। यह एडिशन सीमित संख्या में ही उपलब्ध होगा।  पढ़ें:   बिलकुल नए अरबन ब्रोंज कलर ऑप्शन और क्रोम एलिमेंट के जरिए स्पेशल एडिशन वाली कार के लुक का काफी बदल दिया गया है। के रेग्युलर मॉडल की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च हुई Tata Tigor, मारुति सुजुकी Dzire से कम है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी ने आखिरकार Tigor कार को ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च कर दिया है। Tigor AMT दो वैरिएंट XTA और XZA में मिलेगी। कंपनी ने इन वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.75 लाख रुपए और 6.22 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही वैरिएंट अपने मैनुअल ट्रांसमिशन वाले मॉडल से 40 हजार रुपए महंगे होंगे।  पढ़ें:   इस कार का सीधा मुकाबला डिजायर AMT से रहेगा। हालांकि टिगोर XTA एएमटी मारुति की डिजायर VXi एएमटी से 98 हजार रुपए सस्ती है, जबकि टिगोर एएमटी का XZA वैरिएंट डिजायर के ZXi ऑटोमैटिक से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन के बावजूद कार कंपनियों को हाथ लगी निराशा, ये हैं अक्टूबर में बिक्री के आंकड़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</guid>
      <description>नई दिल्ली। कार निर्माता कंपनियों की त्योहारी बिक्री अधिक उत्साहवर्धक नहीं रही और मारुति सुजुकी, टोयोटा, महिंद्रा तथा टाटा मोटर्स ने अक्तूबर में एकल अंक में विकास दर्ज किया। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता की घरेलू बिक्री 9.9 फीसदी बढ़कर 1,36,000 यूनिट रही। कंपनी के स्विफ्ट, डिजायर और बलेनो वाले कंपैक्ट सेगमेंट की बिक्री में 24.7 फीसदी का इजाफा हुआ।   पढ़ें:   किर्लोस्कर मोटर की घरेलू बिक्री 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो महीने में 20 हजार से ज्यादा ने बुक की ये कार, अपने सेगमेंट में रही सबसे धमाकेदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी ने करीब दो महीने पहले नई जेनरेशन की कार को लॉन्च किया था। कार ने लॉन्चिंग के बाद से ही ग्राहकों को आकर्षित करना शुरू कर दिया था। अब इस कार ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के दो महीने के समय में ही कार को 20 हजार से ज्यादा बुकिंग मिल गई है। यह अपने सेगमेंट में सबसे ज्यादा रहा है। इसके अलावा इस कार के लिए 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creta एसयूवी कार को हुंडई ने किया अपग्रेड, लुक में किए गए ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</guid>
      <description>कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा काफी पॉपुलर कार है। चाहती है कि यह कार अपने प्रतिद्वंदि मॉडल से किसी मामले में पीछे ना रहे। यही वजह है कि कंपनी ने चुपके से इस कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर को अपग्रेड कर दिया है।   पढ़ें:   यह एसयूवी कार अब नई &amp;lsquo;Earth Brown&amp;rsquo; डुअल टोन स्कीम और ब्लैक रंग वाली रूफ में आई है। कोरिया की इस कार निर्माता कंपनी ने red passion और phantom Black कलर ऑप्शन को बंद कर दिया है। भारत में इस कार की हर महीने 9 हजार से ज्यादा यूनिट बिकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल वर्जन में आने वाली है Honda CR-V, इस एक वजह से बंद हो गई थी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अगले तीन साल में भारत में करीब 6 मॉडल लॉन्च करने जा रही है। इसमें से सबसे खास मॉडल डीजल इंजन वाली होंडा CR-V एसयूवी कार होगी। ऑटोकार इंडिया की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी ने बताया कि 2018 में भारत में होंडा सीआर-वी कार को डीजल इंजन के साथ उतारा जाएगा।   पढ़ें:   ने साल 2003 में इस कार को भारत में इंपोर्ट किया था। उस समय ये कार भारत की सबसे पॉपुलर एसयूवी बन गई थी। देश में इसकी मांग बढ़ने के साथ ही होंडा ने 2013 में इसे भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कार बनी देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली प्रीमियम सेडान, 7 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा की City सेडान कार ने नया कीर्तिमान रचा है। होंडा कार्स इंडिया लिमिटेड (HCIL) ने बताया कि उनकी इस मिड रेंज सेडान कार ने भारत में 7 लाख यूनिट की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने भारत में 1998 में होंडा सिटी कार उतारी थी। ग्लोबल मार्केट में भी देखा जाए तो कंपनी की इस कार की सबसे ज्यादा बिक्री भारत में ही हुई है। होंडा सिटी की ग्लोबल बिक्री में भारत का 25 फीसदी से अधिक योगदान है। कंपनी के प्रेसिडेंट एवं सीईओ योइचिरो उएनो ने कहा कि यह देश में सात लाख यूनिट की कुल बिक्री को पार करने वाली अकेली प्रीमियम सेडॉन है। जापान की वाहन निर्माता होंडा ने 1998 में City कार के साथ भारत में कदम रखा था। होंडा सिटी की 4 जेनरेशन भारत में लाई जा चुकी हैं। वर्तमान मॉडल के साथ कंपनी ने पहली बार कार में डीजल इंजन दिया था। यही इस कार का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल रहा। इसकी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए अंदाज में लॉन्च होगी Honda Civic, साल 2013 में कंपनी ने बंद कर दिया था प्रोडक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</guid>
      <description>होंडा कार्स इंडिया ने आधिकारिक रूप से पुष्टि कर दी है कि कंपनी 2019 में अपनी बहुप्रतीक्षित Civic कार को नए अंदाज में लाने जा रही है। जापान की इस वाहन निर्माता कंपनी ने एक स्टडी के बाद यह निष्कर्ष निकाला है कि भले ही बाजार में एसयूवी कारों की मांग बढ़ गई हो, लेकिन अभी भी सेडान कारों के लिए ग्राहक उत्सुक रहते हैं। नई Civic कार के जरिए कंपनी ऐसे ग्राहकों को लुभाने की कोशिश करेगी, जो वर्तमान होंडा सिटी कार को चला रहे हैं। होंडा सिटी का आखिरी वैरिएंट 2014 में उतारा गया था।   पढ़ें:   नई कार की लंबाई और ऊंचाई में परिवर्तन हो सकता है, हालांकि इसका व्हीलबेस पुराना वाला ही रहेगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली हैं ये 5 एसयूवी कार, Mahindra XUV500 से होगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम) को एसयूवी सेगमेंट के लि‍ए जाना जाता है। बेहद कम कारें है जो महिंद्रा की सबसे ज्यादा बिकने वाली एसयूवी कार XUV500 के मुकाबला कर पाती हैं। अब इस सेगमेंट में कुछ नई कारें लॉन्च होने जा रही हैं, जिनका सीधा मुकाबला महिंद्रा XUV500 से रहेगा। Renault Captur
रेनो कैप्चर में डस्टर वाला ही 1.5 लीटर पेट्रोल और 1.5 लीटर डीजल इंजन दिया होगा। रेनो कैप्चर को 6 नवंबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। रेनो कैप्चर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। कैप्चर में आपको फुल एलईडी हेडलैंप, contrast रूफ, डुअल टोन इंटीरियर और 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की बेस्ट सेलिंग कार Tiago ने बनाया ये नया रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने गुजरात प्लांट से अपनी बेस्ट सेलिंग कार की 1 लाख यूनिट का प्रोडक्शन कर लिया है। कंपनी ने यह कारनामा इस मॉडल की लॉन्चिंग के डेढ़ साल के भीतर कर दिखाया। टियागो कार के लिए अब भी दो से तीन महीने का वेटिंग पीरियड चल रहा है। टाटा टियागो को अप्रैल 2016 में लॉन्च किया गया था। लॉन्चिंग के 4 महीने के भीतर ही कंपनी को इस कार के लिए 30 हजार से ज्यादा बुकिंग मिली थी। सितंबर 2017 तक इस कार की 93,299 यूनिट बेची जा चुकी थी।   पढ़ें:   टाटा टियागो का निर्माण कंपनी के गुजरात के साणंद प्लांट में किया जाता है। टाटा टियागो का टॉप एंड वैरिएंट पहली बार कार खरीदने वाले ग्राहकों के बीच खासा पॉपुलर है। हाल ही में कंपनी ने इसका AMT (ऑटोमैटिक-मैनुअल ट्रांसमिशन) वैरिएंट भी उतारा था, इसे भी सकारात्मक प्रतिक्रिया मिल रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Land Rover Discovery, कीमत 71.38 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश कार निर्माता कंपनी ने भारत में बिलकुल नई Discovery कार को लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 71.38 लाख रुपए रखी है। कार की कीमत 1.08 करोड़ रुपए तक जाती है। इस कार के लिए भारत में कई महीने पहले ही बुकिंग शुरू हो गई थी। यह लैंड रोवर Discovery की तीसरी जेनरेशन का मॉडल है। कार का पहला मॉडल 1989 में पेश किया गया था। कार को कम वजन वाले कंपनी के PLA प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। पुराने मॉडल के मुकाबले यह 480 किग्रा हल्की और तेज है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी करने जा रही WagonR में बड़ा बदलाव, अब हो जाएगी 7-सीटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने हाल में यह खुलासा किया कि वह भारत के यूटिलिटी व्हीकल (UV) सेग्मेंट में नंबर वन बनना चाहती है। कंपनी की योजना देश में तीन नए यूटिलिटी व्हीकल लॉन्च करने की है, जिसमें Ertiga क्रॉसओवर एमपीवी, WagonR 7-सीटर और एक बड़ी एसयूवी शामिल है। बता दें कि जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने साल 2013 में इंडोनेशिया इंटरनेशनल मोटर शो के दौरान 7-सीटर कॉन्सेप्ट WagonR की झलक पेश की थी।   पढ़ें:   की नई वैगनआर को डिजाइन तो नया दिया गया है, हालांकि इसे वर्तमान WagonR के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया गया है। यह वर्तमान वैगनआर से लंबी और चौड़ी होगी। कार में 14- इंच के एलॉय व्हील, हैलोजन हेडलैंप और रूफ रेल्स दिए होंगे। इंटीरियर की बात करें तो इसे काफी हद तक बदल दिया गया है। कार में अब दो की जगह सीटों की तीन लाइन दी गई हैं। आखिरी सीट बच्चों के लिहाज से बनी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur की लॉन्चिंग डेट का हुआ खुलासा, Creta जैसी कारों से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-compact-suv-will-be-launched-on-6th-november-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-compact-suv-will-be-launched-on-6th-november-in-india/</guid>
      <description>आखिरकार रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग डेट का खुलासा हो गया है। एनडीटीवी ऑटो के मुताबिक, कैप्चर को 6 नवंबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। इस कार को कुछ हफ्तों पहले गोवा में पेश किया गया था और कंपनी ने तभी से इसकी आधिकारिक बुकिंग भी शुरू कर दी थी।   पढ़ें:   यह कितने वैरिएंट में आएगी इस बात का पता 6 नवंबर को ही चलेगा। इसके अलावा कार की कीमत को लेकर भी कोई पुख्ता जानकारी नहीं मिल सकी है। शोरूम पर भी लॉन्चिंग के दिन से कार उपलब्ध होगी और एक हफ्ते बाद से इसकी डिलीवरी शुरू कर दी जाएगी। भारत में इस कार का मुकाबला और कंपास जैसे कारों से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोक्यो मोटर शो में पेश हुई नई Suzuki Swift Sport, जल्द आ सकती है भारत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-suzuki-swift-sport-showcased-at-tokyo-motor-show-2017-soon-to-come-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-suzuki-swift-sport-showcased-at-tokyo-motor-show-2017-soon-to-come-in-india/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कंपनी सुजुकी नई Swift Sport कार को टोक्यो मोटर शो 2017 में पेश किया है। इस कार को सितंबर में हुई 2017 फ्रैंकफर्ट मोटर शो में आधिकारिक रूप से दिखाया गया था। जापान में इस कार को 1,836,000 जापानी येन (करीब 10.62 लाख रुपए) से 2,050,920 जापानी येन (करीब 11.9 लाख रुपए) की कीमत में लॉन्च किया था। सुजुकी इस कार को भारत मे भी लॉन्च करने पर विचार कर रही है। जबकि साधारण सुजुकी स्विफ्ट हैचबैक को भारत में फरवरी 2018 में लाया जाएगा। सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट 2017 में कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लीक हुए फोर्ड EcoSport 2017 के फीचर्स, अगले महीने होनी है लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी इंडिया अगले महीने 2017 EcoSport को लॉन्च करने जा रही है। रिपोर्ट के मुताबिक, भारत में इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर 2017 को होगी। लॉन्चिंग से पहले ही कार के फीचर्स ऑनलाइन लीक हो गए हैं। Team-BHP की रिपोर्ट के मुताबिक, कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे।   पढ़ें:   बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा।   कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे।   बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं खरीद पाएंगे टोयोटा की Camry Hybrid कार, 19 kmpl का देती थी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (TKM) ने Camry Hybrid कार का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। कंपनी ने इसके पीछे जीएसटी को बड़ा कारण बताया। कंपनी ने कहा कि जीएसटी लागू होने के बाद से कार की कीमत में इजाफा हो गया था, जिस वजह से इस मॉडल की मांग में भारी गिरावट देखने को मिली थी। जापान की कार निर्माता कंपनी टोयोटा और किर्लोस्कर ग्रुप ने मिलकर इस मॉडल को बाजार में उतारा था।   टोयोटा किर्लोस्कर मोटर के डायरेक्टर व सीनियर वॉयस प्रेसिडेंट (सेल्स व मार्केटिंग) एन राजा ने कहा, &amp;ldquo;ग्राहकों के बीच मांग कम हो जाने के कारण हमने कैमरी हाइब्रिड कार का प्रोडक्शन फिलहाल रोक दिया है। परिस्थिती को जांचने के बाद आगे का कोई फैसला लिया जाएगा।&amp;rdquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग डेट में हुआ बदलाव, ये हो सकती है नई तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा है। ऐसी खबरें थीं कि इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्चर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। अब ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग में देरी हो सकती है और इसे नंवबर महीने में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी की ओर से इस देरी की वजह का खुलासा नहीं किया गया है। रेनो ने कैप्चर के लिए 22 सितंबर से बुकिंग शुरू कर दी थी। कार को 25 हजार रुपए का अमाउंट देकर बुक किया जा सकता है। रेनो ने अभी तक भी कार की आधिकारिक लॉन्च डेट के बारे में नहीं बताया है। मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी अभी तक कार की कीमत पर फैसला नहीं कर पाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की इस स्पोर्ट्स कार को मिला बेस्ट डिजाइन अवॉर्ड, भारत में जल्द देगी दस्तक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</guid>
      <description>पिछले साल हुए 87वें जिनेवा मोटर शो में पेश हुई टाटा मोटर्स की RaceMo स्पोर्ट्स कार को अपने डिजाइन के लिए अवॉर्ड दिया गया है। इटली स्थित टाटा मोटर्स डिजाइन स्टूडियो में तैयार की गई इस कार को जर्मन डिजाइन अवॉर्ड दिया गया है। यह अवॉर्ड गोल्ड कैटेगरी में &amp;ldquo;असाधारण प्रोडक्ट डिजाइन&amp;rdquo; के लिए दिया गया है।   पढ़ें:   यह एक टू-सीटर कार है और अन्य स्पोर्ट्स कारों की तरह इसमें भी इंजन पीछे लगाया गया है। भारत में इस कार को 2018 में लाया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोल्स रॉयस ला रही अपनी पहली SUV कार, 7.5 करोड़ की phantom जैसा दिया है डिजाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी Rolls-Royce जल्द ही पहली एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटिलिटी व्हीकल) लॉन्च करने की तैयारी में है। कंपनी ने अपनी कार की टेस्टिंग भी शुरू कर दी है। ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक रोल्स रॉयस की इस एसयूवी का नाम Cullinan होगा। कार का नाम मशहूर डायमंड कलिनन से लिया गया है। कार की टेस्टिंग के दौरान की कुछ तस्वीरें सामने आई हैं। इसमें कार की बॉडी को पूरी तरह से ढंका हुआ था। Cullinan एसयूवी को रोल्स रॉयस फैमिली का मशहूर डिजाइन दिया गया है। इसका मुकाबला बीएमडब्ल्यू X5 से रहेगा, हालांकि यह बीएमडब्ल्यू से साइज में बड़ी होगी। डिजाइन के मामले में यह काफी हद तक रोल्स रॉयस Phantom जैसी है। इसमें बड़े क्रोम फिनश ग्रिल और होरिजेंटल हेडलाइट दी गई हैं। उम्मीद की जा सकती है कि यह ब्रिटिश कार मेकर सबसे लग्जरी और मॉर्डन लुकिंग एसयूवी कार उतारने जा रही है। कार को बिलकुल नए एल्यूमीनियम प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म पर रोल्स रॉयस Phantom बनाई गई थी। कार में फैंटम वाला ही V12 इंजन दिया होगा। यह 563 बीएचपी की पावर जेनरेट करेगी। इंजन को 8-स्पीड ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन से जोड़ा गया होगा। माना जा रहा है कि इस कार को 2018 में पेश किया जा सकता है, जबकि इसकी ग्लोबल सेल 2019 में शुरू होगी। इसे भारत में भी लॉन्च किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की G-सीरीज की आखिरी SUV कार, 2.38 करोड़ रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</guid>
      <description>Mercedes-AMG ने हाल ही में पॉपुलर G65 AMG एसयूवी कार का फाइनल एडिशन लॉन्च कर दिया है। AMG मर्सिडीज की हाई परफॉर्मेंस डिविजन है। मर्सिडीज बेंज की G-सीरीज दुनिया की सबसे पावरफुल एसयूवी में से एक है।   पढ़ें:   कंपनी ने बेंज G65 फाइनल एडिशन की कीमत करीब 2.38 करोड़ रुपए (31,233 यूरो) रखी है। मर्सिडीज बेंज G-क्लास कंपनी की ऐसी सीरीज है जिसका सबसे लंबे समय तक प्रोडक्शन चलाया गया है। इस सीरीज का प्रोडक्शन 1979 में शुरू किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आ सकती है नई जेनरेशन की Maruti Suzuki Ertiga, ऐसे हो सकते हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-working-on-next-gen-maruti-suzuki-ertiga-seen-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-working-on-next-gen-maruti-suzuki-ertiga-seen-testing-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने Ertiga कार करीब पांच साल पहले लॉन्च की थी। यूं तो यह एक MPV (मल्टी-पर्पज व्हीकल) है, लेकिन कंपनी ने इसे LUV (लाइफ यूटीलिटी व्हीकल) नाम दिया था। कुछ साल पहले ने इसे थोड़े बदलाव के साथ लॉन्च किया था। हालांकि अब कंपनी नई जेनरेशन की Ertiga पर काम कर रही है।   पढ़ें:   हाल ही में इस 7-सीटर कार को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया है। कार दिल्ली-गुरुग्राम की सड़कों पर देखी गई और इसके लुक्स से पता लग रहा था कि यह नई Ertiga हो सकती है जिसके लुक और फीचर में कुछ बदलाव किए गए हैं।   कंपनी ने कार के अधिकतर हिस्सों को कवर किया हुआ था हालांकि यह दिखने में काफी हद तक वर्तमान अर्टिगा जैसी ही थी। इसमें नए हैडलैंप, नई जगह पर इंडिकेटर्स, नया फ्रंट बंपर और रिडिजाइन ग्रिल दिए गए थे। कार के एलॉय व्हील भी नए थे और पिछले दरवाजों की विंडो का साइज भी बड़ा था। माना जा रहा है कि कार के इंजन में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा। इसमें वर्तमान 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault भारत में लाने जा रही ये MPV कार, इनोवा और अर्टिगा से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-plan-for-2017-2022-in-india-will-launch-a-compact-mpv/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-plan-for-2017-2022-in-india-will-launch-a-compact-mpv/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी रेनो इंडिया के मालिकाना हक वाले रेनो ग्रुप ने भारत में आगामी योजनाओं की घोषणा की है। समूह ने साल 2017 से 2022 के बीच होने वाली लॉन्चिंग का खुलासा किया है। कंपनी ने बताया कि इस बीच चार गाड़ियां भारत में लॉन्च की जाएगी, जिसमें से एक कॉम्पैक्ट MPV (मल्टी-पर्पज व्हीकल) कार होगी।   पढ़ें:   फ्रांस की यह ऑटोमेकर इस MPV कार में CMF-A प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल करेगी। इसी प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल रेनो क्विड व डटसन रेडी-गो जैसी कारों में हो चुका है। रेनो समूह ने अपने बयान में कहा, &amp;ldquo;हम इस कॉम्पैक्ट MPV कार को भारतीय बाजार में लॉन्च करेंगे। यह कार 4-मीटर लंबी होगी, लेकिन कई यात्रियों को ले जाने में सक्षम होगी।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को लॉन्च होगी Ford EcoSport फेसलिफ्ट, नए फीचर्स के साथ लुक में भी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-ford-ecosport-facelift-to-launch-on-november-9-here-is-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-ford-ecosport-facelift-to-launch-on-november-9-here-is-expected-price-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की कार निर्माता कंपनी फोर्ड अगले महीने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर को होगी। यह कार लॉन्चिंग से पहले ही कई बार देखी जा चुकी है जिसके चलते कार के लुक और फीचर्स का खुलासा हो चुका है।  पढ़ें:   कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW ने लॉन्च की 49.40 लाख की नई कार, 6.1 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-launched-330i-gran-tourismo-m-sport-at-rupees-49-40-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-launched-330i-gran-tourismo-m-sport-at-rupees-49-40-lakh-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की लग्जरी कार निर्माता कंपनी ने 330i Gran Sport कार का नया वर्जन- M Sport भारत में लॉन्च किया है। नई 330i ग्रैन टूरिज्मो एम स्पोर्ट की कीमत 49.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कंपनी ने कार के स्टाइलिंग में बदलाव किया है। कार में नया फ्रंट और रियर बंपर दिया है, जिसका डिजाइन बीएमडब्ल्यू M3 से लिया गया है। कार में नया ब्लैक फ्रंट ग्रिल भी दिया गया है। अन्य फीचर्स की बात करें तो इसमें 18-इंच का व्हील दिया गया है।   इंटीरियर की बात करें तो इसमें ड्राइवर और पैसेंजर दोनों के लिए स्पोर्ट्स सीट दी गई हैं। कार की चाबी भी नई और इसमें M स्टीयरिंग व्हील दिया गया है। कार की लॉन्चिंग के दौरान बीएमडब्ल्यू इंडिया के प्रेसिडेंट विक्रम पाहवा ने कहा, &amp;ldquo;नई BMW 330i ग्रैन टूरिज्मो एम स्पोर्ट अपनी शानदारी परफॉर्मेंस और अपीलिंग डिजाइन के कारण ग्राहकों को ना भूलने वाला अनुभव देती है।&amp;rdquo;  पढ़ें:   इंजन की बात करें तो कार में 4 सिलिंडर टर्बोचार्ज्ड पेट्रोल इंजन दिया गया है, जो 250 बीएचपी की पावर और 350 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। कार मात्र 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dzire से लेकर रेनो Kwid तक, ये हैं सितंबर में सबसे ज्यादा बिकने वाली 10 कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-to-renault-kwid-here-are-the-top-10-cars-sold-in-september-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-to-renault-kwid-here-are-the-top-10-cars-sold-in-september-2017/</guid>
      <description>सितंबर माह में फेस्टिव सीजन के चलते सभी दिग्गज कार कंपनियों ने हैवी डिस्काउंट ऑफर पेश किए हैं। जिसके चलते सितंबर महीने में कार की बिक्री काफी ऊपर गई है। अगस्त महीने में कार बिक्री का रिकॉर्ड बनाने वाली जैसी कार निर्माता कंपनियों ने इस महीने भी बिक्री में बढ़ोतरी दर्ज की है। मारुति सुजुकी ने सितंबर में 1.63 लाख से ज्यादा वाहन बेचे। यह पिछले साल इसी महीने के मुकाबले 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Suzuki Dzire ने तोड़े सारे रिकॉर्ड, सबसे तेज बिकी एक लाख यूनिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-fastest-1-lakh-car-unit-selling-model-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:45:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-fastest-1-lakh-car-unit-selling-model-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी के नए मॉडल को भारत में मई 2017 में लॉन्च किया गया था। इस कार ने भारत में सबसे तेज 1 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। मारुति सुजुकी डिजायर ने अपनी लॉन्चिंग के मात्र साढ़े पांच महीने के भीतर ही 1 लाख यूनिट बेच डाली। इतना ही नहीं, इस मॉडल ने अगस्त महीने में ही करीब 31 हजार यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया था। कार का वेटिंग पीरियड बढ़कर 3 महीने तक हो गया है। यह भी बताते चलें कि एक लाख में से करीब 39 हजार यूनिट की अभी तक डिलीवरी भी नहीं हुई।   फीचर्स की बात करें तो यह एक सेडान कार है जो पुराने मॉडल से 100 किग्रा हल्की है। कम वजन का कारण है कि इसे HEARTEC डिजाइन पर तैयार किया गया है। आगे की तरफ यह दिखने में कुछ हद तक मारुति सुजुकी स्विफ्ट जैसी है। इसमें LED डीआरएल, प्रोजेक्टर हेडलैंप, नया ग्रिल दिया गया है। कार का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम एप्पल कारप्ले, एंड्रॉइड ऑटो, मिरर लिंक सपोर्ट करता है।   पढ़ें:   कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire की 5 महीने में बिकी 95 हजार यूनिट, क्या अन्य कारों से है बेहतर?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</guid>
      <description>कम समय में ही मारुति सुजुकी Dzire भारतीय बाजार की बेस्ट सेलिंग कारों में से एक बन गई है। इस साल मई महीने में ही भारत की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने नई जेनरेशन की Dzire को लॉन्च किया था। 5 महीने के भीतर ही इस कार की 95 हजार से ज्यादा युनिट बिक चुकी हैं।    फेस्टिव सीजन के कारण कार की सेल में तीन गुना का इजाफा हुआ है। पिछले 2 महीनों में ही इसकी 60 हजार से ज्यादा यूनिट बिकी हैं। कार का वेटिंग पीरियड 3 महीने तक हो गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई जेनरेशन की Volkswagen Passat भारत में लॉन्च, कीमत 29.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-volkswagen-passat-2017-launched-in-india-at-price-29-99-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-volkswagen-passat-2017-launched-in-india-at-price-29-99-lakh/</guid>
      <description>जर्मन ऑटोमेकर कंपनी फॉक्सवैगन ने नई जेनरेशन Passat कार भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने शुरुआती Comfortline वैरिएंट की कीमत 29.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है और Highline वैरिएंट की कीमत 32.99 लाख रुपए रखी है। यह कार दो वैरिएंट में मिलेगी। फॉक्सवैगन पैसेट को पहली बार साल 2014 में पेरिस मोटर शो में पेश किया गया था। कंपनी ने कार के डिजाइन को बदल दिया है। कार का मुकाबला टोयोटा Camry, होंडा Accord और स्कोडा Superb जैसी कारों से रहेगा।   इस साल यह कंपनी की दूसरी बड़ी लॉन्चिंग है। इससे पहले फॉक्सवैगन Tiguan एसयूवी भी भारत में लॉन्च कर चुकी है। पुराने वर्जन के मुकाबले नई कार में लंबा व्हीलबेस और छोटी बॉडी दी गई है। इसमें 79 एमएम ज्यादा व्हीलबेस और 2 एमएम कम ऊंचाई दी गई है। बूट स्पेस को 26 लीटर बढ़ाकर 586 लीटर कर दिया गया है। कार में ट्रिपल स्लेट ग्रिल, एलईडी हेडलैंप, डीआरएल, LED टेललाइट दी गई है।   पढ़ें:   इस कार को फॉक्‍सवैगन के MQB प्‍लेटफॉर्म पर बनाया गया है। कार में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ महिंद्रा KUV100 NXT लॉन्च, कीमत 4.39 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-mahindra-launched-facelift-version-of-kuv100-hatchback/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 14:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-mahindra-launched-facelift-version-of-kuv100-hatchback/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने अपनी केयूवी100 हैचबैक कार का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। बदलाव के साथ लॉन्च किए गए मॉडल को KUV100 NXT नाम दिया गया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 4.39 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के टॉप एंड वैरिएंट K8 diesel की कीमत 7.33 लाख रुपए है।   पढ़ें:   नए फेसलिफ्ट मॉडल के कुल 10 वैरिएंट दिए गए हैं जिनमें इंटीरियर और इंजन का फर्क है। फिलहाल जो कीमत बताई गई है वह पहले तीन महीने ही लागू होगी, इसके बाद इसमें इजाफा किया जा सकता है। पुरानी KUV100 एक 5 सीटर कार थी, हालांकि नई केयूवी100 NXT को 6 सीटर के रूप में पेश किया गया है। कम कीमत वाले वैरिएंट के इंटीरियर को ग्रे शेड और बाकी सभी वैरिएंट में ब्लैक इंटीरियर दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.31 करोड़ रुपए की Porsche 911 GT3 भारत में लॉन्च, हवा की रफ्तार से करती है बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-india-launched-porsche-911-gt3-at-rupees-2-31-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-india-launched-porsche-911-gt3-at-rupees-2-31-crore/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी 911 सीरीज को और बड़ा कर दिया है। कंपनी ने नई 911 GT3 स्पोर्ट्स कार भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 2.31 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, इंडिया) रखी है। यह कंपनी की सबसे दमदार 911 सीरीज की कार है। पोर्शे ने साल की शुरुआत में ही कार के लिए बुकिंग लेनी शुरू कर दी थी। पहली बार यह कार 2017 जेनेवा मोटर शो में पेश की गई थी। यह लग्जरी होने के साथ परफॉर्मेंस में भी शानदार है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सनी लियोनी ने खरीदी 1.14 करोड़ की ये नई कार, फीचर्स भी हैं बड़े दमदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-sunny-leone-bought-new-maserati-ghibli-nerissimo-car/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-sunny-leone-bought-new-maserati-ghibli-nerissimo-car/</guid>
      <description>कारों को लेकर बॉलीवुड एक्ट्रेस सनी लियोनी के लगाव के बारे में बेहद कम लोग जानते हैं। हाल ही में उन्होंने एक नई कार खरीदी है। यह इटली की मशहूर लग्जरी वाहन निर्माता कंपनी Maserati की Ghibli Nerissimo स्पेशल एडिशन कार है।  पढ़ें:   इसकी तस्वीर भी उन्होंने अपने सोशल मीडिया अकाउंट पर पोस्ट की है। तस्वीर में वह कार के ठीक पास खड़ी हैं। हालांकि बता दें कि सनी के पास पहले से इस कंपनी की एक और कार मौजूद है। पुरानी कार सनी के फिल्म प्रोड्यूसर और म्यूजिशियन पति डेनियल वेबर ने साल 2014 में गिफ्ट की थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कार ने तोड़ा Bugatti का भी रिकॉर्ड, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</guid>
      <description>बुगाटी चिरोन ने हाल ही में सबसे कम समय में 0 से 400 किमी/घंटा (249mph) की स्पीड पकड़ने का नया वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है। 3.3 मिलियन डॉलर (करीब 21 करोड़ रुपए) की यह कार 41.96 सेकेंड में इस 400 की स्पीड पर पहुंच कर वापस 0 पर आ गई थी। इस दौरान कार ने करीब 3 किमी. का सफर तय किया। उस समय इस कार को पूर्व फॉर्मूला-1 ड्राइवर जुआन पब्लो मोंटोया चला रहे थे।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault ने भारत में बंद की इन 4 पॉपुलर कारों की बिक्री, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी रेनो ने भारत में अपनी 4 पॉपुलर कारों को बंद कर दिया है। रेनो इंडिया के एक वरिष्ठ अधिकारी ने हाल ही में एक इंटरव्यू के दौरान यह घोषणा की। बंद की गई कारों में रेनो Pulse, Scala, Fluence और Koleos जैसी कारें शामिल है। कंपनी का कहना है कि ऐसा इन कारों की कम सेल के चलते किया गया है। इसके बाद अब भारत में कंपनी की सिर्फ तीन कारें- क्विड, डस्टर और लॉजी रह जाती है। इनके अलावा इसी महीने कंपनी की नई कार Captur भी लॉन्च होने जा रही है। ऐसे में अब कंपनी कम बिक्री वाली कारों को बंद करने के बाद नए पोर्टफोलियो पर ध्यान देगी।   रेनो इंडिया के एमडी व सीईओ सुमित साहनी ने कहा, &amp;ldquo;रेनो ने छह साल पहले भारत में अपने ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी के पोर्टफोलियो में तीन कारें क्विड, डस्टर और लॉजी हैं। इन्हें धीरे-धीरे बढ़ाया जाएगा। हम हर साल एक कार इसमें बढ़ाते चले जाएंगे। &amp;ldquo;  पढ़ें:   छह साल के भीतर रेनो भारत की सातवीं सबसे बड़ी कंपनी बन गई है। एक लाख यूनिट प्रति वर्ष के साथ इसका मार्केट शेयर करीब 4 फीसदी है। रेनो क्विड स्मॉल कार सेग्मेंट में आती है और कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल है। जबकि डस्टर एसयूवी और लॉजी एमपीवी सेग्मेंट में आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तापसी पन्नू ने खरीदी 64 लाख की नई कार, 225kmph की पकड़ सकती है रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</guid>
      <description>मर्सिडीज बेंज की एसयूवी कारें भारती फिल्म इंडस्ट्री के लिए पसंदीदा बनती जा रहा हैं। कई दिग्गज फिल्म स्टार्स के पास कंपनी की GLC सीरीज से लेकर GLS सीरीज की कारें हैं। अब इस लिस्ट में एक और नाम बॉलीवुड एक्ट्रेस तापसी पन्नू का जुड़ गया है। जुड़वा-2 फिल्म में करने वाली तापसी ने हाल ही में नई बेंज GLE SUV कार खरीदी है।   पढ़ें:   तापसी ने इस संबंध में सोशल मीडिया पर पोस्ट भी किया और अपनी नई कार के साथ तस्वीर अपलोड की। तापसी ने अपनी नई कार को &amp;lsquo;मार्गरेट&amp;rsquo; नाम दिया है। यह कंपनी की मिड-साइज प्रीमियम एसयूवी कार है जिसकी कीमत 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को नए अंदाज में आ रही महिंद्रा KUV100, किए हैं ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</guid>
      <description>साल 2016 में घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा ने KUV100 के जरिए कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि इसके लुक से बड़ी संख्या में ग्राहक से एसयूवी डिजाइन वाली हैचबैक ही मानते हैं। अब दो साल बाद कंपनी इस कार को कई बदलाव के साथ पेश करने जा रही है।   पढ़ें:   KUV100 फेसलिफ्ट भारत में 10 अक्टूबर को लॉन्च की जाएगी। कार का नाम KUV100 NXT हो सकता है। कार का डिजाइन वैसा ही रखा जाएगा, हालांकि एक्सटीरियर में कुछ बदलाव जरूर किए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर के साथ लॉन्च हुई Hyundai Tucson, हो गई पहले से ज्यादा पावरफुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया ने अपने Tucson एसयूवी कार को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे चार-व्हील ड्राइव (4WD) ऑप्शन के साथ पेश किया है। Tucson 4WD की कीमत 25.19 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। 4WD का विकल्प केवल 2.0 लीटर ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन वाले टॉप वैरिएंट के साथ ही दिया जा रहा है।   पढ़ें:  कंपनी ने देश भर में स्थित डीलरशिप के जरिए कार के लिए बुकिंग भी शुरू कर दी है। 4WD को 4×4 भी कहा जाता है। इस फीचर का मतलब है कि कार के चारों व्हील को पावर दी गई है। आमतौर पर कारों के सिर्फ दो व्हील ही पावर जेनरेट करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:20:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>