<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in कार डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 15:38:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>रेंज रोवर ने भारत में लॉन्च की चौथी एसयूवी कार Velar, कीमत 78.83 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>भारत में रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार Velar लॉन्च हो गई है। इसकी शुरुआती कीमत 78.83 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कार के लिए बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और इसकी डिलीवरी जनवरी 2018 के आखिरी तक होने लगेगी।   पढ़ें:   कार में इंजन के तीन विकल्प -2-लीटर पेट्रोल, 2-लीटर डीजल और 3-लीटर डीजल दिए गए हैं। ये तीनों इंजन क्रमश: 247 बीएचपी, 177 बीएचपी और 296 बीएचपी की पावर जेनरेट करते हैं। तीनों ही इंजन S, SE और HSE वैरिएंट में उपलब्ध होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब भारत आने वाली है दुनिया की सबसे फास्ट SUV, इस तारीख को होगी लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी ने हाल ही में दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी Lamborghini Urus लॉन्च की है। ये कार ना सिर्फ लेम्बोर्गिनी के लिए, बल्कि पूरे लग्जरी व प्रीमियम सेगमेंट के लिए एक बड़ी गेम चेंजर साबित हो सकती है। भारत में इस कार की लॉन्चिंग 11 जनवरी 2018 को की जाएगी। यानी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद।   पढ़ें:   लेम्बोर्गिनी Urus की डिलीवरी 2018 में शुरू हो जाएगी। पहले साल इसकी 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। कार की कीमत 2 लाख डॉलर (करीब 1 करोड़ 29 लाख रुपए) है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई टाटा की पहली इलेक्ट्रिक कार, ये होगी इलेक्ट्रिक-Tigor की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</guid>
      <description>प्रमुख घरेलू वाहन कंपनी ने भारत में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की पारी की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने गुजरात के साणंद प्लांट से इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप जारी कर दी है। इन कारों को विशेष रूप से एनर्जी एफिशियेंसी सर्विसेज (EESL) के लिए बनाया है।  पढ़ें:   दरअसल EESL की ओर से टाटा मोटर्स को 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों की सप्लाई का टेंडर मिला था। हालांकि बाद में इस टेंडर का 30 फीसदी हिस्सा महिंद्रा एंड महिंद्रा को सौंप दिया गया था। रतन टाटा, टाटा समूह के चेयरमैन एन चंद्रशेखर तथा टाटा मोटर्स के प्रबंध निदेशक गुएंतर बुशचेक ने इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप को हरी झंडी दिखाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 7-सीटर में आने वाली है रेनो क्विड, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी Renault जल्द ही 7 सीटर भारत में लाने जा रही है। इस कार को RBC कोड नेम दिया गया है। लंबाई में यह कार करीब 4-मीटर की होगी। माना जा रहा है कि यह Datsun Go+ जैसी हो सकती है। Go+ भी 7-सीटर कार है और लंबाई में करीब 4-मीटर की है।   पढ़ें:   Kwid भारत में रेनो की सबसे सक्सेसफुल कार रही है। अपनी लॉन्चिंग के 2 साल और 2 महीने के भीतर ही इसकी 2 लाख यूनिट बिक चुकी हैं। इस कार में 2 इंजन के विकल्प मिलेंगे और दोनों ही 3 सिलिंडर पेट्रोल यूनिट के साथ जोड़े गए हैं। छोटे वर्जन में 800 सीसी और बड़े वर्जन में 1000 सीसी का इंजन लगा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार पेट्रोल इंजन में लॉन्च हुई महिंद्रा XUV500, गियरबॉक्स भी है ऑटोमैटिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:08:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा ने अपनी प्रीमियम एसयूवी कार XUV500 को पेट्रोल वैरिएंट में लॉन्च किया है। नया पेट्रोल वैरिएंट ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ आया है। कंपनी ने इसकी कीमत 15.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।   फिलहाल, शुरुआत में महिंद्रा XUV500 का एक ही पेट्रोल वैरियंट, G9 लॉन्च किया गया। यह कार चुनिंदा शहरों में ही उपलब्ध होगी। नई XUV500 पेट्रोल इंजन एसयूवी का मुकाबला जीप कम्पस पेट्रोल से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift Sport का इंतजार कर रहे ग्राहकों के लिए खुशखबरी, कंपनी ने की ये बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:40:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</guid>
      <description>हम आपको पहले ही बता चुके हैं कि देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपनी स्विफ्ट कार की तीसरी जेनरेशन लॉन्च करने की तैयारी कर चुकी है। हालांकि भारतीय ग्राहकों के लिए एक और खुशखबरी है। एनडीटीवी के मुताबिक, तीसरी जेनरेशन वाली स्विफ्ट के बाद मारुति सुजुकी ने अपनी Swift Sport कार को भी भारत में लॉन्च करने की बात कही है। इस कार का भारतीय ग्राहक बड़ी उत्सुकता के साथ इंतजार कर रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी पहले नई स्विफ्ट कार का साधारण पेट्रोल और डीजल वैरिएंट उतारेगी। इसके बाद स्विफ्ट स्पोर्ट और सबसे बाद में इसका हाइब्रिड वर्जन लॉन्च किया जाएगा। स्विफ्ट स्पोर्ट फरवरी में होने वाले ऑटो एक्सपो में पेश की जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamborghini ले आई सबसे तेज SUV कार, 3.6 सेकेंड में पकड़ती है 100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</guid>
      <description>इटली की कार निर्माता कंपनी Lamborghini को सुपरकार बनाने के लिए जाना जाता है। हालांकि अब कंपनी ने एसयूवी सेगमेंट में वापसी की है। लेम्बोर्गिनी ने लंबे इंतजार के बाद अपनी Urus एसयूवी कार को पेश किया है। लेम्बोर्गिनी Urus दुनिया की सबसे तेज एसयूवी कार है। यह मात्र 3.6 सेकेंड में शून्य से 100 kmph की रफ्तार पकड़ लेती है। जबकी 200 kmph तक पहुंचने में इसे सिर्फ 12.8 सेकेंड लगते हैं। कार की टॉप स्पीड 305 kmph की है। कार में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WagonR से लेकर Duster तक, दिसबंर में इन कारों पर मिल रहा भारी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</guid>
      <description>दिसंबर के महीने में सभी कार कंपनियां और डीलरशिप अपना ज्यादा से ज्यादा स्टॉक खत्म करने के लिए विभिन्न मॉडल्स पर डिस्काउंट ऑफर करती हैं। यही वजह है कि दिसंबर को कार खरीदने के लिए एक अच्छा समय माना जाता है। यहां हम आपको हैचबैक, सेडान और एसयूवी से लेकर MPV सेगमेंट तक की कारों पर मिल रहे डिस्काउंट के बारे में बता रहे हैं। हैचबैक सेगमेंट
Honda Jazz डीजल पर 85,000 रुपए तक का डिस्काउंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर 2017 में लॉन्च होने जा रही ये चार कार, SUV सेगमेंट में मचेगा धमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 14:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</guid>
      <description>इस साल भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के विभिन्न सेगमेंट में कार लॉन्च की गई हैं। हालांकि हो सकता है इस साल का अंत एसयूवी कारों के साथ किया जाए। साल के आखिरी महीने, यानी दिसंबर में एक के बाद एक चार एसयूवी कार लॉन्च होने जा रही हैं। इसमें ऑडी से लेकर रेंज रोवर जैसी बड़ी कंपनियां शामिल हैं। Range Rover Velar
भारत में यह रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार होगी। कार की लॉन्चिंग दिसंबर में हो सकती है। कार को ग्लोबल बाजार में इस साल मार्च में पेश किया गया था। इंजन - 2-लीटर इंजेनियम वी6 पेट्रोल और 3-लीटर वी6 डीजल इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गाड़ी पर मिल रहा 8.85 लाख रुपए का डिस्काउंट, लिमिटेड टाइम का है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</guid>
      <description>जर्मन की लग्जरी ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनी ने अपने भारतीय ग्राहकों के लिए लिमिटेड टाइम के लिए ऑफर पेश किया है। इसके तहत कंपनी की चुनिंदा कारों पर 8.85 लाख रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी के मुताबिक यह सेल क्रिसमस और न्यू ईयर को ध्यान में रखकर दी जा रही है।  पढ़ें:   कंपनी ने बताया कि &amp;lsquo;स्पेशल प्राइज&amp;rsquo; के साथ &amp;lsquo;ईएमआई&amp;rsquo; का यह विकल्प , , और जैसे मॉडल्स पर मिल रहा है। यह ऑफर लिमिटेड टाइम के लिए ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक वर्जन में आने वाली है महिंद्रा की ये SUV कार, क्या कर पाएगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा अपने नए इलेक्ट्रिक वाहन से एक बार फिर बाजार में धमाल मचाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक कंपनी अपनी एसयूवी कार का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लेकर आ रही है। हाल ही में इस कार को टेस्टिंग करते देखा गया है।   पढ़ें:   इससे पहले महिंद्रा ने खुद ही पुष्टि की थी कि कंपनी 2019 तक दो नए इलेक्ट्रिक वाहन लाने जा रही है। इन दोनों में से पहली कार KUV100 इलेक्ट्रिक हो सकती है। बता दें कि महिंद्रा पहले से ही eVerito, e20 Plus और eSupremo जैसी तीन इलेक्ट्रिक गाड़ियां बाजार में बेच रही है।   कार के इलेक्ट्रिक वैरिएंट में टेलपाइप और रियर विंडो के नीचे वाले हिस्से में बदलाव देखा जा सकता है। इस कार को 2018 दिल्ली ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है, वहीं इसकी लॉन्चिंग 2018 के अंत में हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलकुल नए लुक में पेश हुई जीप Wrangler एसयूवी, जानें क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:59:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की एसयूवी कार बनाने वाली कंपनी ने अपने पॉपुलर Wrangler मॉडल को नए अवतार में पेश किया है। कार के नए अवतार को लॉस एंजिलिस ऑटो शो में पेश किया गया है। करीब एक दशक में पहली बार कार में कई बड़े बदलाव किए गए हैं। 2018 जीप रैंगलर पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ जल्द ही भारत में दस्तक देगी और वर्तमान मॉडल की जगह लेगी।   पढ़ें:   इस कार को पहले से हल्के और बड़े प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। डिजाइन में सबसे बड़े बदलाव की बात करें तो यह इसका फ्रंट ग्रिल और हेडलाइट है। नई कार में डेटाइम रनिंग लाइट के साथ एलईडी हेडलैंप दिए गए हैं। नई रैंगलर के पिछले हिस्से को भी नए तरीके से डिजाइन किया है और पहली बार कार में रियर पार्किंग कैमरा दिया गया। इसके साथ ही इसके केबिन में एप्पल कार प्ले, एंड्रॉइड ऑटो और सैटेलाइट नेविगेश भी दिया गया है।  इंजन के लिहाज से देखें तो नई जीप रैंगलर में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या इतिहास बन जाएगी देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंद हो सकती है देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-likely-to-phased-out-nano-car-dealers-stop-placing-orders/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-likely-to-phased-out-nano-car-dealers-stop-placing-orders/</guid>
      <description>देश की सबसे सस्ती कार को कंपनी बंद कर सकती है। पिछले तीन -चार महीनों से अधिकतर डीलरशिप ने नैनो के ऑर्डर लेने भी बंद कर दिए हैं। इन शोरूम पर हाल ही में आए मॉडल- टिगोर, टियागो, हेक्सा और नेक्सन को ही डिस्प्ले के रूप में रखा गया है।  पढ़ें:   मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, टाटा नैनो अब उन मॉडल्स में शामिल हो गई है जिनका महीने का प्रोडक्शन और बिक्री घट गई है। टाटा मोटर्स ने इस कार को 1 लाख रुपए की कीमत पर लॉन्च किया था, हालांकि समय के साथ इसकी कीमत भी बढ़ती चली गई। फिलहाल, टाटा नैनो खरीदने के लिए ग्राहक को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 मिनट में चार्ज हो जाएगी इस कंपनी की इलेक्ट्रिक कार, फिर दौड़ेगी 241 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-will-cut-down-electric-vehicles-charging-time-to-15-minutes/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:38:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-will-cut-down-electric-vehicles-charging-time-to-15-minutes/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने 2017 टोक्यो मोटर शो में अपनी स्पोर्ट्स इलेक्ट्रॉनिक व्हीकल कॉन्सेप्ट पेश की थी। इस इलेक्ट्रिक कार को 2020 में लॉन्च किया जाएगा और इसका प्रोडक्शन 2019 में शुरू हो जाएगा। अब इस कार के बारे में और जानकारी हासिल हुई है।   पढ़ें:   एक रिपोर्ट में कहा गया है कि होंडा 2020 तक अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की चार्जिंग के समय को बेहद कम करने जा रही है। 2020 तक होंडा के इलेक्ट्रिक वाहन मात्र 15 मिनट में चार्ज होने लगेंगे। दुनियाभर की कई इलेक्ट्रॉनिक कंपनियां चार्जिंग समय को घटाने के लिए विभिन्न प्रकार की तकनीक का इस्तेमाल कर रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलिया भट्ट ने खरीदी 1.88 करोड़ की ये कार, 210 kmph तक की पकड़ सकती है रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-alia-bhatt-bought-new-range-rover-vogue-suv-car/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-alia-bhatt-bought-new-range-rover-vogue-suv-car/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस वर्तमान दौर के उभरते हुए सितारों में से एक हैं। हाल ही में उनकी कारों की लिस्ट में एक और नाम जुड़ गया है। &amp;ldquo;बदरी की दुल्हनिया&amp;rdquo; की इस एक्ट्रेस ने लग्जरी एसयूवी कार Range Rover Vogue खरीदी है। इस कार की कीमत 1.88 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। यह भारत में मिलने वाली सबसे महंगी एसयूवी कारों में से एक है। यही कार बॉलीवुड एक्टर रणबीर कपूर और अनुष्का शर्मा के भी पास है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वापस आने वाली है मशहूर Hyundai Santro, ये होगी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-santro-spotted-in-india-during-testing/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 14:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-santro-spotted-in-india-during-testing/</guid>
      <description>साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। हालांकि अब हुंडई सेंट्रो की भारतीय बाजार में फिर से वापसी होने जा रही है। हाल ही में 2018 हुंडई सेंट्रो को भारतीय सड़कों पर टेस्टिंग करते देखा गया है। टेस्टिंग के दौरान इसे कवर से ढंका हुआ था।   पढ़ें:   कार का जल्द ही प्रोडक्शन शुरू हो जाएगा और इसे भारत में अगले साल तक लॉन्च किया जा सकता है। बिलकुल नई हुंडई सेंट्रो को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है। नई कार की शुरुआती कीमत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Swift लिमिटेड एडिशन, कीमत 5.44 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-limited-edition-launched-price-features-and-specifications/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:47:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-limited-edition-launched-price-features-and-specifications/</guid>
      <description>वर्तमान जेनरेशन की मारुति सुजुकी स्विफ्ट भारत की सबसे पॉपुलर कारों में से एक है। अगले साल इस कार का बिलकुल नया वर्जन आने वाला है जिसे 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जाएगा। कंपनी ने अब इस कार का लिमिटेड वैरिएंट बाजार में उतारा है। लिमिटेड एडिशन वाली मारुति सुजुकी स्विफ्ट (पेट्रोल) की कीमत 5.45 लाख रुपए रखी गई है। इस एडिशन के डीजल वैरिएंट को खरीदने के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कंपनी लाई जेम्स बॉन्ड जैसी कार, आप भी देखिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/aston-martin-revealed-vantage-2018-in-james-bond-look/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:57:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/aston-martin-revealed-vantage-2018-in-james-bond-look/</guid>
      <description>ब्रिटिश लग्जरी कार निर्माता कंपनी एस्टन मार्टिन ने नई स्पोर्ट्स कार Vantage लॉन्च की है। यह 1951 में आई पुरानी Vantage कार का नया रूप है। एस्टन मार्टिन Vantage कंपनी की सबसे ज्यादा बिकने वाली कार रही थी। कंपनी इस गाड़ी की बिक्री मिड-2018 से शुरू होगी। इस कार का स्लीक डिजाइन और स्पीड जेम्स बॉन्ड फिल्म के Spectre में दिखाई गई कार से काफी हद तक मेल खाती है। कार की टॉप स्पीड 195mph (करीब 313 किमी/घंटा) की है। यह मात्र 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में सबसे ज्यादा बिकी Maruti Suzuki की ये सबसे सस्ती कार, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-top-selling-passenger-vehicles-in-october-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-top-selling-passenger-vehicles-in-october-2017/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी यात्री वाहन बिक्री के मामले में पहले पायदान पर ही काबिज रहती है। पिछले दो महीने से सबसे ज्यादा बिकने वाली कार बन रही थी। हालांकि ने एक बार फिर सबको पछाड़ दिया है। दो महीने के अंतराल के बाद एक बार फिर मारुति सुजुकी Alto सबसे ज्यादा बिकने वाली पैसेंजर व्हीकल बन गई।  पढ़ें:   अक्टूबर में ऑल्टो की 19,447 यूनिट बिकी, जबकी पिछले साल इसी महीने में इसकी 18,854 यूनिट बिकी थीं। वहीं, अगस्त और सितंबर में सबसे ऊपर रही मारुति सुजुकी डिजायर की क्रमश: 26,140 और 31,427 यूनिट बिकी थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेस्ला लाई &#39;गोली की रफ्तार&#39; से चलने वाली इलेक्ट्रिक कार, एक चार्जिंग में चलेगी 1000km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tesla-new-roadster-super-car-can-travel-1000-km-on-single-charge/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 16:17:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tesla-new-roadster-super-car-can-travel-1000-km-on-single-charge/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक वाहनों के लिए दुनियाभर में मशहूर कंपनी टेस्ला ने हाल ही में न्यूयॉर्क में गोली की रफ्तार&amp;rsquo; से चलने वाली कार लॉन्च की है। रोडस्टकर नाम की यह कार टेस्ला की पहली इलेक्ट्रॉनिक स्पोर्ट्स कार है। यह साल 2020 में डेब्यू करेगी। यह एक बार चार्ज होकर 1000 KM तक का सफर तय कर सकती है। कार की रफ्तार चौंकाने वाली है। इस कार की अधिकतम स्पीड 400 किमी. प्रति घंटा की है। इसकी सबसे बड़ी खासियत तो ये है कि 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सुजुकी भी बनाएगी भारत में इलेक्ट्रिक कार, टोयोटा से मिलाया हाथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-and-suzuki-tie-up-to-bring-electric-cars-in-india-by-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 12:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-and-suzuki-tie-up-to-bring-electric-cars-in-india-by-2020/</guid>
      <description>भारतीय सरकार साल 2030 तक सभी कारें इलेक्ट्रिक करने की दिशा में तैयारी कर रही है। इसी को देखते हुए अब और ने हाथ मिला लिया है जो जल्द ही देश में इलेक्ट्रिक वाहन लॉन्च करेगी। दोनों ही वाहन निर्माता कंपनियों ने साल 2020 इलेक्ट्रिक कार लॉन्च करने के लिए समझौता ज्ञापन (MoU) पर हस्ताक्षर किए हैं।   पढ़ें:   समझौते के तहत सुजुकी इलेक्ट्रिक वाहन को मैन्यूफैक्चर करेगी और टोयोटा इसके लिए टेक्नीकल सपोर्ट देगी। दोनों ही कंपनियां भारत में इलेक्ट्रिक वाहनों को लेकर विस्तृत अध्ययन करेंगी। कंपनी इलेक्ट्रिक कार की बैटरी, मोटर और अन्य चीजें स्थानीय तौर पर ही विकसित करेगी।   मारुति सुजुकी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि वो गुजरात में लीथियम-आयन बैटरी का मैन्यूफैक्चरिंग प्लांट स्थापित करेगी। हालांकि मारुति और टोयोटा के लिए सबसे बड़ी चुनौती देश में चार्जिंग स्टेशनों की कम संख्या का होना है। यह भी बता दें कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में सरकार देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाने जा रही है। इन चार्जिंग स्टेशनों को फिनलैंड की कंपनी Fortum के साथ मिलकर स्थापित किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में पेश हुई Lexus NX 300h हाईब्रिड एसयूवी, बेहद शानदार है लुक और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-nx-300h-hybrid-suv-unveiled-in-india-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-nx-300h-hybrid-suv-unveiled-in-india-price-specifications-features/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने भारत में हाईब्रिड इंजन के साथ नई एसयूवी Lexus NX 300h पेश की है। हालांकि इसकी लॉन्चिंग अगले साल की जाएगी। कार की कीमत 60 लाख के करीब हो सकती है। कंपनी का कहना है कि यह सिर्फ एक कार नहीं, जीने का तरीका है। इससे पहले खबरें थी कि इस कार को आज लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   यह कंपनी की तीसरी हाईब्रिड कार है। इससे अलग कंपनी तीन अन्य मॉडल ES, RX और LX बेच रही है, जिसमें दो कार हाईब्रिड हैं। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइब्रिड इंजन के साथ आज भारत में लॉन्च हो रही ये दमदार एसयूवी, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-to-launch-in-india-today-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 09:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-to-launch-in-india-today-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर की सहयोगी कंपनी Lexus भारत में शुक्रवार को हाईब्रिड इंजन के साथ नई एसयूवी कार लॉन्च करने जा रही है। इस कार का नाम Lexus NX 300h होगा। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार होगी।   पढ़ें:   सितंबर महीने में ही लेक्सस ने घोषणा की थी कि यह अपनी मूल कंपनी टोयोटा से अलग होकर स्वतंत्र संस्था बनने जा रही है। अब इस कंपनी को Lexus India के नाम से जाना जाएगा। नई कार के फीचर्स इस प्रकार होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई है नई Renault Duster, पुराने वर्जन से इस तरह होगी अलग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2018-renault-duster-unveiled-to-launch-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 11:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2018-renault-duster-unveiled-to-launch-in-india-soon/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी रेनो ने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार के नए वर्जन से पर्दा उठा लिया है। इसे जल्द ही भारत में लॉन्च किया जाएगा। 2012 में जब इस कार को लॉन्च किया गया था तब रेनो डस्टर ने भारत के एसयूवी सेग्मेंट में हलचल पैदा कर दी थी। अभी भी यह कंपनी की भारत में दूसरी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद भारत में लॉन्च होने जा रही ये शानदार SUV, फीचर्स में नहीं किसी से कम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 14:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता टोयोटा की सहयोगी कंपनी Lexus भारत में दो दिन बाद 17 नवंबर को नई एसयूवी कार लॉन्च करने जा रही है। इस कार का नाम Lexus NX 300h होगा। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। नई कार की डीटेल इस प्रकार होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस SUV कार की कीमत में हो गई है 13 लाख की कटौती, अभी जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 08:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने अपनी पहली एसयूवी एसयूवी कार F-Pace को भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया है। यही कारण है कि कंपनी ने इस कार की कीमत में भी भारी कटौती कर दी है। CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के मुकाबले CKD (असेंबल की जाने वाली) यूनिट की कीमत 13 लाख रुपए कम रहेगी। अब इस कार को भारत में 60.02 लाख रुपए में खरीदा जा सकेगा।  पढ़ें:   हालांकि कंपनी अभी सिर्फ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च हुई 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट, कीमत 9.97 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>लंबे इंतजार के बाद एसयूवी सेगमेंट की देश की सबसे बड़ी कंपनी महिंद्रा ने स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट को लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 9.97 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। अब यह कार चार नए वैरिएंट- S3, S5, S7, और S11 में आएगी। 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट के लुक में बदलाव करने के अलावा कई नए फीचर्स जोड़े गए हैं, खासकर की केबिन में।   पढ़ें:   सबसे खास अपडेट एसयूवी के इंजन में किया गया है, जो अब पहले से 18 एचपी ज्यादा पावर जेनरेट करता है। हालांकि कार में पहले वाला ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बेफिक्र दौड़ाइए अपना इलेक्ट्रिक वाहन, दिल्ली में लगने जा रहे 135 चार्जिंग स्टेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</guid>
      <description>सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले ने देश की राजधानी दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। प्रस्ताव नीति आयोग के चेयरमैन राजीव कुमार ने जारी किया है। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है।   पढ़ें:   55 स्थानों पर 135 चार्जिंग स्टेशन लगाए जाने के इस प्रस्ताव में 46 स्टेशन (डायरेक्ट करेंट) क्विक चार्जिंग स्टेशन होंगे जबकि 89 धीमे चार्जिंग स्टेशन (अल्टरनेट करेंट) होंगे। इन चार्जिंग स्टेशनों की स्थापना राज्य सरकार, सराकारी विभागों और कुछ प्राइवेट कंपनियों के सहयोग से की जाएगी।   इस कदम से लोग पेट्रोल-डीजल से चलने वाली गाड़ियों को छोड़कर प्रदूषणरहित इलेक्ट्रिक वाहनों की ओर प्रेरित होंगे। केंद्र सरकार ने प्रदूषण और जलवायु परिवर्तन को देखते हुए वर्ष 2030 तक बिजली के जरिए वाहनों को चलाने का लक्ष्य रखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan ले आई ऐसी कार जिसमें नहीं पड़ती ब्रेक लगाने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी इलेक्ट्रिक व्हीकल सेग्मेंट में सबसे तेजी से उभर रही है। कंपनी ने हाल ही में पुरानी Leaf इलेक्ट्रिक कार को कुछ अपडेट्स के साथ पेश किया था। अब कंपनी ने इसी कार को कई नए शानदार फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कार में ऐसा फीचर दिया गया है कि ड्राइवर को ब्रेक लगाने की जरूरत ना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटने वाला है Tata Nexon का वेटिंग पीरियड, कंपनी करने जा रही कुछ ऐसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 08:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी पॉपुलर नेक्सन कार के जरिए भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के सबसे लुभावने एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। लॉन्चिंग से पहले से ही कार को लेकर ग्राहकों में काफी उत्सुकता थी। इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि इस कार के लिए वेटिंग पीरियड बढ़कर दो महीना हो गया है। हालांकि कंपनी ने वेटिंग पीरियड को कम करने का रास्ता ढूंढ लिया है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस का का प्रोडक्शन बढ़ाने जा रही है जिससे वेटिंग पीरियड कम हो जाएगा। पिछले दो महीने से का औसतन 3000 यूनिट/महीने प्रोडक्शन हो रहा है, अब कंपनी इसे 6000 यूनिट/महीना करने जा रही है। बता दें कि टियागो हैचबैक कार के बाद नेक्सन टाटा मोटर्स की दूसरी बेस्ट सेलिंग कार बन गई है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 देश देते हैं अपने पुलिसवालों को लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपर कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेम्बोर्गिनी से लेकर फरारी तक, विदेशों में पुलिस को मिलती हैं ये तेज रफ्तार कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</guid>
      <description>भारत में भले ही पुलिस वालों को अपाचे, पल्सर जैसी बाइक और इनोवा जैसी कारें दी जाती हों, लेकिन दुनिया में कई ऐसे देश हैं जहां पुलिसवालों के पास लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपरकार होती है। इस मामले में दुबई की पुलिस सबसे आगे है। यहां हम ऐसे ही कुछ देशों के पुलिस वालों की सुपरकारों के बारे में बताने जा रहे हैं। लेम्बोर्गिनी हुराकैन, इटली
इस कार की टॉप 190 mph (करीब 305 किमी प्रति घंटा) की है। कार में बंदूक होल्डर, वीडियो कैमरा और पुलिस रेडियो लगी है। पुलिस पेट्रोल ड्यूटी के अलावा इस कार का इस्तेमाल ब्लड और ऑर्गन अस्पताल ले जाने में भी किया जाता है। इसके अलावा इटली की पुलिस को लेम्बोर्गिनी गेलार्डो भी दी गई वोल्वो 90, स्वीडन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 फोर्ड इकोस्पोर्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए दूसरी एसयूवी कारों से कीमत की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने नए मॉडल की शुरुआती कीमत में कोई बदलाव नहीं किया है, यह 2013 में आई वर्तमान फोर्ड इकोस्पोर्ट के जितनी ही रखी गई है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में नए एलईडी हेडलैंप, फॉग लैंप, एलईडी डीआरएल और नया ग्रिल दिया है। कार में 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ford Ecosport फेसलिफ्ट लॉन्च: कीमत 7.31 लाख रुपए से शुरू, ब्रेजा-नेक्सन जैसी कारों से मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। कार का सबसे सस्ता Ambiente (मैनुअल) वैरिएंट और सबसे महंगा Titanium+ (ऑटोमैटिक) वैरिएंट है। इंटीरियर की बात करें तो काफी बदलाव किया गया है। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज लॉन्च होगी Ford EcoSport फेसलिफ्ट, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 09:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया गुरुवार (9 नवंबर) को अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। लॉन्चिंग से पहले ही ग्राहकों में इस कार को लेकर उत्सुकता देखने को मिल रही है। कंपनी ने हाल ही में इस कार की 123 यूनिट बुकिंग के लिए रखी थी, जो चंद घंटों में ही बुक हो गई। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 6 लाख रुपए से 10 लाख रुपए के बीच हो सकती है। कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे। बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा। कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे। बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की दो लग्जरी कार, 4.2 सेकेंड में पकड़ती है 0-100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने भारतीय बाजार में दो नई कारें- AMG GLA 45 और AMG CLA 45 लॉन्च की हैं। कंपनी ने इनकी शुरुआती कीमत क्रमश: 75.20 लाख रुपए और 77.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इन फेसलिफ्ट कारों में कंपनी ने नया स्टाइल और कॉस्मेटिक अपडेट दिए हैं।   पढ़ें:   इन दो नई कारों की लॉन्चिंग के साथ कंपनी इस साल भारत में कुल 7 एएमजी मॉडल उतार चुकी है। नई मर्सिडीज एएमजी जीएलए 45 और एएमजी सीएलए 45 इस सीरीज की सबसे किफायती कार कही जा सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur की लॉन्चिंग आज: ये हो सकती है कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>रेनो कैप्टर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। कंपनी इस कार को भारतीय बाजार में सोमवार (6 नवंबर) को लॉन्च कर रही है। पहले ऐसी खबरें थीं कि रेनो इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्टर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। यह क्रॉसओवर दुनिया के 75 देशों में पहले से बेची जा रही है, हालांकि भारत में इसे पहली बार लाया जा रहा है। इस कार के जरिए फ्रांस की ऑटोमेकर रेनो को भारत के 10-20 लाख सेग्मेंट में पकड़ मजबूत करने में मदद मिलेगी।इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 से रहेगा। रेनो कैप्टर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। यह क्रॉसओवर डस्टर से लंबाई में ज्यादा, हालांकि छोटी और पतली है। वहीं, व्हीलबेस डस्टर के बराबर 2673 mm ही है। कैप्टर का ग्राउंड क्लियरेंस 210 mm है। रेनो कैप्टर में डस्टर वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur भारत में लॉन्च, ये है इस शानदार SUV की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस शानदार एसयूवी की शुरुआती कीमत 9.99 लाख रुपए रखी है। कार के टॉप वैरिएंट की कीमत 13.88 लाख रुपए होगी। कार के तीन वैरिएंट RXE, RXL और RXT उतारे गए हैं। ये तीनों ही वैरिएंट पेट्रोल और डीजल दोनों विकल्प में होंगे। हालांकि सबसे महंगा Platine वैरिएंट सिर्फ डीजल विकल्प में ही होगा।  पढ़ें:   पेट्रोल इंजन: 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में देखिए Renault Captur एसयूवी का शानदार लुक, क्रेटा और XUV500 को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी रेनो ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार Renault Captur को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसका भारतीय बाजार में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कार की बुकिंग 25 हजार रुपए देकर की जा सकेगी। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कीमत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही फोर्ड EcoSport फेसलिफ्ट का कमाल, चंद घंटो में बुक हो गए सारे मॉडल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</guid>
      <description>फोर्ड इकोस्पोर्ट के फेसलिफ्ट वर्जन ने लॉन्चिंग से पहले ही कीर्तिमान स्थापित किया है। 5 नवंबर को इस कार की ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट अमेजन इंडिया पर ऑनलाइन बुकिंग शुरू की गई थी। कंपनी ने 24 घंटो के लिए सीमित 123 यूनिट रखी थी। हालांकि 24 घंटे तो दूर ग्राहकों ने बुकिंग शुरू होने के चंद घंटों के भीतर ही इन सभी यूनिट को बुक कर लिया।   पढ़ें:   इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर को होगी और ऑनलाइन बुकिंग करने वाले ग्राहकों को सबसे पहले डिलिवरी दी जाएगी। यह बुकिंग 10 हजार रुपए से की जा रही थी। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी सभी मॉडल्स पर दे रही 5 साल तक की वारंटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</guid>
      <description>कार की बिक्री के बाद और सर्विस एक्सपीरियंस में सुधार करते हुए देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने &amp;rsquo;Forever Yours&amp;rsquo; एक्सटेंडेड वारंटी प्रोग्राम की शुरुआत की है। इसके तहत मारुति सुजुकी की कारों की वारंटी 5 साल तक बढ़ाई जा सकती है।   पढ़ें:   यह सुविधा कंपनी के सभी मॉडल्स पर उपलब्ध है। वर्तमान में अपनी कारों पर 2 साल या 40 हजार किलोमीटर तक की वारंटी उपलब्ध कराती है, जिसे ग्राहक द्वारा चुने गए पैकेज के हिसाब से बढ़ाया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 नए फीचर्स के साथ Tata Hexa का नया एडिशन लॉन्च, कीमत 12.18 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने अपने हेक्सा एसयूवी कार का स्पेशल Downtown एडिशन लॉन्च किया है। टाटा हेक्सा डाउनटाउन एडिशन के XE वैरिएंट की कीमत कंपनी ने 12.18 लाख रुपए (एक्स-शोरूम दिल्ली) रखी है। कार के स्पेशल एडिशन में 15 नए फीचर्स दिए गए हैं। यह एडिशन सीमित संख्या में ही उपलब्ध होगा।  पढ़ें:   बिलकुल नए अरबन ब्रोंज कलर ऑप्शन और क्रोम एलिमेंट के जरिए स्पेशल एडिशन वाली कार के लुक का काफी बदल दिया गया है। के रेग्युलर मॉडल की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च हुई Tata Tigor, मारुति सुजुकी Dzire से कम है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी ने आखिरकार Tigor कार को ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च कर दिया है। Tigor AMT दो वैरिएंट XTA और XZA में मिलेगी। कंपनी ने इन वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.75 लाख रुपए और 6.22 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही वैरिएंट अपने मैनुअल ट्रांसमिशन वाले मॉडल से 40 हजार रुपए महंगे होंगे।  पढ़ें:   इस कार का सीधा मुकाबला डिजायर AMT से रहेगा। हालांकि टिगोर XTA एएमटी मारुति की डिजायर VXi एएमटी से 98 हजार रुपए सस्ती है, जबकि टिगोर एएमटी का XZA वैरिएंट डिजायर के ZXi ऑटोमैटिक से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन के बावजूद कार कंपनियों को हाथ लगी निराशा, ये हैं अक्टूबर में बिक्री के आंकड़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</guid>
      <description>नई दिल्ली। कार निर्माता कंपनियों की त्योहारी बिक्री अधिक उत्साहवर्धक नहीं रही और मारुति सुजुकी, टोयोटा, महिंद्रा तथा टाटा मोटर्स ने अक्तूबर में एकल अंक में विकास दर्ज किया। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता की घरेलू बिक्री 9.9 फीसदी बढ़कर 1,36,000 यूनिट रही। कंपनी के स्विफ्ट, डिजायर और बलेनो वाले कंपैक्ट सेगमेंट की बिक्री में 24.7 फीसदी का इजाफा हुआ।   पढ़ें:   किर्लोस्कर मोटर की घरेलू बिक्री 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो महीने में 20 हजार से ज्यादा ने बुक की ये कार, अपने सेगमेंट में रही सबसे धमाकेदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी ने करीब दो महीने पहले नई जेनरेशन की कार को लॉन्च किया था। कार ने लॉन्चिंग के बाद से ही ग्राहकों को आकर्षित करना शुरू कर दिया था। अब इस कार ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के दो महीने के समय में ही कार को 20 हजार से ज्यादा बुकिंग मिल गई है। यह अपने सेगमेंट में सबसे ज्यादा रहा है। इसके अलावा इस कार के लिए 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creta एसयूवी कार को हुंडई ने किया अपग्रेड, लुक में किए गए ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</guid>
      <description>कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा काफी पॉपुलर कार है। चाहती है कि यह कार अपने प्रतिद्वंदि मॉडल से किसी मामले में पीछे ना रहे। यही वजह है कि कंपनी ने चुपके से इस कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर को अपग्रेड कर दिया है।   पढ़ें:   यह एसयूवी कार अब नई &amp;lsquo;Earth Brown&amp;rsquo; डुअल टोन स्कीम और ब्लैक रंग वाली रूफ में आई है। कोरिया की इस कार निर्माता कंपनी ने red passion और phantom Black कलर ऑप्शन को बंद कर दिया है। भारत में इस कार की हर महीने 9 हजार से ज्यादा यूनिट बिकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल वर्जन में आने वाली है Honda CR-V, इस एक वजह से बंद हो गई थी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अगले तीन साल में भारत में करीब 6 मॉडल लॉन्च करने जा रही है। इसमें से सबसे खास मॉडल डीजल इंजन वाली होंडा CR-V एसयूवी कार होगी। ऑटोकार इंडिया की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी ने बताया कि 2018 में भारत में होंडा सीआर-वी कार को डीजल इंजन के साथ उतारा जाएगा।   पढ़ें:   ने साल 2003 में इस कार को भारत में इंपोर्ट किया था। उस समय ये कार भारत की सबसे पॉपुलर एसयूवी बन गई थी। देश में इसकी मांग बढ़ने के साथ ही होंडा ने 2013 में इसे भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कार बनी देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली प्रीमियम सेडान, 7 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा की City सेडान कार ने नया कीर्तिमान रचा है। होंडा कार्स इंडिया लिमिटेड (HCIL) ने बताया कि उनकी इस मिड रेंज सेडान कार ने भारत में 7 लाख यूनिट की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने भारत में 1998 में होंडा सिटी कार उतारी थी। ग्लोबल मार्केट में भी देखा जाए तो कंपनी की इस कार की सबसे ज्यादा बिक्री भारत में ही हुई है। होंडा सिटी की ग्लोबल बिक्री में भारत का 25 फीसदी से अधिक योगदान है। कंपनी के प्रेसिडेंट एवं सीईओ योइचिरो उएनो ने कहा कि यह देश में सात लाख यूनिट की कुल बिक्री को पार करने वाली अकेली प्रीमियम सेडॉन है। जापान की वाहन निर्माता होंडा ने 1998 में City कार के साथ भारत में कदम रखा था। होंडा सिटी की 4 जेनरेशन भारत में लाई जा चुकी हैं। वर्तमान मॉडल के साथ कंपनी ने पहली बार कार में डीजल इंजन दिया था। यही इस कार का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल रहा। इसकी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए अंदाज में लॉन्च होगी Honda Civic, साल 2013 में कंपनी ने बंद कर दिया था प्रोडक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</guid>
      <description>होंडा कार्स इंडिया ने आधिकारिक रूप से पुष्टि कर दी है कि कंपनी 2019 में अपनी बहुप्रतीक्षित Civic कार को नए अंदाज में लाने जा रही है। जापान की इस वाहन निर्माता कंपनी ने एक स्टडी के बाद यह निष्कर्ष निकाला है कि भले ही बाजार में एसयूवी कारों की मांग बढ़ गई हो, लेकिन अभी भी सेडान कारों के लिए ग्राहक उत्सुक रहते हैं। नई Civic कार के जरिए कंपनी ऐसे ग्राहकों को लुभाने की कोशिश करेगी, जो वर्तमान होंडा सिटी कार को चला रहे हैं। होंडा सिटी का आखिरी वैरिएंट 2014 में उतारा गया था।   पढ़ें:   नई कार की लंबाई और ऊंचाई में परिवर्तन हो सकता है, हालांकि इसका व्हीलबेस पुराना वाला ही रहेगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>