<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in कार डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2017 16:00:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Toyota Fortuner टीआरडी स्पोर्टिवो, कीमत 31 लाख रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</guid>
      <description>टोयोटा ने फॉर्च्यूनर टीआरडी स्पोर्टिवा को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 31 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। टोयोटा डीलरशिप के मुताबिक, यह कार दिल्ली में 36.88 लाख रुपए ऑन रोड पड़ेगी। इस एसयूवी में टीआरडी किट दी गई है, जिसके तहत फ्रंट बंपर को नया डिजाइन दिया गया है। इंजन की बात करें तो कार में 2.8 लीटर वाला डीजल इंजन दिया गया है, जो 175 hp की पावर और 450 एनएम का टॉर्क पैदा करता है। इंजन को 6-स्पीड ऑटोमैटिक गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। यह एसयूवी केवल पर्ल व्हाइट कलर में उपलब्ध होगी। कंपनी ने फॉर्च्यूनर का नया वर्जन पिछले साल लॉन्च किया था, जिसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई ने बढ़ाई कार की कीमत, महंगी हुई i20, Verna और Creta जैसी कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</guid>
      <description>इस महीने की शुरुआत में जब जीएसटी काउंसिल ने सेस बढ़ाने की घोषणा की थी, तब मोटर्स उन कार निर्माता कंपनियों में से एक थी जिन्होंने इस फैसले के खिलाफ आवाज उठाई थी। कंपनी ने यह तक कह दिया था कि लगातार बदल रहे नियमों के कारण भारत में निवेश और प्रोडक्ट लाइन-अप प्रभावित होगा। हालांकि देश में फेस्टिव सीजन आ गया है और वाहन की बिक्री में बढ़ोतरी होना लाजमी है। इसी को देखते हुए हुंडई ने भी हाल ही में नई जेनरेशन की वरना कार को बाजार में पेश किया था।  जन्मदिन विशेष:   लेकिन सेस बढ़ जाने के कारण हुंडई को भी अपनी कार की कीमतों में इजाफा करना पड़ा है। कंपनी ने i20, Verna, Creta, Elantra और Tucson जैसी कारों के दाम बढ़ा दिए हैं। हालांकि कंपनी ने बताया कि ग्रैंड आई10 और नई Xcent जैसी कारों की कीमतें जस की तस रखी गई हैं। बता दें कि टोयोटा, जैगुआर लैंड रोवर और होंडा जैसी कंपनियां पहले ही कार के दाम बढ़ा चुकी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST सेस: होंडा ने भी बढ़ाई City, BR-V और CR-V की कीमत, 89 हजार तक हुई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 13:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</guid>
      <description>टोयोटा के बाद जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने भी जीएसटी सेस के चलते अपनी कारों की कीमत बढ़ा दी हैं। होंडा ने अपनी पॉपुलर सेडान कार City के साथ-साथ BR-V और CR-V जैसी एसयूवी कारों के दाम भी बढ़ा दिए हैं। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को मिड साइज सेडान, एसयूवी और लग्जरी कारों पर सेस बढ़ाने का फैसला किया था। मिड साइज सेडान पर 2 फीसदी, लग्जरी कारों पर 5 फीसदी और एसयूवी पर 7 फीसदी जीएसटी सेस की बढ़ोतरी की गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने पेट्रोल वाली होंडा सिटी की कीमत में 7 हजार से 18 हजार रुपए तक का इजाफा किया है। वहीं डीजल वैरिएंट वाली होंडा सिटी की कीमत में 14,951 रुपए से लेकर 18,791 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) तक का इजाफा किया गया है।  बात करें होंडा BR-V की तो इसके पेट्रोल वैरिएंट में 12,490 रुपए से लेकर 16,994 रुपए तक का इजाफा किया है। जबकि इसके डीजल वैरिएंट की कीमत 15,631 रुपए से लेकर 18,242 रुपए तक बढ़ाई गई है। हालांकि बता दें कि BR-V के पेट्रोल S मैनुअल और डीजल E मैनुअल वैरिएंट की कीमत में कोई बदलाव नहीं किया गया है। आते हैं CR-V पर तो इस एसयूवी कार की दाम में सबसे ज्यादा बढ़ोतरी की गई है। कंपनी ने इस मॉडल के दाम में 75 हजार से 89 हजार रुपए तक का इजाफा किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scorpio और XUV500 जैसी एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रिक वर्जन लाने जा रही महिंद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा इकलौती भारतीय ऑटोमेकर कंपनी है जो इलेक्ट्रिक कार भी बेचती है। पहले से ही e2oPlus और eVerito नाम का इलेक्ट्रिक कार बेच रही है और अब कंपनी अपनी पॉपुलर एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रॉनिक वर्जन लाने जा रही है। मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इलेक्ट्रिक अब स्कोर्पियो और XUV500 के इलेक्ट्रिक वर्जन पर काम कर रही है। इलेक्ट्रिक वाहन विकसित करने के लिए महिंद्रा 300 करोड़ से 400 करोड़ रुपए तक का निवेश करने की योजना बना रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि स्कॉर्पियो और एक्सयूवी 500 के इलेक्ट्रिक वर्जन की कीमत इनके डीजल वैरिएंट से भी ज्यादा होगी। हालांकि कंपनी ने इस समयसीमा का खुलासा नहीं किया कि कब तक इन कारों के इलेक्ट्रिक वर्जन आ जाएंगे। इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट वाली स्कॉर्पियो और XUV500 की कीमत क्रमश: 12 लाख और 15 लाख रुपए हो सकती है।   इंजन की बात करें तो स्कॉर्पियो और XUV500 दोनों में ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankfurt 2017: पहले से हल्की और ज्यादा दमदार सुजुकी Swift Sport हुई पेश, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/frankfurt-2017-suzuki-swift-sport-introduced-in-frankfurt-motor-show-know-its-features/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/frankfurt-2017-suzuki-swift-sport-introduced-in-frankfurt-motor-show-know-its-features/</guid>
      <description>सुजुकी ने आखिरकार फ्रैंकफर्ट मोटर शो में नई जेनरेशन की Swift Sport कार से पर्दा उठा दिया है। इसके बाद इस हैचबैक कार को लेकर बाजार में चल रही अफवाहों पर रोक लग गई है। कार के फीचर्स लोगों के सामने आ चुके हैं। कंपनी ने इस कार के डिजाइन में बड़े फेरबदल किए हैं और कार को HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है।   पढ़ें:   नई जेनरेशन वाली सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट में ना सिर्फ वजन कम किया गया है, बल्कि इसमें टर्बोचार्जर जोड़कर पहले से दमदार बनाया गया है। कंपनी का कहना है कि नए प्लेटफॉर्म से यह कार पुराने मॉडल के मुकाबले ज्यादा सुरक्षित बन जाती है। हालांकि बता दें कि अभी यह कार भारत में नहीं आ रही।  इंजन की बात करें तो इसमें 2018 सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 करोड़ की इस कार ने बनाया वर्ल्ड रिकॉर्ड, 42 सेकेंड में पकड़ी 0-400 kmph की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/3-3-million-bugatti-chiron-new-record-accelerating-from-zero-to-400kmh-in-41-96-seconds/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/3-3-million-bugatti-chiron-new-record-accelerating-from-zero-to-400kmh-in-41-96-seconds/</guid>
      <description>बुगाटी चिरोन हाइपरकार ने हाल ही में सबसे कम समय में 0 से 400 किमी/घंटा (249mph) की स्पीड पकड़ने का नया वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है। 3.3 मिलियन डॉलर (करीब 21 करोड़ रुपए) की यह कार 41.96 सेकेंड में इस 400 की स्पीड पर पहुंच कर वापस 0 पर आ गई थी। इस दौरान कार ने करीब 3 किमी. का सफर तय किया। उस समय इस कार को पूर्व फॉर्मूला-1 ड्राइवर जुआन पब्लो मोंटोया चला रहे थे।   पढ़ें:   इस वर्ल्ड रिकॉर्ड को बनाने में सबसे अहम रोल कार में दिए गए 1103kW क्वाड-टर्बोचार्ज्ड W16 इंजन ने निभाया है। कार में 8 लीटर वाला 16 सिलिंडर इंजन लगा है। दुनियाभर के ऑटो सेक्टर में कार के इस रिकॉर्ड की चर्चा हो रही है। कंपनी ने इस टेस्टिंग की वीडियो भी बनाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वैरिएंट में भी आने वाली है टाटा नैनो, कंपनी ने शुरू की टेस्टिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-soon-launch-tata-nano-electric-spotted-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-soon-launch-tata-nano-electric-spotted-testing-in-india/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स एक बार फिर अपनी नैनो कार के जरिए ग्राहकों में उत्सुकता बढ़ाने जा रहा है। माना जा रहा है कि कंपनी टाटा नैनो का इलेक्ट्रिक वेरिएंट लाने जा रही है। हाल ही में टाटा नैनो इलेक्ट्रिक कार कोयंबटूर में टेस्ट करते हुए दिखाई दी। इस कार में बॉडीवर्क Nano GenX का था। दिखने में यह कार एक साधारण नैनो जैसी थी, हालांकि विंडो पर लगा &amp;lsquo;4BNEV-A08&amp;rsquo; स्टीकर बताता है कि यह टाटा नैनो का इलेक्ट्रिक वर्जन था।  पढ़ें :   टाटा ने साल 2010 में जिनेवा मोटर शो के दौरान ई-नैनो का कॉन्सेप्ट पेश किया था। देश में इलेक्ट्रिक कारों की मांग धीरे-धीरे बढ़ रही है लिहाजा यह कहा जा सकता है कि अगर ई-नैनो सही कीमत और लंबी ड्राइविंग रेंज के साथ आती है तो यह काफी सफल इलेक्ट्रॉनिक-कार साबित हो सकती है।  माना जा रहा है कि टाटा नैनो इलेक्ट्रिक कार में लीथियम-आयन बैटरी वाली इलेक्ट्रिक मोटर दी होगी, हालांकि इस कार के स्पेसिफिकेशन का ज्यादा खुलासा नहीं हो सका है। टाटा मोटर्स ब्रिटेन में स्थित टाटा मोटर्स यूरोपियन टेक्निकल सेंटर में अपनी इलेक्ट्रिक पावरट्रेन तकनीक को विकसित कर रहा है। हाल ही में टाटा ने Tiago इलेक्ट्रिक व्हीकल और Bolt इलेक्ट्रिक व्हीकल को एक इवेंट में पेश किया गया था।  साधारण टाटा नैनो की बात करें तो यह देश की सबसे सस्ती कार है। लेकिन न केवल कीमत बल्कि इसका इंटीरियर, माइलेज और अन्य कारक इसको एक सफल कार बनाते हैं। यह 624सीसी इंजन के साथ 38PS पावर और 51Nm टॉर्क जेनरेट करती है। यह पांच स्पीड मैनुअल/ ऑटोमैटिक मैनुअल ट्रांसमिशन के साथ है। टाटा नैनो का माइलेज 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में दस्तक देने जा रही ये चीनी ऑटोमेकर, हुंडई क्रेटा को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-automaker-mg-motors-to-enter-in-indian-market-will-launch-hyundai-creta-rival/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-automaker-mg-motors-to-enter-in-indian-market-will-launch-hyundai-creta-rival/</guid>
      <description>चीन की वाहन निर्माता कंपनी SAIC अपनी सब्सिडियरी कंपनी MG Motors के जरिए भारतीय बाजार में दस्तक देने जा रही है। कंपनी जनरल मोटर्स के गुजरात के हलोल स्थित प्लांट को खरीदने के प्रक्रिया के आखिरी चरण में है।  पढ़ें :   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्टर्स से बातचीत में एमजी मोटर इंडिया के प्रेसिडेंट और मैनेजिंग डायरेक्टर राजीव छाबा ने भारतीय बाजार को लेकर अपनी योजनाओं का खुलासा किया। रिपोर्ट में यह भी खुलासा हुआ है कि कंपनी का पहला प्रोडक्ट एक कॉम्पेक्ट SUV कार होगी, जो सीधे हुंडई क्रेटा को टक्कर देगी।   हुंडई क्रेटा के फीचर्स की बात करें तो क्रेटा तीन इंजन विकल्पों 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिमिटेड एडिशन वाली टाटा Tiago Wizz लॉन्च, कीमत  4.52 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-limited-edition-tiago-wizz-at-starting-price-4-52-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-limited-edition-tiago-wizz-at-starting-price-4-52-lakhs/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी प्रचलित हैचबैक कार Tiago का लिमिटेड एडिशन लॉन्च किया है जिसे Tiago Wizz नाम दिया गया है। कंपनी के मुताबिक यह एक लिमिटेड एडिशन वाली कार है और इसे स्पोर्टी लुक देने के लिए एक एसेसरीज किट जोड़ी गई है। एसेसरीज किट के साथ पेट्रोल वर्जन वाली टियागो विज की कीमत 4.52 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) और डीजल वर्जन वाली की कीमत 5.30 लाख रुपए रखी गई है।   पढ़ें :  टाटा टियागो की भारत में अच्छी सेल हुई है और हाल ही में कंपनी ने इसमें AMT (ऑटोमेटेड मैनुअल ट्रांसमिशन) वैरिएंट उतारा था। कंपनी ने इस लिमिटेड एडिशन में कोई मकैनिकल बदलाव नहीं किया है। यह 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ चुनिंदा लोगों को मिल पाएगी Nissan की ये कार, कीमत है 6.09 लाख, जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-india-launched-micra-fashion-edition-at-price-6-09-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-india-launched-micra-fashion-edition-at-price-6-09-lakh/</guid>
      <description>निसान इंडिया ने अपनी हैचबैक कार Micra का फैशन एडिशन लॉन्च किया है, जिसकी कीमत 6.09 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह इस कार का लिमिटेड एडिशन है, यानी इसकी सीमित युनिट ही बेची जाएगी। कार के स्टाइल को अंदर और बाहर से अपग्रेड किया गया है। कार के स्टाइल को फैशन ब्रांड United Colors of Benetton से प्रेरित रखा गया है। यूनाइटेड कलर्स ऑफ बेनेटन इटली स्थित ग्लोबल फैशन ब्रांड है।   पढ़ें:   लिमिटेड एडिशन माइक्रा की खास बात इसके कलर्स और स्टाइलिंग है। कंपनी ने इसे फेस्टिव सीजन से ठीक पहले लॉन्च किया है। कार में निसान इंडिया का इंटीग्रेटेड इंफोर्मेशन और कम्यूनिकेशन प्लेटफॉर्म निसान कनेक्ट दिया गया है, जो स्मार्टफोन से कनेक्ट होकर ड्राइविंग एक्सपीरियंस को बेहतर बनाता है। यह वैरिएंट फेस्टिव सीजन के दौरान देश भर में स्थित निसान डीलरशिप पर उपलब्ध होगा।   इंजन की बात करें तो कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीएनजी किट लगी हुंडई Xcent Prime लॉन्च, कीमत 5.93 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-xcent-prime-cng-launched-in-india-at-starting-price-5-93-lakhs/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-xcent-prime-cng-launched-in-india-at-starting-price-5-93-lakhs/</guid>
      <description>हुंडई एक्सेंट प्राइम CNG भारत में लॉन्च हो गई है। देश की दूसरी सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी ने इस कार को फैक्ट्री फिटेड सीएनजी किट के साथ पेश किया है जो इसे कमर्शियल सेग्मेंट सेडान में सबसे अनोखा बनाती है। हुंडई एक्सेंट प्राइम सीएनजी दो वैरिएंट T और T+ में आती है।  पढ़ें:   साउथ कोरिया की कार मेकर कंपनी हुंडई का कहना है कि एक्सेंट प्राइम सीएनजी अपनी क्लास में सबसे ज्यादा वारंटी के साथ आती है। कंपनी इसके साथ 1 लाख किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं देश की 5 सबसे सस्ती कार, लुक के साथ माइलेज भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cheapest-cars-in-india-2017-tata-nano-genx-alto-800-renault-kwid-tata-tiago-datsun-go/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 16:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cheapest-cars-in-india-2017-tata-nano-genx-alto-800-renault-kwid-tata-tiago-datsun-go/</guid>
      <description>महंगी और लग्जरी कार के इस जमाने में अभी भी ऐसे लोगों की संख्या सबसे ज्यादा है जो सस्ती कारें खरीदते हैं। जीएसटी सेस लगने के बाद वैसे भी मिड साइज सेडान, एसयूवी और लग्जरी कार की कीमतें बढ़ गई हैं। ऐसे में अगर आप कार खरीदने की सोच रहे हैं तो हम आपको देश की पांच सबसे सस्ती कारों के बारे में बताने जा रहे हैं जो लुक में तो जानदार हैं ही साथ ही माइलेज में भी शानदार हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा लाने जा रही देश की सबसे तेज इलेक्ट्रिक कार, सिंगल चार्ज में चलेगी 100 किमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tiago-electric-version-unveiled-could-be-india-quickest-electric-car/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:25:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tiago-electric-version-unveiled-could-be-india-quickest-electric-car/</guid>
      <description>भारत में टाटा टियागो साल 2016 की शुरुआत में लॉन्च की गई थी और कंपनी के लिए काफी पॉपुलर हैचबैक साबित हुई है। वर्तमान में यह पेट्रोल और डीजल दोनों वर्जन में उपलब्ध है। अब कंपनी इस कार का इलेक्ट्रॉनिक वर्जन भी लाने जा रही है।  पढ़ें :   कंपनी ने टियागो के इलेक्ट्रॉनिक वर्जन को यूनाइटेड किंगडम में हुए 2017 Cenex LCV (लॉ कार्बन व्हीकल) शो में पेश किया है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्टर्स के मुताबिक, टाटा टियागो इलेक्ट्रॉनिक वर्जन (EV) अपनी प्रोडक्शन स्टेज के बेहद करीब है और कार जल्द ही भारत में भी दिखाई देगी।   टाटा टियागो EV को यूनाइटेड किंगडम में स्थित टाटा मोटर्स यूरोपियन टेक्नीकल सेंटर में तैयार किया गया है। इसमें 85 किलोवाट की मोटर दी गई है जो 200 Nm का टॉर्क जेनरेट करती है। टियागो इलेक्ट्रिक एक फ्रंट व्हील ड्राइव कार है और अन्य इलेक्ट्रिक वाहनों की तरह इसमें भी कोई गियरबॉक्स नहीं दिया गया है। यानी कार के फ्रंट व्हील में सिंगल स्पीड गियरबॉक्स दिया है।  कंपनी दावा करती है कि यह कार 0-100 किमी प्रति घंटा की स्पीड मात्र 11 सेकेंड में पकड़ लेती है और इसकी अधिकतम स्पीड 135 kmph की है। अगर यह भारत में लॉन्च हो जाती है तो देश की सबसे तेज इलेक्ट्रिक कार होगी। टाटा टियागो इलेक्ट्रॉनिक वर्जन का वजन 1040 किग्रा होगा। इसमें लिथियम-आयन बैटरी दी गई है और बैटरी को ओवरहीटिंग से बचाने के लिए कूलिंग सिस्टम भी लगा है। यह कंपनी की पहली फुली इलेक्ट्रिक कार हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा टिगोर का नया किफायती वैरिएंट लॉन्च, 4.99 लाख में मिलेगी ये सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tigor-xm-variant-launched-at-price-4-99-lakhs/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tigor-xm-variant-launched-at-price-4-99-lakhs/</guid>
      <description>प्रमुख वाहन निर्माता मोटर्स ने अपनी सेडान कार टिगोर का नया वैरिएंट Tigor XM लॉन्च किया है। कंपनी ने इस सबकॉम्पेक्ट सेडान के वैरिएंट की कीमत 4.99 लाख रुपये (एक्स-शोरूम कीमत, दिल्ली) रखी है। कंपनी ने इस कार का पहला वैरिएंट इस साल की शुरुआत में किफायती कीमत में लॉन्च किया था। यह देश में अब तक की सबसे किफायती सेडान कार है, जो लुकिंग में भी शानदार है। कार का नया XM वैरिएंट पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ आता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>71 हजार तक का फायदा दे रही निसान इंडिया, Datsun पर भी मिल रही छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-festive-offer-benefits-up-to-rs-71000-on-nissan-and-datsun-models/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-festive-offer-benefits-up-to-rs-71000-on-nissan-and-datsun-models/</guid>
      <description>निसान इंडिया ने फेस्टिव सीजन को देखते हुए निसान और डटसन मॉडल्स पर ऑफर की पेशकश की है। ग्राहक 5 सितंबर के बाद से ही इसका लाभ उठा सकते हैं। इसके तहत ग्राहकों को निसान मॉडल्स पर 71 हजार रुपए तक फायदा और डटसन मॉडल्स पर 16 हजार रुपए तक का फायदा दिया जा रहा है।   पढ़ें:   5 सितंबर से शुरू हुए इस ऑफर में कंपनी ग्राहकों को कार जीतने का मौका भी दे रही है। हालांकि इसके लिए उन्हें 19 सितंबर से पहले ही बुकिंग करनी होगी। नौ लकी विजेताओं को इस फेस्टिव ऑफर के जरिए तोहफे में कार दी जाएगी। डटकन अपने पिलर्स ऑफ इंडिया प्रोग्राम के तहत सरकारी कर्मचारियों को डटसन रेडी-गो कार पर 6 हजार रुपए का अतिरिक्त डिस्काउंट भी दे रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही ऐसे ठीक करें कार का डेंट, नहीं आएगा कोई खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-car-dents-yourself-at-home-without-spending-money/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-car-dents-yourself-at-home-without-spending-money/</guid>
      <description>कार में लगा डेंट कई बार शरीर में लगी चोट से भी ज्यादा दुख देता है। इस डेंट को दुकान पर ठीक कराने ले जाएं तो खर्चा काफी आ जाता है। इसलिए हम आपको ऐसे तरीकों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप घर पर ही कार के डेंट को ठीक कर सकते हैं। और इसके लिए आपका कोई खर्च भी नहीं आएगा। हालांकि ये तरीके कार के कुछ ही स्थानों पर काम कर पाएंगे। आइए जानते हैं इन तरीकों के बारे में गर्म पानी से</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रैश टेस्ट में Jeep Compass को मिले 5 स्टार, जानिए इस दमदार SUV के फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-awarded-five-stars-rating-in-euro-ncap-crash-test/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 12:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-awarded-five-stars-rating-in-euro-ncap-crash-test/</guid>
      <description>जीप की कुछ समय पहले लॉन्च हुई Compass कार को भारत में काफी प्रोत्साहन मिल रहा है। हाल ही में कंपनी ने एक रिपोर्ट जारी की थी और बताया था कि इस कॉम्पैक्ट SUV कार की 10 हजार से ज्यादा बुकिंग की जा चुकी है। अब इस कार को पसंद करने वालों के लिए एक और अच्छी खबर है। एक कार क्रैश टेस्ट में जीप कंपास को पूरे 5 स्टार मिले हैं। बेलजियम की क्रैश टेस्टिंग संस्था Euro NCAP (न्यू कार असेस्टमेंट प्रोग्राम) ने यह रिपोर्ट जारी की है। जीप कंपास में आपको 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को लॉन्च होगी मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट, 11 हजार रुपए देकर कीजिए बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launching-date-price-and-booking-details/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 11:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launching-date-price-and-booking-details/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता ने भारत में S-Cross facelift कार की लॉन्चिंग डेट जारी कर दी है। कार को इसी महीने लॉन्च किया जाएगा और भारत में 26 सितंबर से इस कार की सेल शुरू हो जाएगी। पहले ऐसा कहा जा रहा था कि कंपनी इस कार को दिवाली के आस-पास लॉन्च करेगी, लेकिन कंपनी पहले ही इसे बाजार में लाने जा रही है।  पढ़े :  नई एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को भी मारुति की प्रीमियम डीलरशिप चेन - नेक्सा के जरिए बेचा जाएगा। 2017 मारुति सुजुकी एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को नए डिजाइन और स्टाइल के अलावा नए फीचर्स के साथ लाया जाएगा। कार में नया क्रोम ग्रिल और नए डिजाइन के हेडलैंप दिए जाएंगे। इसके अलावा इसमें नए एलईडी डीआरएल, स्पोर्टी एलॉय व्हील, नए ग्रिल दिए होंगे। कार में नया इंटीरियर, रिडिजाइन डैशबोर्ड, एप्पल कार प्ले और एंड्रॉइड ऑटो सपोर्ट करने वाला नया टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है। सेफ्टी के लिहाज से कार में डुअल एयरबैग्स और ABS दिया गया होगा। अतिरिक्त फीचर्स की बात करें तो कार में कीलैस एंट्री, पुश स्टार्ट व स्टॉप, रियर पार्किंग सेंसर, रियर कैमरा भी दिया होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan ने पेश की नए जमाने की इलेक्ट्रिक कार, एक बार चार्ज होकर दौड़ेगी 400 किमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-nissan-leaf-electric-car-unveiled-with-updates-can-go-up-to-400-km-in-single-charge/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 10:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-nissan-leaf-electric-car-unveiled-with-updates-can-go-up-to-400-km-in-single-charge/</guid>
      <description>2010 में Leaf इलेक्ट्रिक कार लॉन्च करने वाली जापान की वाहन निर्माता कंपनी निसान इलेक्ट्रिक व्हीकल सेग्मेंट में सबसे तेजी से उभर रही है। लॉन्चिंग के बाद से निसान लीफ की दुनियाभर में 2.8 लाख यूनिट बेची जा चुकी हैं। इसने शेवरले वॉल्ट, टोयोटा Prius प्लग-इन हाइब्रिड और BMW i3 जैसी इलेक्ट्रिक कारों को भी पीछे छोड़ दिया है। अब निसान ने अपनी इस कार को कई बड़े बदलाव के साथ पेश किया है। नए जमाने की निसान लीफ में बिलकुल नया डिजाइन, बेहतर तकनीक और पुराने मॉडल के मुकाबले ज्यादा चलने की क्षमता दी गई है। इस कार को जापान में ग्लोबली पेश किया गया है। कैसे हैं Nissan Leaf के फीचर्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही Audi, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-may-launch-electric-cars-in-india-by-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-may-launch-electric-cars-in-india-by-2020/</guid>
      <description>जर्मन कार निर्माता कंपनी भारत में 10 साल पूरे होने का जश्न मना रही है। माना जा रहा है कि इसी सेलिब्रेशन में कंपनी कई नए लॉन्च कर सकती है। हालांकि कंपनी को भारत में कई तरह की मुश्किलों का भी सामना करना पड़ा है।  पढ़ें :   पहले सुप्रीम कोर्ट ने दिल्ली-एनसीआर में 2000 से ज्यादा सीसी वाले वाहनों पर रोक लगा दी थी। हालांकि इसके बाद जीएसटी लगने से लग्जरी कारों की कीमतें कुछ कम हुई थी, लेकिन कंपनी के लिए यह खुशी भी ज्यादा दिन नहीं रही।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फेस्टिव सीजन भारत में लॉन्च हो रहीं ये SUV कार, कीमत के साथ फीचर्स भी दमदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-which-may-launch-this-festive-season-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 12:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-which-may-launch-this-festive-season-in-india/</guid>
      <description>सभी कार निर्माता कंपनियां भारत में फेस्टिव सीजन के लिए तैयार हो चुकी हैं। जल्द ही दस्तक देने जा रही कारों में से हम आपके लिए इस फेस्टिव सीजन आने जा रही SUV कारों की सूची लेकर आए हैं। इनकी कीमत और फीचर्स के जरिए तय कीजिए कि कौन-सी कार रहेगी आपके लिए बेहतर- 1. Renault Captur
इस कार को साल के अंत तक लॉन्च किया जाएगा। इसे रेनो डस्टर से ऊपर रखा गया है और इसका मुकाबला हुंडई क्रेटा और जीप कंपास जैसी कारों से रहेगा। इसे रेनो डस्टर के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली है नई Suzuki Swift स्पोर्ट कार, लीक हुई इसकी कीमत और डीटेल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-suzuki-swift-sport-price-and-specifications-leaked-in-brochure/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 17:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-suzuki-swift-sport-price-and-specifications-leaked-in-brochure/</guid>
      <description>जब से 2018 सुजुकी स्विफ्ट को ग्लोबली दिखाया गया था, तभी से इसके भारत समेत एशियन मार्केट में लॉन्च होने की अटकलें लगने लगी थी। अब स्विफ्ट स्पोर्ट का ब्रोशर (brochure) ऑनलाइन लीक हो गया है, जिसके कारण कार से जुड़ी डीटेल, कीमत और इंजन का खुलासा हो गया है।   पढ़ें :   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार 6 वैरिएंट में उपलब्ध होगी और इसकी कीमत 18 लाख 36 हजार जापानी येन (करीब 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खो गई है चाबी या हो गई अंदर बंद, तो ऐसे खोलें कार का दरवाजा, ये हैं आसान से टिप्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-unlock-car-without-key-try-these-4-easy-ways/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 16:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-unlock-car-without-key-try-these-4-easy-ways/</guid>
      <description>अगर कभी भी आपकी कार की चाबी खोई हो, चोरी हुई हो या कार के भीतर बंद रह गई हो तो आप जरूर जानते होंगे उसके बाद कार को अनलॉक करने में कितनी मशक्कत का सामना करना पड़ता है। जाहिर सी बात है कि बिना चाबी के कार का दरवाजा कैसे खोल सकते हैं। लेकिन यहां हम आपको ऐसे ही कुछ तरीके बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप बिना चाबी के भी कार का दरवाजा खोल सकते हैं। बिना चाबी के खोलें दरवाजा</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई पेट्रोल वर्जन वाली Audi Q7 कार, 67 लाख से ज्यादा है कीमत, जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-q7-petrol-launched-in-india-know-its-price-specifications-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 12:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-q7-petrol-launched-in-india-know-its-price-specifications-and-features/</guid>
      <description>भारत में डीजल वर्जन वाली ऑडी Q7 को साल 2015 में लॉन्च किया गया था। दिल्ली-एनसीआर में 2000 से ज्यादा सीसी वाली डीजल कारों को बैन करने के सुप्रीम कोर्ट के फैसले के बाद ऑडी ने अपनी ऐसी कारों का पेट्रोल वैरिएंट उतारने का फैसला लिया था।   पढ़ें:   इस कार का मुकाबला विरोधी कंपनियों के पेट्रोल वैरिएंट से रहेगा। इसमें बीएमडब्ल्यू एक्स5 xDrive35i, मर्सिडीज-बेंज GLS400, लैंड रोवर डिस्कवरी HSE लग्जरी पेट्रोल वैरिएंट शामिल हैं। कंपनी ने ऑडी Q7 पेट्रोल वैरिएंट की कीमत 67.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 साल बाद अपडेट होकर आ रही टोयोटा Land Cruiser, हो सकते हैं ये खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-toyota-land-cruiser-to-debut-at-frankfurt-motor-show-know-5-important-things/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-toyota-land-cruiser-to-debut-at-frankfurt-motor-show-know-5-important-things/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने जर्मनी में होने जा रहे आगामी इंटरनेशनल मोटर शो को लेकर अपनी योजनाओं का खुलासा किया है। कंपनी ने घोषणा की है कि इस दौरान मशहूर लैंड क्रूजर कार को नए अपडेट के साथ पेश किया जाएगा। नए डिजाइन वाली लैंड क्रूजर 12 सितंबर को पेश की जाएगी। कार के मौजूदा मॉडल लैंड क्रूजर (J200) का प्रोडक्शन एक दशक पहले यानी साल 2007 में शुरू किया गया था। उसके बाद से कार में कोई खास बदलाव नहीं किया गया था। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स से जानिए कार में 5 बड़े बदलाव क्या हो सकते हैं  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज लॉन्च होगी ऑडी Q7 पेट्रोल वैरिएंट SUV कार, इन 7 बातों से जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-q7-petrol-launching-today-know-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-q7-petrol-launching-today-know-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>जर्मन कार मेकर कंपनी ऑडी भारत में इस साल कई लॉन्च कर चुकी है और 4 सितंबर को कार का पेट्रोल वैरिएंट लॉन्च करने जा रही है। भारत में डीजल वर्जन वाली ऑडी Q7 को साल 2015 में लॉन्च किया गया था। दिल्ली-एनसीआर में 2000 से ज्यादा सीसी वाली डीजल कारों को बैन करने के सुप्रीम कोर्ट के फैसले के बाद ऑडी ने अपनी ऐसी कारों का पेट्रोल वैरिएंट उतारने का फैसला लिया था। इन 10 बातों से जानिए ऑडी Q7 पेट्रोल वैरिएंट में क्या होगा खास-  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आते ही छा गई Jeep Compass कार, 10 हजार से ज्यादा ने की बुक, जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/made-in-india-suv-jeep-compass-crossed-10000-booking-mark/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 17:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/made-in-india-suv-jeep-compass-crossed-10000-booking-mark/</guid>
      <description>इटैलियन कार कंपनी Fiat Chrysler ने ग्रैंड शेरोकी और रैंगलर जैसी एसयूवी के साथ भारत में कदम रखा था। हालांकि ये दोनों कारें कुछ खास नहीं कर पाईं। इसके बाद फीएट का सब्स्टिट्यूट कंपनी जीप ने मेड इंन इंडिया जीप कंपास को भारत में उतारा गया। अब जीप Compass एसयूवी कार भारत में सफलता की और बढ़ती नजर आ रही है। इस कार को इस साल 31 जुलाई को लॉन्च किया गया था। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 14.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>