<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक रिव्यू on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/</link>
    <description>Recent content in बाइक रिव्यू on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Year Ender 2017: ये रहे सबसे ज्यादा बिकने वाले बाइक और स्कूटर, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाले दोपहिया वाहनों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. Honda Activa: होंडा एक्टिवा ना सिर्फ सबसे साल का ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन रहा, बल्कि यह दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर भी है। हर महीने इसकी करीब 2-3 लाख यूनिट बिकी हैं। सबसे ज्यादा अगस्त में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदना चाहते हैं 650 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड? जानिए कब और कैसे कर पाएंगे बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 09:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने नवंबर में 650 सीसी वाली दो नई बाइक Interceptor 650 और Continental GT 650 पेश की थी। बाद में इसे नवंबर में ही चेन्नई में भी पेश किया गया। दोनों ही बाइकों में नया इंजन और नई तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, भारत स्थित कंपनी की डीलरशिप अप्रैल 2018 से इन दोनों बाइकों की बुकिंग लेना शुरू कर देगी। इच्छुक ग्राहक 5000 रुपए का अमाउंट देकर इसको बुक कर सकते हैं। इन दोनों ही बाइकों में 650 सीसी के दो एयर कूल्ड इंजन दिए गए हैं। बेहतर परफॉर्मेंस के लिए इसमें ऑयल कूलर दिया गया है। बाइक का इंजन 7,100rpm पर 47पीएस की शक्ति देगा और 4,000rpm पर 52एनएम की टॉर्क देगा। नए इंटरसेप्टर में 6-स्पीड गियरबॉक्स दिए गए हैं। मोटरसाइकिल में एबीएस समेत फ्रंट और रियर डिस्क ब्रेक दिए गए हैं। इसमें आगे और पीछे 18 इंच के पिरेली टायर हैं और दो शॉक अब्जॉर्बर मौजूद हैं। दोनों बाइक दिखने में काफी हद तक समान हैं। इनमें एक ही प्रकार के हेडलैंप और फ्यूल टैंक दिए गए हैं। दोंनों नई मोटरसाइकिलें अप्रैल से शोरूम में उपलब्ध होंगी। मोटरसाइकिलों की कीमत बताए बिना रॉयल एनफील्ड के सीईओ और एमडी सिद्धार्थ लाल ने संकेत दिए थे कि ये तीन से 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वर्जन में आ सकती है रॉयल एनफील्ड बुलेट? इस शोरूम में आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-with-an-electric-powertrain-spotted-in-thailand-showroom/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-with-an-electric-powertrain-spotted-in-thailand-showroom/</guid>
      <description>कुछ दिन पहले ही हमने अपने पाठकों को बताया था कि रॉयल एनफील्ड आने वाले समय में अपनी बुलेट बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाएगी। अब हाल ही में एक इलेक्ट्रिक इंजन वाली बुलेट को देखा गया है।   पढ़ें:   यह बाइक कंपनी के थाइलैंड स्थित शोरूम पर देखी गई है। हालांकि देखने पर लगता नहीं कि इसे कंपनी ने इलेक्ट्रिक इंजन के साथ तैयार किया है। यह इलेक्ट्रिक मोटर अलग से लगाई हुई प्रतीत होती है। वैसे तो इस बाइक को कंपनी ने आधिकारिक तौर पर तैयार नहीं किया है, हालांकि खुद कंपनी भी इसकी तकनीक पर काम कर रही है।  बता दें कि भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइलेज से लेकर पावर तक बेस्ट है ये बाइक, बनी इंडियन मोटरसाइकिल ऑफ द ईयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-390-duke-becomes-indian-motorcycle-of-the-year-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-390-duke-becomes-indian-motorcycle-of-the-year-2018/</guid>
      <description>केटीएम 390 ड्यूक साल 2017 की पॉपुलर स्पोर्ट्स बाइकों में से एक रही है। ऑस्ट्रेलिया की बाइक निर्माता कंपनी केटीएम भारत में बजाज ऑटो के साथ मिलकर अपने मॉडल्स की बिक्री करती है। अब इस बाइक को बेहद प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजा गया है। केटीएम 390 ड्यूक साल 2017 की पॉपुलर स्पोर्ट्स बाइकों में से एक रही है। ऑस्ट्रेलिया की बाइक निर्माता कंपनी केटीएम भारत में बजाज ऑटो के साथ मिलकर अपने मॉडल्स की बिक्री करती है। अब इस बाइक को बेहद प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजा गया है। इन 12 बाइकों में ट्रायम्फ बॉनेविल बॉबर, हीरो ग्लैमर 125, सुजुकी इंट्रूडर 150, बजाज पल्सर एनएस160, बजाज डोमिनार 400, हार्ले डेविडसन स्ट्रीट रोड, ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल आरएस, होंडा CRF1000L, यामाहा FZ25, बेनेली 302R, एमवी अगस्ता ब्रुटेल 800 और KTM 390 ड्यूक शामिल थीं। टॉप 3 बाइकों केटीएम 390 ड्यूक, यामाहा FZ25 और ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल आरएस को चुना गया था। हालांकि 107 प्वाइंट के साथ केटीएम ने यह रेस जीत ली। यामाहा FZ25 को 77 और ट्रायम्फ स्ट्रीट को 68 प्वाइंट मिले। बाइकों को कीमत, माइलेज, परफॉर्मेंस, सेफ्टी, कंफर्ट, व्यावहारिकता, वैल्यू फॉर मनी, स्टाइलिंग और भारतीय सड़कों पर उपयुक्तता के आधार पर वोट दिए गए थे। बता दें कि KTM 390 ड्यूक में 373 सीसी का सिंगल सिलिंडर इंजन है। इसकी कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: जानिए टीवीएस की सबसे पावरफुल बाइक के 5 खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस ने अपनी सबसे महंगी और पावरफुल बाइक Apache RR 310 को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम RC 390, बेनेली 302R और कावासाकी Ninja 300 से रहेगा। हालांकि यह 350 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड के मुकाबले पर भी देखा जा सकती है। यहां हम आपको इस बाइक के 5 खास फीचर्स के बारे में बताएंगे। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।अधिकतर बाइकों में या तो ऑयल कूलर या रेडिएटर दिया जाता है। हालांकि इस बाइक में ऑयल कूलर के साथ ही लिक्विड इंजन कूलिंग सिस्टम दिया गया है। डुअल कूलिंग सिस्टम बाइक को कितना भी दौड़ाने पर गर्म होने से बचाती है। बाइक में अपसाइड डाउन फोर्क अपफ्रंट, WP रियर मोनोशॉक, स्लिपर क्लच, अग्रेसिव फ्यूल टैंक, शार्प टैंक पैनल, जैसे अच्छे फीचर्स हैं। अपाचे आरआर 310 में कंपनी ने Bi-LED प्रोजेक्टर हेडलैंप, इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर और हल्का फ्रेम दिया गया है। बाइक में लगा कंसोल रेसिंग बाइक से प्रभावित है। इसमें राइडर को सभी जरूरी जानकारियां देने के लिए करीब 15 फंक्शन दिए गए हैं। कंसोल में गियर, टॉप स्पीड, शून्य से 60 kmph तक पहुंचने में लगा समय और अन्य जानकारियां दिखती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा पावरफुल इंजन के साथ लॉन्च होगी Hero Passion XPro, जानिए सभी फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-passion-xpro-110-to-launch-in-india-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 09:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-passion-xpro-110-to-launch-in-india-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी हीरो मोटोकॉर्प जल्द ही नई बाइक लॉन्च करने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हीरो मोटोकॉर्प अपनी पॉपुलर बाइक Passion Pro को नए फीचर्स और ज्यादा पावरफुल इंजन के साथ लाने जा रही है। नई Passion XPro 110 की लॉन्चिंग इसी साल 18 दिसंबर को की जा सकती है। यहां हम आपको नई बाइक के सभी अनुमानित फीचर्स के बारे में बताने जा रहे हैं।वर्तमान हीरो पैशन प्रो में 97.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ग्राजिया vs सुजुकी Access 125 vs अप्रिलिया SR 150: जानिए कौन सा स्कूटर है बेहतर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-vs-suzuki-access-125-vs-aprilia-sr-150-price-and-features-comparision/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:25:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-vs-suzuki-access-125-vs-aprilia-sr-150-price-and-features-comparision/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने कुछ समय पहले 125सीसी स्कूटर Grazia लॉन्च किया है। इस स्कूटर का सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125 और अप्रिलिया SR 150 जैसे स्कूटर्स के साथ है। यहां हम इन्हीं दो स्कूटर के साथ होंडा ग्राजिया की तुलना करने जा रहे हैं। इंजन की तुलना​     होंडा ग्राजिया  सुजुकी Access 125 अप्रिलिया SR 150   इंजन 124.9cc 125cc 154.8cc   पावर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक, कीमत ऑडी और मर्सिडीज जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</guid>
      <description>तकनीक और फैशन के इस दौर में ऑटोमोबाइल बाजार में भी एक से एक मॉडल लॉन्च किए जा रहे हैं। क्रूजर बाइक से लेकर स्पोर्ट्स बाइक तक, कंपनियां इनके दमदार इंजन के साथ लुक पर भी खासा ध्यान देती हैं। लेकिन क्या आपने दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक को देखा है? हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA 2017 मोटरसाइकिल शो में Ducati Panigale V4 को मोस्ट ब्यूटिफुल बाइक का खिताब दिया गया है। मोटरशो के दौरान इस बाइक ने कई शानदार लुक वाली बाइकों को पछाड़ते हुए सबसे ज्यादा 61.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125cc होंडा ग्राजिया स्कूटर खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में भारतीय बाजार में नया 125सीसी स्कूटर Honda Grazia उतारा है। यह कंपनी का सातवां स्कूटर है, जो खासतौर पर शहरी इलाकों के लिए बनाया गया है। तो अगर आप इसे खरीदने की योजना बना रहे हैं तो उससे पहले विभिन्न ऑनलाइन मीडिया समूह के आधार पर बना हमारा रिव्यू पढ़ लीजिए। डिजाइन व स्टाइल
कंपनी ने इसे काफी हद तक स्टाइलिश बनाने की कोशिश की है। इसमें प्लास्टिक बॉडी दी गई है जिससे यह वजन में भी एक्टिवा के मुकाबले हल्का है। आगे की तरफ चौड़ा हेडलैंप दिया गया है। इसे छह कलर विकल्प में उतारा गया है। काले रंग के एलॉय व्हील दिए गए हैं। दिखने में यह दूसरे स्टूर्स से काफी अलग है। स्कूटर की फ्यूल टैंक कैपेसिटी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी Intruder 150 खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-review-read-it-before-you-buy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-review-read-it-before-you-buy/</guid>
      <description>सुजुकी ने 8 नवंबर को भारतीय बाजार में 150 सीसी सेग्मेंट में नई बाइक Intruder बाइक लॉन्च की। कंपनी ने इसकी कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी। इसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 से है। हालांकि अगर आप इस बाइक को खरीदने जा रहे हैं तो पहले इसका रिव्यू पढ़ लीजिए। यहां हम आपको ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के आधार पर बाइक के फीचर्स से रूबरू कराएंगे। बाइक का डिजाइन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder vs Bajaj Avenger: जानिए 150cc में कौन सी बाइक है आपके लिए बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने नई Intruder बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। यह एक 150 सीसी क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 से रहेगा। यहां हम इन्हीं दोनों बाइकों की तुलना कर रहे हैं। कीमत की तुलना:
कंपनी ने Suzuki Intruder की कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रुपए है।इंजन और माइलेज:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>