<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2017 07:49:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>सौ किमी की रफ्तार दो सेकेंड से कम में पकड़ती है ये कार!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 07:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में पेश हुई Lexus NX 300h हाईब्रिड एसयूवी, बेहद शानदार है लुक और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-nx-300h-hybrid-suv-unveiled-in-india-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-nx-300h-hybrid-suv-unveiled-in-india-price-specifications-features/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने भारत में हाईब्रिड इंजन के साथ नई एसयूवी Lexus NX 300h पेश की है। हालांकि इसकी लॉन्चिंग अगले साल की जाएगी। कार की कीमत 60 लाख के करीब हो सकती है। कंपनी का कहना है कि यह सिर्फ एक कार नहीं, जीने का तरीका है। इससे पहले खबरें थी कि इस कार को आज लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   यह कंपनी की तीसरी हाईब्रिड कार है। इससे अलग कंपनी तीन अन्य मॉडल ES, RX और LX बेच रही है, जिसमें दो कार हाईब्रिड हैं। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रुपये में घर ले जाइए कार, जानिए किन ग्राहकों के लिए है ये ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-tata-to-maruti-suzuki-offers-on-new-cars-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-tata-to-maruti-suzuki-offers-on-new-cars-2017/</guid>
      <description>आप कोई कार लेने का मन बना रहे हैं तो यह मौका आपके लिए सबसे बेहतर साबित हो सकता है। कई कार कंपनियों और शोरूम ने वाहनों पर एक से बढ़कर एक ऑफर देने शुरू कर दिए हैं। एक कंपनी ने सिर्फ एक रुपये में ही कार देने का दावा किया है तो एक अन्य कंपनी केवल 7 फीसदी ब्याज पर ऋण दे रही है। इसके अलावा किसान, डॉक्टर, कॉरपोरेट कंपनियों के कर्मचारियों और सरकारी कर्मचारियों के लिए भी बेहतरीन ऑफर हैं। कई कंपनियों में पुराने मॉडल की कारें भी सस्ती दरों पर मिल रही हैं। इसके अलावा अपनी कारों पर 60 हजार से 90 हजार रुपये तक का ऑफर दे रही है। दिसंबर में यह और बढ़ सकता है। इसी में एक्सचेंज ऑफर भी दिया जा रहा है। फोर्ड कंपनी अपने फिगो और एस्पायर मॉडल के लिए मात्र 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jawa-येज्दी मोटरसाइकिल याद है? बुलेट को टक्कर देने फिर भारत आ रही ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jawa-motorcycles-to-comeback-in-india-says-mahindra-to-compete-royal-enfield/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jawa-motorcycles-to-comeback-in-india-says-mahindra-to-compete-royal-enfield/</guid>
      <description>क्या आपको Jawa मोटरसाइकिल याद है? जावा-येज्दी एक समय पर भारत में हैवी और परफॉर्मेंस बाइक मार्केट में राज करती थी। हालांकि आर्थिक तंगी के कारण कंपनी इस ब्रांड को आगे ले जाने में सक्षम नहीं हो पाईं। अब घरेलू वाहन निर्माता कंपनी इस ब्रांड को पुर्नजीवित करने जा रही है। इसके लिए महिंद्रा को लाइसेंस भी मिल चुका है।   पढ़ें:   खुद महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने जावा मोटरसाइकिल के लॉन्च डीटेल की पुष्टि की है। फिलहाल भारत में रेट्रो-स्टाइल मोटरसाइकिल के सेगमेंट फिलहाल रॉयल एनफील्ड का दबदबा कायम है जिसका 90 फीसदी मार्केट पर कब्जा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइब्रिड इंजन के साथ आज भारत में लॉन्च हो रही ये दमदार एसयूवी, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-to-launch-in-india-today-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 09:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-to-launch-in-india-today-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर की सहयोगी कंपनी Lexus भारत में शुक्रवार को हाईब्रिड इंजन के साथ नई एसयूवी कार लॉन्च करने जा रही है। इस कार का नाम Lexus NX 300h होगा। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार होगी।   पढ़ें:   सितंबर महीने में ही लेक्सस ने घोषणा की थी कि यह अपनी मूल कंपनी टोयोटा से अलग होकर स्वतंत्र संस्था बनने जा रही है। अब इस कंपनी को Lexus India के नाम से जाना जाएगा। नई कार के फीचर्स इस प्रकार होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 मिनट में हवाई जहाज बन जाती है ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 07:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है बीएस 6 ईंधन, जानें गाड़ी में इसे डालने के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यहां किराए पर मिल रही इलेक्ट्रिक कार, महिंद्रा लाई नई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-partnership-with-zoomcar-to-provide-electric-car-in-mysore/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-partnership-with-zoomcar-to-provide-electric-car-in-mysore/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने किराए पर कार देने वाली कंपनी जूमकार से साझेदारी की है। इस साझेदारी के तहत बंगलूरू स्थित स्टार्टअप कंपनी जूमकार महिंद्रा की इलेक्ट्रिक कार e2oPlus की 20 यूनिट किराए पर देगी। यह सुविधा अभी सिर्फ मैसूर शहर में उपलब्ध होगी। बता दें कि महिंद्रा एंड महिंद्रा अभी देश में इलेक्ट्रिक वीइकल्स (ईवी) बनाने वाली अकेली कंपनी है।  पढ़ें:   इन दोनों कंपनियों ने शहर में परिवहन को सुगम बनाने और पर्यावरण को स्वच्छ बनाने के लिए साझेदारी की है। इसके जरिए अब मैसूर में लोग इलेक्ट्रिक कार को रेंट पर लेकर भी सैर कर पाएंगे। इस सुविधा को जल्द ही हैदराबाद, दिल्ली और चंडीगढ़ जैसे शहरों में भी शुरू किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्यूल इंजेक्शन वर्जन में आने वाली है सुजुकी इंट्रूडर 150, बजाज एवेंजर से है मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने हाल ही में 150 सीसी वाली क्रूजर बाइक Intruder 150 लॉन्च की है। कंपनी ने हाल ही में बताया कि इस बाइक का FI (फ्यूल इंजेक्शन) वर्जन भी आने वाला है, जो अगले छह महीनों में लॉन्च कर दिया जाएगा। माना जा रहा है इस वर्जन को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   150 में 155 सीसी का एयरकूल्ड, सिंगल सिलिंडर, 4-स्ट्रॉक इंजन दिया गया है। यही इंजन कंपनी की बेस्ट सेलिंग मोटरसाइकिल Gixxer में दिया गया है। यह इंजन 14 बीएचपी की पावर और 14 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इसे 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। कंपनी के मुताबिक सुजुकी इंट्रूडर 44 kmpl का माइलेज देगी।   बाइक बड़े हेडलैंप और बकेट-स्टाइल वाली सीट के साथ आती है। हालांकि पीछे वाली सवारी के लिए सीट थोड़ी छोटी दी गई है। बाइक में 11 लीटर का फ्यूल टैंक दिया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक ब्लैक एलॉय व्हील दिए हैं। फ्रंट ब्रेक के साथ एबीएस भी लगा है। बाइक के स्टैंडर्ड वर्जन की कीमत 98,340 रुपए है। हालांकि इसके FI वर्जन की कीमत 10 हजार रुपए ज्यादा हो सकती है। इस तरह यह बजाज एवेंजर 220 क्रूज से भी ज्याद पहुंच जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Ford Ecosport फेसलिफ्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया ने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़े हैं। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। हम आपके लिए विभिन्न ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के आधार पर नई फोर्ड इकोस्पोर्ट 2017 का रिव्यू लेकर आए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ग्राजिया vs सुजुकी Access 125 vs अप्रिलिया SR 150: जानिए कौन सा स्कूटर है बेहतर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-vs-suzuki-access-125-vs-aprilia-sr-150-price-and-features-comparision/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:25:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-vs-suzuki-access-125-vs-aprilia-sr-150-price-and-features-comparision/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने कुछ समय पहले 125सीसी स्कूटर Grazia लॉन्च किया है। इस स्कूटर का सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125 और अप्रिलिया SR 150 जैसे स्कूटर्स के साथ है। यहां हम इन्हीं दो स्कूटर के साथ होंडा ग्राजिया की तुलना करने जा रहे हैं। इंजन की तुलना​     होंडा ग्राजिया  सुजुकी Access 125 अप्रिलिया SR 150   इंजन 124.9cc 125cc 154.8cc   पावर 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई है नई Renault Duster, पुराने वर्जन से इस तरह होगी अलग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2018-renault-duster-unveiled-to-launch-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 11:05:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2018-renault-duster-unveiled-to-launch-in-india-soon/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी रेनो ने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार के नए वर्जन से पर्दा उठा लिया है। इसे जल्द ही भारत में लॉन्च किया जाएगा। 2012 में जब इस कार को लॉन्च किया गया था तब रेनो डस्टर ने भारत के एसयूवी सेग्मेंट में हलचल पैदा कर दी थी। अभी भी यह कंपनी की भारत में दूसरी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 तक दिल्ली में बीएस-6 वाहन उपलब्ध होना मुश्किल: ऑटो उद्योग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-auto-maker-respond-on-oil-ministry-bs6-grade-fuels-emission-norms-decission/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 10:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-auto-maker-respond-on-oil-ministry-bs6-grade-fuels-emission-norms-decission/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में जानलेवा एयर पॉल्यूशन के मद्देनजर केंद्र सरकार ने बड़ा फैसला लिया है। दिल्ली में बीएस-4 के बाद 1 अप्रैल, 2018 से सीधा भारत स्टेज बीएस-6 मानक को लागू करने के निर्देश दिए गए हैं। इसे लागू करने की तारीख पहले 1 अप्रैल, 2020 थी। मौजूदा समय में देश में बीएस-4 मानक वाले वाहनों का इस्तेमाल हो रहा है।   पढ़ें:   ऑटो उद्योग ने बुधवार को कहा कि सरकार का राजधानी में भारत स्टेज 6 स्तर (बीएस-6) के वाहन के ईंधन की आपूर्ति कराने का फैसला प्रदूषण के खिलाफ लड़ाई में सही कदम है। लेकिन उद्योग जगत अप्रैल 2020 से पहले सख्त उत्सर्जन नियम के साथ बीएस-6 वाहन उपलब्ध कराने की स्थिति में नहीं है। उद्योग जगत के दिग्गजों ने कहा कि राष्ट्रीय राजधानी में प्रदूषण का मुकाबला करने के लिए एक समग्र दृष्टिकोण होना चाहिए और फोकस पुराने वाहनों को खत्म करने पर भी होना चाहिए।   महिंद्रा एंड महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने कहा कि दिशात्मक रूप से हमें लगता है कि दिल्ली में प्रदूषण से लड़ने के लिए यह एक सही कदम है। हालांकि जहां तक ऑटोमोबाइल उद्योग का सवाल है, हम पहले से ही बीएस-6 वाहनों को अप्रैल 2020 तक लांच करने के लिए एक विस्तृत समय सीमा पर काम कर रहे हैं। वह पेट्रोलियम और प्राकृतिक गैस मंत्रालय द्वारा उस घोषणा पर प्रतिक्रिया दे रहे थे, जिसमें कहा गया कि दिल्ली और उसके इर्द-गिर्द राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र में गंभीर प्रदूषण स्तर को देखते हुए अप्रैल 2018 तक बीएस-6 स्तर के ईंधन उपलब्ध करा दिए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> देखिए आ गई है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 18:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक, कीमत ऑडी और मर्सिडीज जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</guid>
      <description>तकनीक और फैशन के इस दौर में ऑटोमोबाइल बाजार में भी एक से एक मॉडल लॉन्च किए जा रहे हैं। क्रूजर बाइक से लेकर स्पोर्ट्स बाइक तक, कंपनियां इनके दमदार इंजन के साथ लुक पर भी खासा ध्यान देती हैं। लेकिन क्या आपने दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक को देखा है? हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA 2017 मोटरसाइकिल शो में Ducati Panigale V4 को मोस्ट ब्यूटिफुल बाइक का खिताब दिया गया है। मोटरशो के दौरान इस बाइक ने कई शानदार लुक वाली बाइकों को पछाड़ते हुए सबसे ज्यादा 61.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेढ़ महीने के भीतर 11 हजार लोगों ने बुक कर ली ये कार, आप भी जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया ने 1 अक्टूबर को का फेसलिफ्ट वर्जन भारत में लॉन्च किया था। यह कार लोगों को कितनी पसंद आ रही है इसका अंदाजा कार के बुकिंग आंकड़ों से लगा सकते हैं। लॉन्चिंग से डेढ़ महीने के भीतर ही इस कार को 11 हजार लोगों ने बुक कर लिया।   पढ़ें:   कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरेश रैना ने पैरेंट्स को गिफ्ट की ये लग्जरी एसयूवी, कीमत 80 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेटर सुरेश रैना ने मंगलवार को चिल्ड्रन डे के मौके पर अपने पैरेंट्स को लग्जरी कार गिफ्ट की है। उत्तर प्रदेश के गाजियाबाद के रहने वाले रैना ने माता-पिता को GLE 350 D कार गिफ्ट में दी। उल्टे हाथ के बल्लेबाज ने इस कार को लोन पर खरीदा है, जिसके बाद उन्हें यह कार करीब 80 लाख रुपए की पड़ेगी। उन्होंने कार का ब्लू कलर खरीदा।   पढ़ें:   सुरेश रैना ने इस कार को देहरादून स्थित शोरूम से खरीदा। रैना ने बताया कि उन्होंने ऐसा उत्तराखंड में लगने वाले कम रजिस्ट्रेशन टैक्स के चलते किया। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;मैने इसे देहरादून से इसलिए भी खरीदा क्योंकि वहीं पर कार का यह कलर उपलब्ध था।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद भारत में लॉन्च होने जा रही ये शानदार SUV, फीचर्स में नहीं किसी से कम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 14:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता टोयोटा की सहयोगी कंपनी Lexus भारत में दो दिन बाद 17 नवंबर को नई एसयूवी कार लॉन्च करने जा रही है। इस कार का नाम Lexus NX 300h होगा। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। नई कार की डीटेल इस प्रकार होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की 650cc की दमदार बाइक, कीमत 6.50 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली मोटर इंडिया ने भारत में Versys 650 बाइक का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। इस बाइक की कीमत 6.50 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक में नए ग्राफिक्स दिए गए हैं, हालांकि बाइक का कलर ब्लैक और ग्रीन टोन में ही रखा गया है।   पढ़ें:   बाइक में किसी भी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है और इसमें अभी भी 650सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया गया है। कावासाकी Versys 650 देश की सबसे पावरफुल एडवेंचर टूरर बाइक्स में से एक है।   इंजन की बात करें तो बाइक में पैरलल ट्विन सिलंडर इंजन दिया गया है, जो 2018 कावासाकी Versys 650 में 68 बीएचपी की पावर और 64 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। बाइक के दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। इसके अलावा सेफ्टी के लिए इसमें एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम भी दिया गया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। अपडेट्स की बात करें तो इंस्ट्रूमेंट कंसोल में गियर पोजिशन इंडिकेटर दिया गया है और बाइक में एडजस्ट होने वाली फ्लाई स्क्रीन मिली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस SUV कार की कीमत में हो गई है 13 लाख की कटौती, अभी जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 08:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने अपनी पहली एसयूवी एसयूवी कार F-Pace को भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया है। यही कारण है कि कंपनी ने इस कार की कीमत में भी भारी कटौती कर दी है। CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के मुकाबले CKD (असेंबल की जाने वाली) यूनिट की कीमत 13 लाख रुपए कम रहेगी। अब इस कार को भारत में 60.02 लाख रुपए में खरीदा जा सकेगा।  पढ़ें:   हालांकि कंपनी अभी सिर्फ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children’s Day के मौके पर सैफ अली खान ने तैमूर को गिफ्ट की 1.07 करोड़ की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी जीप ने पिछले साल भारत में ग्रैंड चिरोकी और रैंगलर जैसी एसयूवी के साथ भारत में कदम रखा था। हालांकि इस ब्रांड को असली सफलता जीप कंपास कार से मिली। मंगलवार को बॉलीवुड एक्टर ने जीप ग्रैंड चेरोकी SRT कार खरीदी है। बाल दिवस के मौके पर इस कार को लेते हुए सैफ ने कहा कि यह कार उनके बेटे का गिफ्ट है। सैफ ने इसका टॉप मॉडल खरीदा है जिसकी कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च हुई 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट, कीमत 9.97 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>लंबे इंतजार के बाद एसयूवी सेगमेंट की देश की सबसे बड़ी कंपनी महिंद्रा ने स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट को लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 9.97 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। अब यह कार चार नए वैरिएंट- S3, S5, S7, और S11 में आएगी। 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट के लुक में बदलाव करने के अलावा कई नए फीचर्स जोड़े गए हैं, खासकर की केबिन में।   पढ़ें:   सबसे खास अपडेट एसयूवी के इंजन में किया गया है, जो अब पहले से 18 एचपी ज्यादा पावर जेनरेट करता है। हालांकि कार में पहले वाला ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield बुलेट को खरीदने से पहले जान लीजिए इसकी 5 बड़ी खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:21:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</guid>
      <description>बरसों से ऑटोमोबाइल बाजार में रॉयल एनफील्ड बाइक्स का जलवा कायम है। भारत में बाइक प्रेमियों के लिए रॉयल एनफील्ड काफी मशहूर नाम है और इसकी बुलेट युवाओं के बीच बेहद पॉपुलर हैं। लेकिन आज हम आपको 5 बड़े कारण बताएंगे, जिन्हें जानकर आपको ये बाइक लेने का शायद ही मन करे। 1. फीचर्स की कमी- रॉयल एनफील्ड में ट्यूबलेस टायर, टैकोमीटर, ट्रिप मीटर और फ्यूल मीटर जैसे जरूरी फीचर्स नहीं है। ये सभी फीचर्स अब लगभग हर बाइक में मिलते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बेफिक्र दौड़ाइए अपना इलेक्ट्रिक वाहन, दिल्ली में लगने जा रहे 135 चार्जिंग स्टेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</guid>
      <description>सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले ने देश की राजधानी दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। प्रस्ताव नीति आयोग के चेयरमैन राजीव कुमार ने जारी किया है। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है।   पढ़ें:   55 स्थानों पर 135 चार्जिंग स्टेशन लगाए जाने के इस प्रस्ताव में 46 स्टेशन (डायरेक्ट करेंट) क्विक चार्जिंग स्टेशन होंगे जबकि 89 धीमे चार्जिंग स्टेशन (अल्टरनेट करेंट) होंगे। इन चार्जिंग स्टेशनों की स्थापना राज्य सरकार, सराकारी विभागों और कुछ प्राइवेट कंपनियों के सहयोग से की जाएगी।   इस कदम से लोग पेट्रोल-डीजल से चलने वाली गाड़ियों को छोड़कर प्रदूषणरहित इलेक्ट्रिक वाहनों की ओर प्रेरित होंगे। केंद्र सरकार ने प्रदूषण और जलवायु परिवर्तन को देखते हुए वर्ष 2030 तक बिजली के जरिए वाहनों को चलाने का लक्ष्य रखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई भारत की पहली 2000सीसी चॉपर मोटरसाइकिल, लुक ऐसा कि कोई भी फिदा हो जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</guid>
      <description>भारत की प्रीमियम बाइक बनाने वाली कंपनी Avantura Choppers ने भारत की पहली 2000सीसी चॉपर बाइक लॉन्च की हैं। इन बाइक्स को कंपनी ने रुद्र और प्रवेग नाम दिया है। दोनों मॉडल की कीमत क्रमश: 23.09 लाख रुपए और 21.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, मुंबई) रखी है। बाइकों के लिए प्री-बुकिंग जल्द ही शुरू होगी।दोनों मॉडल्स में 2000 सीसी का फ्यूल इंजेक्टेड एयर कूल्ड इंजन लगा है, जिसे 6-स्पीड ट्रांसमिशन से जोड़ा गया है। बाइक के अधिकतर पार्ट्स विदेश से मंगाए गए हैं। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजारों लोगों ने खरीदा Honda Cliq स्कूटर, अगर अभी तक नहीं जानते तो पढ़ लीजिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में कंपनी का नया यूटिलिटी स्कूटर Cliq लॉन्च किया था। अब इस स्कूटर ने भारत में 10 हजार की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने यह स्कूटर अगस्त 2017 में लॉन्च किया था और कंपनी ने बिक्री का यह आंकड़ा चार महीने से भी कम समय में हासिल कर लिया है।  पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी ने यह जानकारी हाल ही में की लॉन्चिंग के दौरान दी। होंडा एक्टिवा पर आधारित यह स्कूटर 110 सीसी का है जो खासतौर पर ग्रामीण इलाकों के लिए तैयार किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग के दो घंटे बाद ही क्रैश हो गई सेल्फ ड्राइविंग बस, मगर दमदार हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</guid>
      <description>अमेरिका के लास वेगास में हाल ही में एक सेल्फ ड्राइविंग शटल (बस) को लॉन्च किया गया था। हालांकि लॉन्चिंग के दो घंटे के बाद ही यह शटल दुर्घटना का शिकार हो गया। सेलेब्रिटीज और कैमरों की भीड़ के बीच यह शटल एक ट्रक से जा टकराया। हालांकि यह टक्कर भीषण नहीं थी। जांच के बाद पता लगा कि गलती शटल के रोबोट की नहीं, ट्रक ड्राइवर की थी। दुर्घटना में कोई भी घायल नहीं हुआ था। दुर्घटना से ठीक पहले इसमें फ्री राइड पाने के लिए लोगों की लाइन लगी हुई थी।यह शटल 12 यात्रियों को ले जाने में सक्षम है। इसमें एक अटेंडेंट और कंप्यूटर मॉनीटर दिया गया है। शटल में कोई स्टीयरिंग व्हील और ब्रेक पैडल नहीं है। इसमें जीपीएस, इलेक्ट्रॉनिक सेंसर और अन्य तकनीकों का इस्तेमाल किया गया है। इसे फ्रांस की कंपनी नव्या ने तैयार किया है, जिसे जनवरी में लास वेगास में टेस्ट किया गया था। Arma नाम के इस शटल की लंबाई 15 फुट है। इसकी अधिकतम रफ्तार 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक बाइक भी बनाएगी रॉयल एनफील्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</guid>
      <description>हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA मोटरसाइकिल शो में ने बहुप्रतिक्षित Interceptor 650 और Continental GT 650 बाइक पेश की थीं। इन दोनों में ही 650सीसी पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। ताजा रिपोर्ट के मुताबिक, अब रॉयल एनफील्ड तीन नए प्लेटफॉर्म पर काम कर रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि कंपनी रॉयल एनफील्ड हिमालयन को बड़े इंजन के साथ ला सकती है जो नए प्लेटफॉर्म पर बनी होगी। रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि रॉयल एनफील्ड इलेक्ट्रिक मोटरसाइलिक लाने की भी तैयारी कर रही है। अपने मिड साइज मोटरसाइकिल सेग्मेंट को ज्यादा लोगों तो पहुंचाने के लिए कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार पर फोकस कर रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan ले आई ऐसी कार जिसमें नहीं पड़ती ब्रेक लगाने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी इलेक्ट्रिक व्हीकल सेग्मेंट में सबसे तेजी से उभर रही है। कंपनी ने हाल ही में पुरानी Leaf इलेक्ट्रिक कार को कुछ अपडेट्स के साथ पेश किया था। अब कंपनी ने इसी कार को कई नए शानदार फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कार में ऐसा फीचर दिया गया है कि ड्राइवर को ब्रेक लगाने की जरूरत ना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रंप की स्पेशल &#39;ग्राउंड फोर्स वन&#39; है दुनिया की सबसे सेफ बस </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे सुरक्षित बस, मिसाइल-बम भी बेअसर, अमेरिकी प्रेसिडेंट करते हैं इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</guid>
      <description>अमेरिकी प्रेसिडेंट के पास यात्रा करने के लिए एयर फोर्स वन (विमान) से लेकर कैडिलैक वन (कार) तक कई वाहन हैं। हालांकि इसके अलावा उनके पास एक लग्जरी और दुनिया की सबसे सुरक्षित बस है जिसका नाम &amp;ldquo;ग्राउंड फोर्स वन&amp;rdquo; है। यह बख़्तरबंद बस है, जिसमें ऐसे फीचर्स दिए हैं कि कोई भी हैरान रह जाए। ग्राउंड फोर्स वन की लंबाई 45-फुट है जिसे खासतौर पर अमेरिका की सिक्रेट सर्विस ने तैयार किया है। अमेरिकी राष्ट्रपति की कार की तरह इसे भी बिलकुल काला रंग दिया गया है। अमेरिकी सिक्रेट सर्विस ने ग्राउंड फोर्स वन को एक टेनेसी स्थित कंपनी से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये टिप्स अपनाएंगे तो कम प्रदूषण करेगी आपकी गाड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना खर्च के भी कार रखी जा सकती है साफ, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</guid>
      <description>अगर आपके पास कार है तो शायद ही इसे आप गंदा देखने की चाहत रखते हों। हर किसी को अपनी कार से बेहद प्यार होता है। यहां हम आपको कुछ ऐसे स्टेप्स के बारे में बताएंगे जिनसे आप कार को साफ रख सकते हैं। 1. कार में ऐसा कुछ खाने से बचें जो गिरते ही फैल जाता हो या चिपक जाता हो। इससे चीटियां और मक्खियां आ सकती हैं। कार में खाने के लिए ट्रे का इस्तेमाल करें।2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125cc होंडा ग्राजिया स्कूटर खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में भारतीय बाजार में नया 125सीसी स्कूटर Honda Grazia उतारा है। यह कंपनी का सातवां स्कूटर है, जो खासतौर पर शहरी इलाकों के लिए बनाया गया है। तो अगर आप इसे खरीदने की योजना बना रहे हैं तो उससे पहले विभिन्न ऑनलाइन मीडिया समूह के आधार पर बना हमारा रिव्यू पढ़ लीजिए। डिजाइन व स्टाइल
कंपनी ने इसे काफी हद तक स्टाइलिश बनाने की कोशिश की है। इसमें प्लास्टिक बॉडी दी गई है जिससे यह वजन में भी एक्टिवा के मुकाबले हल्का है। आगे की तरफ चौड़ा हेडलैंप दिया गया है। इसे छह कलर विकल्प में उतारा गया है। काले रंग के एलॉय व्हील दिए गए हैं। दिखने में यह दूसरे स्टूर्स से काफी अलग है। स्कूटर की फ्यूल टैंक कैपेसिटी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटने वाला है Tata Nexon का वेटिंग पीरियड, कंपनी करने जा रही कुछ ऐसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 08:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी पॉपुलर नेक्सन कार के जरिए भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के सबसे लुभावने एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। लॉन्चिंग से पहले से ही कार को लेकर ग्राहकों में काफी उत्सुकता थी। इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि इस कार के लिए वेटिंग पीरियड बढ़कर दो महीना हो गया है। हालांकि कंपनी ने वेटिंग पीरियड को कम करने का रास्ता ढूंढ लिया है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस का का प्रोडक्शन बढ़ाने जा रही है जिससे वेटिंग पीरियड कम हो जाएगा। पिछले दो महीने से का औसतन 3000 यूनिट/महीने प्रोडक्शन हो रहा है, अब कंपनी इसे 6000 यूनिट/महीना करने जा रही है। बता दें कि टियागो हैचबैक कार के बाद नेक्सन टाटा मोटर्स की दूसरी बेस्ट सेलिंग कार बन गई है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ इस अंदाज में वापस लौटा Lambretta स्कूटर, जानिए कब होगा भारत में लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</guid>
      <description>लंबरेटा स्कूटर याद है? यह ब्रांड भले ही इटली का था लेकिन 1980 और 1990 के दौर में यह भारतीय परिवारों के बीच काफी प्रचलित था। 90वें दशक की शुरुआत में इसे भारत में असेंबल किया जाता था। हालांकि आर्थिक बाधाओं के चलते इसे बंद करना पड़ा।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1EdMFl6&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; अब दो दशक के बाद कंपनी एक बार फिर इस स्कूटर को ले आई है। इस स्कूटर के 2017 वर्जन को कंपनी ने EICMA मोटर शो में पेश किया है। कंपनी ने V50 स्पेशल, V125 स्पेशल और V200 स्पेशल मॉडल पेश किए हैं। इन तीनों ही मॉडल में अलग-अलग इंजन और दो वैरिएंट दिए गए हैं।लंबरेटा स्कूटर्स की नई रेंज को ताईवान में बनाया जाएगा और 2018 की शुरुआत में यूरोप में बिक्री शुरू की जाएगी। अन्य मार्केट में यह जून में बिकना शुरू होगा। तीनों ही मॉडल स्टील बॉडी से बने हैं और इन्हें पुराना वाला पॉपुलर डिजाइन ही दिया गया है। इंजन की बात करें तो V50 स्पेशल में 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी से कम करना है प्रदूषण और बढ़ाना है माइलेज तो ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:16:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</guid>
      <description>दिल्ली और आसपास के इलाकों में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर पहुंच गया है। इस वजह से एनजीटी ने दिल्ली एनसीआर में 10 साल से पुरानी डीजल गाड़ियों और 15 साल पुरानी पेट्रोल गाड़ियों पर रोक लगाई हुई है। ऐसे में हमें भी कुछ ऐसे तरीके अपनाने होंगे जिससे कार कम से कम प्रदूषण करे- 1. अगर आपकी कार कुछ साल पुरानी है या डीजल कार है तो कार को ले जाने से पहले थोड़ी देर स्टार्ट करके रखें। इससे कार का वॉर्मअप हो जाता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में सीज होने वाली हैं चार लाख से ज्यादा गाड़ियां, आ गया ये नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली से सटे एनसीआर (नेशनल कैपिटल रीजन) इलाके समेत यूपी के कई जिलों में जल्द ही करीब चार लाख गाड़ियां सीज होने जा रही हैं। यूपी परिवहन विभाग ने बढ़ते प्रदूषण और नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (NGT) के कड़े रुख को देखते हुए नया नियम लागू किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लंबरेटा स्कूटर की वापसी, जानें कब से शुरू होगी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की नई Ninja 650, मात्र 4.65 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>जापानी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में Ninja 650 बाइक का नया एडिशन लॉन्च किया है। KRT एडिशन वाली निंजा 650 बाइक की कीमत 5.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। KRT का मतलब कावासाकी रेसिंग टीम है। कंपनी ने नए एडिशन को ब्लैक, ग्रे और ग्रीन कलर ऑप्शन दिए हैं।   पढ़ें:   कीमत की बात करें तो नए एडिशन की कीमत साधारण Ninja 650 से 16 हजार रुपए ज्यादा है। कंपनी ने हालांकि कोई भी मैकेनिकल बदलाव नहीं किया है, सिर्फ नए कलर और ग्राफिक्स दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक रुपए में घर ले जाएं नई कार, ये कंपनी लाई लिमिटेड टाइम का ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</guid>
      <description>अगर आप नई कार सिर्फ इस वजह से नहीं खरीद पा रहे क्योंकि पैसों की कमी है तो आपके लिए टाटा मोटर्स बेहद शानदार ऑफर लेकर आई है। कंपनी ने मेगा ऑफर मैक्स सेलिब्रेशन की शुरुआत की है। इस ऑफर के तहत ग्राहक ना सिर्फ एक रुपए में कार घर ले जा सकते हैं, साथ ही एक ही रुपए में कार का इंश्योरेंस भी करा पाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 देश देते हैं अपने पुलिसवालों को लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपर कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले Scorpio Facelift की फोटो और फीचर्स लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</guid>
      <description>महिंद्रा एक Scorpio का एक और मॉडल Scorpio Facelift को बाजार में उतारने को तैयार है। वहीं लॉन्चिंग से पहले महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट की तस्वीरें लीक हुई हैं। बता दें कि महिंद्रा अपनी इस कार को 14 नवंबर को लॉन्च करने वाली है।  ऑनलाइन लीक फोटो से यह साफ है कि कंपनी इस बार कार को नए लुक में पेश करने वाली है। कार के फ्रंट में नई डिजाइन की ग्रिल है जो हाल ही में लॉन्च हुई जीप कंपस से मैच कर रही है। लीक रिपोर्ट्स की मानें तो इस कार में कमाल के कुछ नए फीचर्स दि जाएंगे।  ये भी पढ़ेंः  इसके अलावा इस SUV में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUST WATCH: SUV खरीदने से पहले एक बार ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 05:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये उपाय अपनाए तो दूर तक दौड़ेगी आपकी गाड़ी, ऐसे बचाएं Fuel</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना किसी खर्च के ऐसे पाएं अपनी गाड़ी से ज्यादा माइलेज, Fuel बचाने का ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</guid>
      <description>अधिकतर लोग यह जानना चाहते हैं कि अपनी कार से ज्यादा से ज्यादा माइलेज कैसे पाया जा सकता है। इसके लिए ना तो कार बदलने की जरूरत है और ना ही बहुत ज्यादा मेंटेनेंस की जरूरत है। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप फ्यूल बचा सकते हैं। 1. Maintain Speed: कहा जाता है कि 40 की स्पीड पर गाड़ी चलाने से बेस्ट एवरेज मिलता है। हालांकि ऐसा कोई भी कर नहीं पाता। आप जिस भी स्पीड पर गाड़ी चलाएं, बस उस स्पीड को मेंटेन करके रखें। 50-60 या उससे ऊपर जाएं तो टॉप गियर में ही चलाएं। गाड़ी में अनावश्यक ब्रेक ना लगाएं और ना ही अनावश्यक रेस बढ़ाएं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में इलेक्ट्रिक बस सेवा आज से शुरू, एक बस की कीमत है 1.67 करोड़ रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</guid>
      <description>देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में पहली बार इलेक्ट्रॉनिक बस सेवा शुरू हो गई है। इस सर्विस से ना सिर्फ परिवहन और सुगम हो जाएगा, बल्कि प्रदूषण में भी थोड़ी कमी आएगी। TOI की रिपोर्ट के मुताबिक, एक बस की कीमत 1.67 करोड़ रुपए है।   पढ़ें:   बृहन्मुंबई इलेक्ट्रिक सप्लाई एंड ट्रांसपोर्ट (BEST) ने इन बसों के लिए 7 रूट्स को चुना है। यह बस एक बार चार्ज होकर 200 किमी तक चल सकती है, जोकि पूरे दिन के लिए पर्याप्त होगा। इनमें लीथियम आयन बैटरी लगाई गई है।   हालांकि इन्हें चार्ज करने के लिए कोलाबा बस डीपो पर एक मात्र चार्जिंग स्टेशन उपलब्ध होगा। लाल और सिल्वर रंग की इन बसों में 31 यात्रियों के बैठने की व्यवस्था है। इन बसों के पायदान नीचे हैं, जिसके कारण यह खासतौर पर बुजुर्ग एवं महिला यात्रियों के लिए सुगम होंगी। सीएनजी बस को चलाने में जहां 15 रुपए प्रति किलोमीटर तथा डीजल को चलाने में 20 रुपये प्रति किलोमीटर का खर्च आता है, तो वहीं इलेक्ट्रिक बसों को चलाने में 8 रुपए प्रति किलोमीटर का खर्च आएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेम्बोर्गिनी से लेकर फरारी तक, विदेशों में पुलिस को मिलती हैं ये तेज रफ्तार कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</guid>
      <description>भारत में भले ही पुलिस वालों को अपाचे, पल्सर जैसी बाइक और इनोवा जैसी कारें दी जाती हों, लेकिन दुनिया में कई ऐसे देश हैं जहां पुलिसवालों के पास लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपरकार होती है। इस मामले में दुबई की पुलिस सबसे आगे है। यहां हम ऐसे ही कुछ देशों के पुलिस वालों की सुपरकारों के बारे में बताने जा रहे हैं। लेम्बोर्गिनी हुराकैन, इटली
इस कार की टॉप 190 mph (करीब 305 किमी प्रति घंटा) की है। कार में बंदूक होल्डर, वीडियो कैमरा और पुलिस रेडियो लगी है। पुलिस पेट्रोल ड्यूटी के अलावा इस कार का इस्तेमाल ब्लड और ऑर्गन अस्पताल ले जाने में भी किया जाता है। इसके अलावा इटली की पुलिस को लेम्बोर्गिनी गेलार्डो भी दी गई वोल्वो 90, स्वीडन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 फोर्ड इकोस्पोर्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए दूसरी एसयूवी कारों से कीमत की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने नए मॉडल की शुरुआती कीमत में कोई बदलाव नहीं किया है, यह 2013 में आई वर्तमान फोर्ड इकोस्पोर्ट के जितनी ही रखी गई है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में नए एलईडी हेडलैंप, फॉग लैंप, एलईडी डीआरएल और नया ग्रिल दिया है। कार में 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वाले हो जाएं तैयार, Odd-Even के दौरान ये पांच टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</guid>
      <description>दिल्ली में छाई धुंध और प्रदूषण को देखते हुए एक बार फिर ऑड-ईवन स्कीम आने वाली है। यह इस बार पांच दिन के लिए 13 से 17 नवंबर के दौरान लागू होगी। केजरीवाल सरकार ने 2016 के जनवरी और अप्रैल महीने में 15-15 दिन के लिए ऑड-ईवन स्कीम लागू की थी। इसके तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। यहां हम आपको 5 टिप्स के बारे में बता रहे हैं जो Odd-Even के दौरान बड़े काम के साबित होंगे।  1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>