<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 12:09:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आ रही है नई फोर्ड Figo Cross, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड भारतीय बाजार में अब फीगो का क्रॉस-हैचबैक वर्जन लॉन्च करेगी। इस वर्जन को हाल ही में देखा गया है। फोर्ड वैसे तो 2018 ऑटो एक्सपो में हिस्सा नहीं ले रही है, हालांकि माना जा रहा है कि कंपनी इस कार को 2018 की पहली तिमाही में लॉन्च कर देगी।   कीमत के मामले में यह फोर्ड फीगो से थोड़ी सी महंगी हो सकती है। फोर्ड फीगो की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki Vulcan S भारत में लॉन्च, दमदार फीचर्स से हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 10:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई बाइक 2018 Vulcan S लॉन्च कर दी है। यह एक क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला हार्ले डेविडसन स्ट्रीट से रहेगा। कंपनी ने इसकी कीमत 5.44 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कावासाकी ने पिछले हफ्ते ही वेबसाइट पर इसकी झलक पेश की थी। भारत में यह कावासाकी की पहली क्रूजर बाइक है। कंपनी इसे 2018 ऑटो एक्सपो में भी दिखाएगी। बाइक की बुकिंग भी शुरू हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा का ये स्कूटर होगा अगला &#39;एक्टिवा&#39;, लॉन्चिंग के एक महीने में ही टॉप-10 में पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-10-scooters-sales-in-november-2017-honda-grazia-already-in-top-10-sellers/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 08:50:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-10-scooters-sales-in-november-2017-honda-grazia-already-in-top-10-sellers/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने 8 नवंबर को बाजार में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया था। यह 125 सीसी स्कूटर है, जो खासतौर पर शहरी युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है। लॉन्चिंग के बाद से ही इस स्कूटर ने ग्राहकों को आकर्षित करना शुरू कर दिया था। अकेले नवंबर महीने में ही स्कूटर की 17,047 यूनिट बिक गई थीं। इस तरह बिक्री के मामले में यह 22 दिन में ही यामाहा फेसिनो, हीरो प्लेजर और यामाहा Ray-Z से आगे निकल गया था। नवंबर में यह स्कूटर बिक्री के मामले में सातवें नंवबर पर रहा था।बिक्री के आंकड़े देखकर अनुमान लगाया जा रहा है कि होंडा का यह स्कूटर कंपनी के ही एक्टिवा जैसा सक्सेसफुल प्रोडक्ट साबित हो सकता है। बता दें कि होंडा एक्टिवा ना सिर्फ भारत, बल्कि दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन है। होंडा ग्राजिया की कीमत 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। स्कूटर 6 कलर ऑप्शन में मिलता है। यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिलता है। इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 Plus के फीचर्स हुए लीक, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-specification-leaked-ahead-of-launch-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 09:53:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-specification-leaked-ahead-of-launch-in-india-2018/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा अपनी TUV300 कार का 9-सीटर वर्जन TUV300 प्लस लाने जा रही है। कंपनी इस कार को 2018 में लॉन्च करेगी। लॉन्चिंग से पहले कार के फीचर्स लीक हुए हैं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट के मुताबिक, महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लंबाई 4,398mm, चौड़ाई 1,815 mm और ऊंचाई 1,837 mm रहेगी। नई टीयूवी 300 प्लस वर्तमान कार से 403एमएम लंबी होगी। हालांकि कार के व्हीलबेस को पहले जितना ही रखा गया है। कार का वजन 2,430 किग्रा रहेगा। इंजन:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brio जैसी इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही Honda, भारत में लगाएगी बैटरी की फैक्टरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी भारतीय बाजार में इलेक्ट्रिक कार लाने की योजना बना रही है। यह कार Brio के प्लेटफॉर्म पर तैयार की जाएगी। होंडा के लिए Brio भारत में काफी सक्सेसफुल कार रही थी। कंपनी ने फिलहाल कार के वास्तविक आकार के बारे में कोई जानकारी नहीं दी है कि यह एक हैचबैक होगी या सेडान।   पढ़ें:   हालांकि माना जा कि यह एक कॉम्पैक्ट सेडान कार हो सकती है, क्योंकि यह भारत में काफी पॉपुलर सेगमेंट बन चुका है जो सेडान और हैचबैक दोनों प्रकार के खरीददारों को आकर्षित करता है। यहां तक की टाटा और महिंद्रा तो पहले ही इस सेगमेंट में अपनी-अपनी इलेक्ट्रिक कार ला चुकी हैं।   होंडा की योजना भारत में लीथियम-आयन बैटरी की फैक्ट्री लगाने की भी है। कंपनी ने अपनी इलेक्ट्रिक कारों की बैटरी के लिए हिताची इलेक्ट्रिक के साथ समझौता भी किया है। हालांकि कंपनी ने अपने हाइब्रिड कारों की योजना को धीमा कर दिया है, क्योंकि हाइब्रिड कारों पर लगने वाला कर बढ़ा दिया गया है। वहीं, इलेक्ट्रिक कारों पर एक्साइज ड्यूटी केवल 12 फीसदी ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले नजर आई हुंडई i20 facelift, ये होगी इसकी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</guid>
      <description>भारत के हैचबैक कार सेगमेंट में हुंडई i20 काफी सक्सेसफुल कार रही है। हालांकि एक लंबे अरसे से इसे अपग्रेड नहीं किया गया है। वैसे अब कंपनी इस कार का अपडेटेड वर्जन लाने जा रही है। हाल ही में हुंडई आई20 फेसलिफ्ट वर्जन को देखा गया है। यूट्यूब पर डाली गई एक वीडियो में फेसलिफ्ट i20 को टेस्ट करते दिखाया गया है। कार के एक्सटीरियर में कोई बड़ा बदलाव देखने को नहीं मिल रहा है। कार में नया ग्रिल और 10 स्पॉक एलॉय व्हील दिए गए हैं। हुंडई इस कार को फरवरी में होने जा रहे 2018 ऑटो एक्सपो में लॉन्च कर सकती है।कार में एलईडी डीआरएल, फॉग लैंप्स, नई टेल लाइट और नए ग्राफिक्स भी देखने को मिले हैं। एक्सटीरियर में हुए बदलाव के अलावा कार के इंटीरियर को भी बदला गया है। आई20 फेसलिफ्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो सपोर्ट करने वाला नया इंफोटेनमेंट सिस्टम और अन्य कंफर्ट फीचर्स दिए गए हैं। फेसलिफ्ट वर्जन में वर्तमान वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ते में कार खरीदने के आखिरी दो दिन, ये कंपनी दे रही 77 हजार का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने में बद दो दिन बाकी हैं और इसके साथ ही कार कंपनियों का ईयर एंड डिस्काउंट भी समाप्त हो जाएगा। कार निर्माता कंपनी इंडिया ने साल के आखिरी दिनों में अपने ग्राहकों के लिए नया Now or Never&amp;rsquo; ऑफर पेश किया है। इसके तहत निसान और डटसन की कारों पर 77 हजार रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। ऑफर में फ्री इंश्योरेंस से लेकर, कैश डिस्काउंट और सरकारी कर्माचारियों के लिए अतिरिक्त छूट दी जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग तक, ऑटोमोबाइल बाजार में इस साल आए ये 5 बड़े नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने को है। ऐसे में आपकी पसंदीदा वेबसाइट अमर उजाला पाठकों को साल भर की बड़ी खबरों और ट्रेंडिग टॉपिक्स से रूबरू करा रही है। साल 2017 में ऑटोमोबाइल सेक्टर में कई नए नियम लाए गए हैं। इसमें बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग जैसे बड़े नियम शामिल हैं। डालते हैं इनपर नजर बीएस-6 ईंधन 
वाहनों से होने वाले प्रदूषण को रोकने के लिए भारत सरकार नया नियम लाई है। इसके तहत दिल्ली में 1 अप्रैल 2018 से बीएस-IV ग्रेड के पेट्रोल और डीजल के बजाय बीएस-VI ग्रेड का ईंधन मिलेगा। हालांकि, इससे पहले बीएस-VI ग्रेड के ईंधन की बिक्री 1 अप्रैल 2010 से होनी थी। मंत्रालय का कहना है कि इससे दिल्ली और आसपास के शहरों में प्रदूषण की समस्या से निपटने में मदद मिलेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल से बंपर गार्ड लगाकर नहीं चला पाएंगे वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</guid>
      <description>अगर आपने अपने वाहन को सुरक्षित रखने के लिए बंपर गार्ड लगा रखा है तो उसे हटवा लीजिए। अगर ऐसा नहीं किया तो जुर्माना भरना पडे़गा। शासन ने साफ-साफ शब्दों में के अधिकारियों को चेताया है कि किसी भी वाहन में कोई बाहरी सामान नहीं लगना चाहिए। गौतमबुद्धनगर में अधिकारियों द्वारा नए साल में इसके खिलाफ अभियान शुरू किया जाएगा। मालूम हो कि दिल्ली में इस तरह का अभियान शुरू किया जा चुका है।  पढ़ें:   दरअसल, पिछले दिनों हुए एक सर्वे में सामने आया था कि जिन वाहनों पर बंपर गार्ड लगा होता है। उनसे हादसे अधिक होते हैं और वह गलत तरीके से वाहनों को दौड़ाते हैं। एआरटीओ प्रशासन एके पांडेय ने बताया कि मोटर अधिनियम में बंपर गार्ड गैरकानूनी है। शासन ने पत्र के माध्यम से प्रदेश भर के आरटीओ और एआरटीओ को निर्देशित किया है कि जिन वाहनों में (कार या ऑटो अथवा कामर्शियल वाहन) कोई लोहे की रॉड लगाई हुई या एल्यूमिनियम या लोहे का बंपर गार्ड लगा रखा है उसे तत्काल हटवाना शुरू करें। इस सप्ताह तो लोगों को जागरूक किया जाएगा और 2018 की शुरुआत से ही अभियान शुरू कर दिया जाएगा। इसमें ऑटो, कार और टैंपो-ट्रक आदि से बंपर गार्ड और बाहर लगी लोहे के एंगल को हटवाया जाएगा।  ऑटो में हो रहा धड़ल्ले से उपयोग जिन ऑटो या वाहनों में बंपर गार्ड या लोहे की रॉड लगी होती है। वह अपने आप को सुरक्षित मानते हुए वाहनों गलत तरीके से चलाते हैं और इससे दूसरे वाहन स्वामियों के साथ हादसा हो जाता है। नोएडा में कई चालकों ने ऑटो के साइड में लोहे के पत्ती लगवा रखी है और जिससे अन्य वाहनों में क्षति हो जाती है जबकि उनके ऑटो में खरोंच तक नहीं आती है।  नए साल में नियम तोड़ने पडे़ंगे भारी अधिकारियों की मानें तो अभी तक सीट बेल्ट न लगाने और हेलमेट न पहनने पर 100-100 रुपये का जुर्माना किया जाता था, लेकिन अब मोटर अधिनियम में बदलाव किया जा रहा है। इसमें हेलमेट न होने और सीट बेल्ट न लगाने पर 1000-1000 रुपये का जुर्माना देना होगा। वहीं, डीएल न होने पर 750 रुपये जुर्माना होता था अब 2000 रुपये तक दंड भरना होगा। केंद्र सरकार की ओर से इस अधिनियम में संशोधन करके साल-2018 से लागू कर दिया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेगी सब्सिडी, सरकार इन 11 शहरों में शुरू कर रही सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</guid>
      <description>नई दिल्ली। चालू वित्त वर्ष के दौरान ही दिल्ली, लखनऊ, जम्मू समेत 11 शहरों में बैटरी से चलने वाले बस, टैक्सी और तिपहिया ऑटो रिक्शा (ई-व्हीकल) की खरीद के लिए केंद्र सरकार 437 करोड़ रुपये की सब्सिडी उपलब्ध कराएगी। इसमें से 40 करोड़ रुपये ई-व्हीकल के लिए चार्जिंग स्टेशन बनाने पर खर्च किए जाएंगे। केंद्र सरकार की तरफ से दी जाने वाली यह सब्सिडी फास्टर एडॉप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाइब्रिड व्हीकल इन इंडिया, जिसे फेम इंडिया के नाम से जाना जाता है, के पहले चरण के तहत दी जाएगी।  पढ़ें:   केंद्रीय भारी उद्योग एवं सार्वजनिक उद्यम मंत्री अनंत गीते ने बुधवार को यहां बताया कि फेम इंडिया के पहले या पायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई-व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन ऑफ इंटरेस्ट (ईओआई) मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3,144 ई-बस, 2,430 ई-फोरव्हीलर टैक्सी और 21,545 ई-तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव भेजे हैं। इतने वाहनों के लिए कुल 4,054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी Vulcan 650 S की बुकिंग हुई शुरू, हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</guid>
      <description>कावासाकी भारत में एक नई बाइक Vulcan 650 S लॉन्च करने जा रही है। ने इस क्रूजर बाइक की तस्वीर को अपनी वेबसाइट पर जारी किया है। इस बाइक को साल 2015 में अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किया गया था।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय स्तर पर इसकी टक्कर होंडा CTX700N और ट्रायम्फ अमेरिका जैसी बाइकों से रहती है। हालांकि इंडिया में इसका मुकाबला स्ट्रीट रॉड बाइक से रहेगा। कंपनी ने अभी इसकी लॉन्चिंग तारीख के बारे में तो नहीं बताया, हालांकि कंपनी डीलरशिप ने इसकी बुकिंग लेनी शुरू कर दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर धूम मचाने आ रही Hyundai Santro, टेस्टिंग के दौरान आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया एक छोटी कार पर काम कर रही है जिसका कोडनेम AH2 है। माना जा रहा है इसके जरिए पॉपुलर कार हुंडई सेंट्रो की बाजार में एक बार फिर वापसी हो रही है। हाल ही में कुछ तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं, जिसमें नई कार को दिल्ली की सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया है। कार को प्रोडक्शन जल्द ही शुरू किया जा सकता है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। नई तस्वीरों में कार में रियर वाइपर, टेल लैंप और स्टॉप लैंप देखने को मिला है। कार का डिजाइन हुंडई के नई जेनरेशन मॉडल्स के मुताबिक रखा गया है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। भारत में नई हुंडई सेंट्रो को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है। कार की शुरुआती कीमत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innova और Ertiga को टक्कर देने आ रही ये महिंद्रा MPV, कीमत भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 11:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</guid>
      <description>महिंद्रा अगले साल नई एमपीवी कार U321 लॉन्च करने जा रही है। इस कार को महिंद्रा की नासिक फैक्ट्री में तैयार किया जाएगा। कार में 1.6 लीटर का टर्बो डीजल इंजन दिया जाएग, जो 125 बीएचपी की पावर और 305 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। कार में पेट्रोल इंजन भी दिया जा सकता है।   पढ़ें:   इसका सीधा मुकाबला मारुति अर्टिगा, टोयोटा इनोवा क्रिस्टा और रेनो लॉजी से रहेगा। महिंद्रा की इस एमपीवी का इंजन मारुति अर्टिगा और रेनो लॉजी से ज्यादा पावरफुल होगा, हालांकि टोयोटा इनोवा क्रिस्टा से कम रह जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति Vitara से महिंद्रा XUV700 तक, साल 2018 में आने वाली हैं ये दमदार एसयूवी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-launching-in-india-2018-vitara-xuv700-crv-s201-q501/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 09:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-launching-in-india-2018-vitara-xuv700-crv-s201-q501/</guid>
      <description>एसयूवी कार पसंद करने वाले ग्राहकों के लिए साल 2018 काफी शानदार जाने वाला है। अगले साल मारुति विटारा से लेकर महिंद्रा XUV700 जैसी दमदार एसयूवी कार लॉन्च होने जा रही हैं। आइए डालते हैं इनपर एक नजर- Maruti Vitara
कंपनी हुंडई क्रेटा की टक्कर पर मारुति विटारा को उतारेगी। इसकी कीमत 9 लाख रुपए से शुरू हो सकती है। कार को 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। मारुति विटारा में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से ठीक पहले नजर आई मारुति सुजुकी स्विफ्ट, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की नई स्विफ्ट जल्द ही लॉन्च होने वाली है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले इसे मुंबई के पास लोनावाला में एक टीवी कमर्शियल शूट के दौरान देखा गया। इस कार को आगामी ऑटो एक्सपो 2018 में लॉन्च कर सकती है। कार की कीमत करीब 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है।     नई स्विफ्ट का प्रोडक्शन पहले ही शुरू कर दिया गया है। कंपनी ने डीलर्स से पुराना स्टॉक खत्म करने को भी कह दिया है। हमने आपको एक रिपोर्ट के बारे में भी बताया था, जिसके मुताबिक अगर आपने वर्तमान स्विफ्ट बुक की है और स्टॉक खत्म हो जाता है तो आपको स्विफ्ट का नया मॉडल दिया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में एक बार फिर आने वाली है हीरो Karizma, जानिए कब होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 14:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प भारत और अंतरराष्ट्रीय बाजार के लिए नई Karizma तैयार कर रही है। कंपनी ने करिज्मा आर और करिज्मा जेडएमआर दोनों को करीब एक साल पहले बंद कर दिया था। भारतीय बाजार में नई बाइक कम से कम दो साल बाद कदम रखेंगी।  पढ़ें:   नई हीरो करिज्मा को 2020 इंडियन ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। इसका सीधा मतलब है कि ये बाइक्स भारत स्टेज 6 (बीएस 6) उत्सर्जन मानकों के अनुरूप तैयार होंगी। बता दें कि देशभर में अप्रैल 2020 से बीएस-6 लागू हो जाएगा। इससे बाइक की कीमत भी बढ़ सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही इस ग्राहक को डिलीवर की गई महिंद्रा TUV300 Plus, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 12:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा जल्द ही TUV300 प्लस एमपीवी कार को लॉन्च करने जा रही है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही कार की पहली यूनिट तमिलनाडु के त्रिची में रहने वाले एक ग्राहक को डिलीवर की गई है। ग्राहक को जो P4 वैरिएंट दिया गया है उसकी कीमत 9.46 लाख रुपए (ऑन रोड) है। ग्राहक ने इस कार की तस्वीरों को सोशल मीडिया पर भी पोस्ट किया है।  महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लॉन्चिंग से पहले इस तरह डिलीवरी देने से अन्य ग्राहकों के मन में उत्सुकता पैदा हुई। कई ग्राहकों ने कंपनी ने इस बारे में सवाल पूछा है। इस पर महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने खुद ट्विटर पोस्ट के जरिए लोगों को इसके पीछे की वजह बताई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा स्कॉर्पियो को मोडिफाई कर बना दिया इंडिया की डांसिंग SUV, देखें वीडियो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब के लोगों को डांस का इतना शौक है कि उन्होंने एक एसयूवी कार को डांसिंग कार में ही बदल डाला। मोडिफाई की गई इस स्कॉर्पियो का इस्तेमाल शादियों में डांस के लिए किया जा रहा है। इसकी एक झलक आप वीडियो में देख सकते हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए कलर और फीचर्स के साथ आने वाली है बजाज डोमिनार 400</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-dominar-400-spied-in-racing-red-colour/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 09:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-dominar-400-spied-in-racing-red-colour/</guid>
      <description>बजाज ऑटो की पावरफुल बाइक डोमिनार 400 को कंपनी नए कलर और फीचर्स के साथ लाने जा रही है। नई बाइक को हाल ही में कंपनी की महाराष्ट्र के चाकन स्थित प्रोडक्शन फैसिलिटी में देखा गया है। नई बजाज डोमिनार लाल रंग की थी।  पढ़ें:   लीक हुई तस्वीरों में नए कलर के अलावा लुक में कुछ अपडेट भी देखने को मिले हैं। बाइक की रियर बॉडी पर सिल्वर फिनिश के साथ, हैंडलवार कलर भी सिल्वर रखा गया है। इन बदलाव को देखकर आपको CS400 कॉन्सेप्ट बाइक की याद आ सकती है। बजाज CS400 को ऑटो एक्सपो 2014 में दिखाया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW से लेकर Land Cruiser तक, इन कारों के मालिक हैं सलमान खान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/salman-khan-car-collection-images-price-and-details/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 08:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/salman-khan-car-collection-images-price-and-details/</guid>
      <description>बॉलीवुड के भाईजान सलमान खान 27 दिसंबर 2017 को 52 साल के हो गए हैं। सलमान का जन्म इंदौर में 27 दिसंबर 1965 को हुआ था। आज हम आपको सलमान खान की कारों के कलेक्शन के बारे में बताने जा रहे हैं। Mercedes-Benz GL-Class
इस एसयूवी कार के लिए सलमान खान के प्यार का अंदाजा इसी बात से लगाया जा सकता है कि वह खुद कई बार इसे चलाते देखे गए हैं। वर्तमान में मर्सिडीज बेंज GL-Class की कीमत करीब 80 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। Range Rover VOGUE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बदलाव के साथ जनवरी में आ रही नई 2018 बजाज एवेंजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-avenger-launch-date-price-and-expected-features/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-avenger-launch-date-price-and-expected-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज जनवरी 2018 में एवेंजर स्ट्रीट और क्रूजर 220 बाइक को नए अवतार में लाने जा रही है। दोनों ही वैरिएंट में बड़े कॉस्मेटिक बदलाव किए जाएंगे। हालांकि किसी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं होगा।  पढ़ें:   हाल ही में पुणे में नई वर्जन की बाइक को टेस्ट करते देखा गया था। बड़े बदलाव की बात करें तो बाइक में फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट कल्स्टर, बजाज डोमिनार की तरह फ्यूल टैंक के लिए डिजिटल डिस्प्ले, स्प्लिट सीट और बड़ी विंडस्क्रीन दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहनों पर मिले 5 फीसदी GST और 30 फीसदी आयकर छूट : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश में इलेक्ट्रिक वाहनों (ईवी) को बढ़ावा देने के लिए ऑटोमोबाइल उद्योग संगठन सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने ऐसे वाहनों पर वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) में पांच फीसदी की छूट देने का सुझाव दिया है। इसके अलावा, उसने यह भी सुझाव दिया है कि जो लोग बैंक से ऋण लिए बिना खरीदेंगे उन्हें आयकर में वाहन की कीमत का 30 फीसदी की एकमुश्त छूट का लाभ दिया जाए।  पढ़ें:   सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने ईवी के लिए रोड टैक्स से छूट देने पर विचार करने को कहा है, साथ ही इलेक्ट्रिक मोबिलिटी को अपनाने के लिए बहुआयामी, सेगमेंट तथा ग्राहकों के अनुकूल नीति बनाने की बात कही है। सियाम ने कहा कि नीति का उद्देश्य ई-व्हीकल को सस्ता करना और व्यवहार्यता की खाई को पाटकर इसे स्वीकार्य बनाने के साथ ही चार्जिंग इंफ्रास्ट्रक्चर का निर्माण हो, घरेलू विनिर्माण को प्रोत्साहन मिले तथा लोगों में जागरूकता पैदा की जाए।  श्वेत पत्र के मुताबिक, मांग प्रोत्साहन या नकद सब्सिडी प्रक्रिया शुरू करने के लिए अल्पकालिक उपाय हो सकते हैं। हालांकि कर में छूट तथा अन्य वित्तीय व गैर वित्तीय उपाय दीर्घकालिक तौर पर मददगार साबित हो सकते हैं और इसका बड़ा असर होगा तथा पहुंच भी बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSA ब्रांड की मोटरसाइकिल भारत में लॉन्च करेगी महिंद्रा, कंपनी ने की घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-working-on-a-new-bsa-motorcycle/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:48:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-working-on-a-new-bsa-motorcycle/</guid>
      <description>साल 2016 में ही घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने ब्रिटिश मोटरसाइकिल निर्माता ब्रांड BSA का अधिग्रहण कर लिया था। अब, महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने घोषणा की है कि कंपनी इस पॉपुलर ब्रांड की वापसी करने के लिए एक नई बीएसए मोटरसाइकिल पर काम कर रही है।   पढ़ें:   25 दिसंबर को क्रिसमस डे के मौके पर आनंद महिंद्रा ने एक ट्वीट के जरिए यह जानकारी दी है। इस ट्वीट में एक तस्वीर भी पोस्ट की गई है जिसमें सैंटा बीएसए मोटरसाइकिल चलाते दिखाया गया है। ट्वीट में आनंद महिंद्रा ने लिखा, &amp;ldquo;सैंटा, इतने सालों तक अपनी पसंदीदा राइड मिस करने के लिए माफ करना। हम इसे आपके लिए वापस लाने के लिए काम कर रहे हैं। &amp;ldquo; We’re sorry you’ve missed out on your favourite ride for all these years, Santa&amp;hellip;We’re working on getting it back for you&amp;hellip;A shiny new one, but with all the character of your old steed&amp;hellip; — anand mahindra (@anandmahindra)  हालांकि कंपनी की ओर से नई बीएसए बाइक की डीटेल के बारे में कोई जानकारी नहीं दी गई। माना जा रहा है कि यह एक मॉडर्न क्लासिक मोटरसाइकिल होगी। भारतीय बाजार में यह सेगमेंट काफी पॉपुलर हो रहा है। बता दें कि महिंद्रा ने 28 करोड़ रुपये में BSA का अधिग्रहण किया था। यह महिंद्रा के लिए पहली यूरोपियन दो-पहिया कंपनी नहीं थी, इससे पहले महिंद्रा ने पूजॉ मोटरसाइकिल ब्रैंड को भी खरीदा था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.33 लाख रुपए की कार को बना दिया Ferrari जैसा, RTO ने कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:18:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</guid>
      <description>कुछ समय पहले हमने अपने पाठकों को बताया था कि केरल में किस तरह एक मारुति बलेनो को मर्सिडीज जैसा बना दिया था, हालांकि उसे ने सीज कर दिया था। अब इस प्रकार का एक और मामला सामने आया है। केरल के मोटर वाहन विभाग ने मित्सुबिशी लेंसर कार को इसलिए सीज कर लिया क्योंकि इसे फरारी जैसा मोडिफाई किया गया था।  पढ़ें:   यह कार थिरुनावाया के रहने वाले राशिद की थी। आरटीओ ने कार को वापस उसी लुक में लाने के लिए राशिद को 15 दिन का समय दिया है। अगर वह ऐसा नहीं कर पाते हैं तो उनपर भारी जुर्माना लगाया जाएगा, साथ ही कार का रजिस्ट्रेशन भी कैंसिल कर दिया जाएगा।   मोडिफाई करते हुए मित्सुबिशी लेंसर में नया फ्रंट बंपर, मोडिफाई हुड, नया रियर बंपर, बड़ा स्पॉइलर लगाया गया था। इंजन में कोई बदलाव किया गया या नहीं इसका खुलासा नहीं हुआ है। बताते चलें कि बिना RTO की अनुमति के वाहन में किसी प्रकार का बदलाव कराना गैर कानूनी है और पुलिस इस आधार पर भी कार्रवाई कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन 5 कारों की लॉन्चिंग ने बनाया साल 2017 को बेहद खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-car-launches-in-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 08:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-car-launches-in-2017/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम आपके लिए साल 2017 में लॉन्च हुई पांच पॉपुलर कारों की सूची लेकर आए हैं। Maruti Suzuki Dzire
यह कार इतनी पसंद की गई कि बिक्री के मामले में इसने सबसे ज्यादा बिकने वाली मारुति ऑल्टो को भी पछाड़ दिया था। कार में 1.2 लीटर पेट्रोल और 1.3 लीटर डीजल इंजन मिलता है। कंपनी के मुताबिक पेट्रोल वर्जन 22 kmpl और डीजल वर्जन 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति और हुंडई को टक्कर देने सस्ती कार लाने जा रही Volkswagen</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 14:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमेकर कंपनी एक दशक से भी ज्यादा समय से भारतीय बाजार में मौजूद है। हालांकि वह दुनिया के सबसे तेज उभरते बाजारों में से एक भारत में अपनी पकड़ बनाने में असफल रही है। अब कंपनी ने अपनी योजना में बदलाव करने का फैसला किया है।   पढ़ें:   इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, फॉक्सवैगन अपने नए प्रोडक्ट के लिए भारत में 7600 करोड़ रुपए निवेश करेगी। इस पैसे से कंपनी पुणे स्थित अपनी फैसिलिटी में मैन्युफैक्चरिंग लाइन स्थापित करेगी। इसके अलावा कंपनी एक इंजीनियरिंग सेंटर विकसित करेगी और भारतीय बाजार के लिए नए प्रोडक्ट बनाएगी। कंपनी की योजना इलेक्ट्रिक वाहन बनाने की भी है।   कंपनी ने मारुति सुजुकी और हुंडई को टक्कर देने के लिए किफायती कार लॉन्च करने का भी फैसला किया है। नए मॉडल्स MQB-A0 प्लेटफॉर्म पर तैयार किए जाएंगे और कीमत कम से कम रखने के लिए इसे स्थानीय तौर पर विकसित किया जाएगा। किफायती कार लाने के लिए स्कोडा और फॉक्सवैगन मिलकर काम करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलीट i20 और Baleno को टक्कर देने आ रही टाटा की ये कार, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-x451-premium-hatchback-to-compete-with-hyundai-elite-i20-and-maruti-baleno/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 13:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-x451-premium-hatchback-to-compete-with-hyundai-elite-i20-and-maruti-baleno/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अब एक नई प्रीमियम हैचबैक कार पर काम कर रही है। फिलहाल इसका कोडनेम X451 रखा हुआ है। इस कार का सीधा मुकाबला हुंडई एलीट आई20 और मारुति सुजुकी जैसी कारों से रहेगा।   पढ़ें:   इसमें टाटा की IMPACT डिजाइन तकनीक का इस्तेमाल किया जाएगा, जो इससे पहले टियागो में भी किया गया था। कंपनी इसे टाटा एक्सपो 2018 में पेश कर सकती है। कार को एडवांस मॉड्यूलर प्लेटफॉर्म (AMP) पर तैयार किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार में बुलगार्ड लगाया तो देना होगा इतना जुर्माना, बेचने वाला भी फंसेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 12:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने राज्य सरकारों से ऐसे लोगों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करने के आदेश दिए हैं जो अवैध रूप से कारों और एसयूवी में बुल गार्ड लगाते या लगवाते हैं। सरकार का कहना है कि बुलगार्ड या क्रैश गार्ड का होना पदल यात्रियों की सुरक्षा के लिए खतरा है।   बुलगार्ड को अपनी गाड़ी में लगवाना मोटर वाहन अधिनियम, 1988 का उल्लंघन होगा। पहली बार पकड़े जाने पर ड्राइवर पर 1 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। दूसरी बार पकड़े जाने पर 2000 रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। इसके अलावा बुल गार्ड के विक्रेता और डिलीवरी करने वाले पर 5 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा City vs मारुति Ciaz vs हुंडई Verna: जानिए किसे खरीदना चाहिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-vs-hyundai-verna-vs-maruti-ciaz-price-and-features-comparision/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 11:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-vs-hyundai-verna-vs-maruti-ciaz-price-and-features-comparision/</guid>
      <description>सेडान सेगमेंट की कारों में होंडा सिटी, मारुति सियाज और हुंडई वरना काफी पॉपुलर कारें हैं। यह तीनों ही कार ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ आती हैं। इन तीनों की अलग-अलग खासियत और कमियां हैं। यहां हम तीनों कारों के ऑटोमैटिक वैरिएंट की तुलना करेंगे और बताएंगे आपके लिए कौन सी कार बेहतर होगी। बजट के हिसाब से-
इन तीनों में सबसे कम पैसे सियाज को खरीदने के लिए खर्च करने होंगे। मारुति सियाज ऑटोमैटिक की कीमत 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में आई रॉयल एनफील्ड Thunderbird, कंपनी ने किया ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 11:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की Thunderbird 500 अब नए लुक में आ गई है। इसका नाम थंडरबर्ड 500x हो सकता है। हालांकि कंपनी की ओर से ऐसी पुष्टि नहीं की गई। नई बाइक कंपनी की डीलरशिप पर पहुंच गई है। एक ऑटोमोबाइल वेबसाइट को इन बाइक्स की तस्वीरें हाथ लगी हैं। तस्वीरों से पता लगता है कि बाइक का डिजाइन लगभग पहले जैसा ही रखा गया है, हालांकि स्टाइलिंग और कलर में बदलाव किए गए हैं। रॉयल एनफील्ड थंडरबर्ड 500x में नया हैंडबार दिया गया है। सीट में भी बदलाव किया गया है। बाइक में नए प्रकार के एलॉय व्हील और ट्यूबलैस टायर मिलेंगे। हालांकि इंजन, एग्जॉस्ट और सस्पेंशन को पहले जैसा ही रखा गया है। बाइक में 19 इंच का फ्रंट और 18 इंच का रियर एलॉय व्हील दिया गया है। दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक और 10 स्पॉक मिलेंगे। बाइक में रेड, ब्लू, येलो और व्हाइट कलर के ऑप्शन जोड़े गए हैं। कंपनी का मानना है कि बाइक के नए कलर युवाओं को खासे पसंद आएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन की इस इलेक्ट्रिक कार के फीचर्स जान दंग रह जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-automaker-volkswagen-budd-e-concept-car-features/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-automaker-volkswagen-budd-e-concept-car-features/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी फॉक्सवैगन ने 2016 कंज्यूमर इलेक्ट्रिक शो में BUDD-e कॉन्सेप्ट को पेश किया गया था। यह फॉक्सवैगन की ही मशहूर Microbus से प्रेरित है। इसमें पूरी तरह इलेक्ट्रिक इंजन दिया गया है। इसमें दो इलेक्ट्रिक मोटर है जो चारों व्हील को पावर देती है। कार में 101-किलोवॉट की लीथियम-आयन बैटरी दी गई है। कार एक बार फुल चार्ज होकर 233 मील (374 किमी.) का सफर तय कर सकती है। कार की टॉप स्पीड 93 मील प्रति घंटा (149 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो बढ़ाने जा रही बाइक्स की कीमत, जनवरी से हो जाएगी इतनी महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</guid>
      <description>कारों के बाद अब बाइक निर्माता कंपनियों ने भी कीमतों में इजाफा करने जा रही हैं। मोटोकॉर्प ने जनवरी से अपनी मोटरसाइकिलों की कीमतें बढ़ाने का फैसला किया है। लागत बढ़ने के कारण कंपनी प्रत्येक मॉडल की कीमत औसतन लगभग 400 रुपये तक बढ़ाएगी।  पढ़ें:   हीरो मोटोकॉर्प ने बयान में बताया कि कीमत में बढ़ोतरी का आंकड़ा मॉडल तथा बाजार के आधार पर तय होगा। कंपनी मोटरसाइकिलों के एक रेंज की बिक्री करती है, जिसमें शुरुआती मॉडल एचएफ डीलक्स की कीमत 42,432 रुपये, जबकि करिज्मा जेडएमआर की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 प्लस की कीमत का हुआ खुलासा, जानिए इस 9-सीटर कार के फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी की TUV300 Plus कार अपनी टेस्टिंग के आखिरी चरण में है। कार को कई बार टेस्टिंग के दौरान देखा जा चुका है। लॉन्चिंग से पहले ही ना सिर्फ कार के फीचर्स, बल्कि इसकी कीमत का भी खुलासा हो गया है।  पढ़ें:  मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस कार के P4 वैरिएंट (9-सीटर) की कीमत 9.46 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) हो सकती है। इसके जरिए कपंनी अपनी Xylo एमपीवी कार को रिप्लेस करेगी। फ्रंट और रियर से देखने पर यह कार 5-सीटर टीयूवी300 जैसी ही है। हालांकि कार की लंबाई में इजाफा किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto से लेकर Creta तक, साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाली कारों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. मारुति सुजुकी Alto 800
कीमत- 2.46 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 24.7 kmpl
इंजन- 796 सीसी (पेट्रोल)2. मारुति सुजुकी Dzire
कीमत- 5.43 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 28.4 kmpl इंजन- 1248 सीसी (पेट्रोल)3. मारुति सुजुकी Baleno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Year Ender 2017: ये रहे सबसे ज्यादा बिकने वाले बाइक और स्कूटर, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाले दोपहिया वाहनों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. Honda Activa: होंडा एक्टिवा ना सिर्फ सबसे साल का ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन रहा, बल्कि यह दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर भी है। हर महीने इसकी करीब 2-3 लाख यूनिट बिकी हैं। सबसे ज्यादा अगस्त में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid से लेकर Thar तक, कंपनी ने खुद इन कारों को मोडिफाई कर दिया ऐसा लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनियां अपने वाहन को इस प्रकार बनाती हैं कि वह ज्यादा से ज्यादा लोगों को पसंद आए। हालांकि कुछ वाहन ऐसे भी रहे जिनमें बदलाव की काफी संभावनाएं बाकी थीं। ऐसे में कार निर्माता कंपनियों ने खुद ही अपने कुछ मॉडल्स को मोडिफाई कर दिया। यहां हम ऐसी ही कुछ कारों के बारे में बता रहे हैं जिन्हें कंपनी ने मोडिफाई कर पहले से बेहतर लुक दे दिया। Renault Kwid Racer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर राज्य में कार की होगी एक कीमत, जल्द लाया जा रहा है नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल हो जाएगी कल की बात, जल्द बीयर से चलेगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूल जाइए पेट्रोल-डीजल, 2022 में बीयर से चलेगी आपकी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 10:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</guid>
      <description>जल्द ही आपकी कार पेट्रोल और डीजल की जगह बियर से चलती नजर आएगी। वैज्ञानिकों को बियर से ईंधन बनाने में सफलता मिल गई है। यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल के वैज्ञानिकों ने पाया कि बियर में बड़ी मात्रा में मौजूद एथेनॉल को ब्यूटेनॉल में बदला जा सकता है। उन्होंने कहा कि वो दिन दूर नहीं जब इसी ईंधन से कारें भी चलेंगी। विशेषज्ञों का मानना है कि 2022 तक यह ईंधन का प्रमुख स्त्रोत बन जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के हर राज्य में एक जैसी होगी कार की कीमत? सरकार लाने जा रही ये नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</guid>
      <description>वाहनों के रजिस्ट्रेशन की बात आती है तो हमारे देश में हर राज्य में अलग-अलग टैक्स लगता है। इससे वाहनों की ऑन रोड कीमत भी राज्यों के हिसाब से बदलती रहती है। गुड्स एंड सर्विस टैक्स (GST) के लागू होने के बाद से यह संभावनाएं भी बढ़ गई हैं कि देश में जल्द ही सिंगल रोड टैक्स भी लागू हो सकता है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, केंद्र सरकार जल्द ही &amp;lsquo;वन नेशन, वन टैक्स&amp;rsquo; को लाने जा रही है। इस नए नियम के तहत, वाहनों का रजिस्ट्रेशन आसान बन जाएगा और हर राज्य में समान रोड टैक्स लागू हो सकता है। इसके अलावा, वर्तमान में सिर्फ क्षेत्रिय ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) के जरिए ही नए वाहन का रजिस्ट्रेशन होता है। नए प्रस्तावित बिल के आने के बाद, बिना आरटीओ के पास जाए कार डीलरशिप से भी वाहन का रजिस्ट्रेशन करवाया जा सकेगा।   सरकार मोटर वाहन अधिनियम 1988 को जगह मोटर वाहन (संशोधित) अधिनियम, 2016 लागू करने की योजना बना रही है। शीतकालीन सत्र में इसे पेश किया जा सकता है। लोकसभा में इसे सहमति मिल चुकी है और अब से राज्य सभा में आखिरी बहस के लिए पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइब्रिड इंजन के साथ भारत में लॉन्च हुई ये दमदार एसयूवी, कंपनी की सबसे सस्ती कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 08:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर Toyota की सहयोगी कंपनी ने भारत में नई हाइब्रिड एसयूवी कार NX 300h लॉन्च कर दी है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार है।  पढ़ें:  यह कार दो वैरिएंट - NX 300h और NX 300h F-स्पॉर्ट में मिलेगी। पहले वैरिएंट की कीमत 53.18 लाख रुपए और दूसरी वैरिएंट की कीमत 55.58 लाख रुपए है। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी टोयोटा, दिल्ली के इन दो बिजनेसमैन से हारी कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी अपनी कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी। कंपनी को दिल्ली के दो बिजनेसमैन से कोर्ट में हार का सामना करना पड़ा है। दरअसल जापान और अन्य देशों में ‘Prius’ नाम टोयोटा का ट्रेडमार्क है। वहीं, भारत में एक ऑटोपार्ट्स बनाने वाली कंपनी का नाम Prius ऑटो इंडस्ट्रीज है। इस कंपनी के डायरेक्टर दीपक मंगल और संदीप वर्मा हैं। ऐसे में टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट से मांग की थी कि भारतीय कंपनी इस शब्द का इस्तेमाल ना कर पाए।  पढ़ें:   Prius टोयोटा की एक हाइब्रिड कार है जिसकी बिक्री दुनिया के अन्य देशों समेत भारत में भी होती है। हालांकि, टोटोटा ने कार की लॉन्चिंग के बाद Prius ट्रेडमार्क को 2010 में भारत में रजिस्टर किया था। वहीं, Prius ऑटो इंडस्ट्रीज 2002 से ही असतित्व में थी और टोयोटा से पहले इस ट्रेडमार्क को रजिस्टर करवा चुकी थी।   टोयोटा ने Prius कंपनी के खिलाफ ट्रायल कोर्ट में मुकदमा किया था। यहां हारने के बाद टोयोटा दिल्ली हाई कोर्ट पहुंच गई। हाई कोर्ट ने दिल्ली की कंपनी को Prius नाम के इस्तेमाल की मंजूदी दी। इसके बाद टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट में केस फाइल कि‍या था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2047 तक भारत में सारे वाहन होंगे इलेक्ट्रिक : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ऑटोमोबाइल कंपनियों के संगठन सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने एक प्रस्ताव में कहा है कि साल 2047 में तमाम नए वाहन पूरी तरह इलेक्ट्रिक होंगे, जबकि शहरों के अंदर जो सार्वजनिक उपयोग के वाहन होंगे वे 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक हो जाएंगे।  पढ़ें:   केंद्र सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने कहा है कि उसका उद्देश्य 2030 तक बिक्री होने वाले नए वाहनों का 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन बेचने का है। सियाम ने एक बयान में बताया कि उसने यह श्वेत पत्र सरकार के उस दृष्टिकोण के तहत लाया है, जिसके मुताबिक, साल 2030 तक सभी सार्वजनिक वाहनों तथा 40 फीसदी व्यक्तिगत वाहनों को इलेक्ट्रिक करने का है।   पूर्व बिजली मंत्री पीयूष गोयल ने हालांकि इस साल अप्रैल माह में कहा था कि सरकार का विचार है कि 2030 तक देश में पेट्रोल या डीजल से चलने वाली एक भी कार नहीं बिकनी चाहिए। साल 2047 में देश की स्वतंत्रता की 100वीं वर्षगांठ के मौके पर शत फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रस्ताव करते हुए सियाम ने एक खाका पेश किया, जिसमें साल 2030 तक देश में 60 फीसदी नए वाहनों की बिक्री हरित प्रौद्योगिकी जैसे हाइब्रिड होगी, जबकि अन्य वैकल्पिक ईंधन वाले होंगे। सियाम के प्रेसिडेंट अभय फिरोदिया ने कहा कि इस सपने को साकार करने के लिए उद्योग, सरकार तथा विभिन्न साझेदारों को सहयोग करने और अपनी शत फीसदी प्रतिबद्धता दिखाने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहतर माइलेज के साथ हीरो ने लॉन्च की तीन नई बाइक्स, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प ने बाजार में तीन नई बाइक Super Splendor, Passion XPro और Passion Pro के 2018 मॉडल पेश किए हैं। हीरो पैशन एक्सप्रो को इस साल की शुरुआत में बंद कर दिया गया था वहीं, हीरो स्पलेंडर और पैशन प्रो लगातार बाजार में बनी हुई थीं। नई बाइकों की स्टाइलिंग में बदलाव किया गया और नए ग्राफिक्स दिए गए हैं। इसके अलावा इंजन भी बेहतर पावर और टॉर्क डिलीवर करेगा। इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई है।इन बाइकों की कीमत का खुलासा अगले महीने किया जाएगा। इसके अलावा बाइकों की बिक्री भी तभी से शुरू होगी। माना जा रहा है कि ये बाइक्स वर्तमान मॉडल से 700-2000 रुपए महंगी होंगी। डीलरशिप पर ये मॉडल्स अगले हफ्ते तक उपलब्ध हो जाएंगे। तीनों ही बाइक पांच कलर विकल्प के साथ मिलेंगी। नई Hero Super Splendor में 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eon से लेकर Creta तक, हुंडई बढ़ाने जा रही अपनी कारों के दाम, अब इतने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 10:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</guid>
      <description>ह्यूंडई मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) ने कहा कि लागत बढ़ने के कारण कंपनी जनवरी से अपने वाहनों की कीमतों में दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। एचएमआईएल के सेल एंड मार्केटिंग निदेशक राकेश श्रीवास्तव ने बयान में कहा कि उत्पादन तथा सामग्री की लागत में हुए इजाफे को हम बर्दाश्त करते रहे हैं, लेकिन अब कीमतों को दो फीसदी तक बढ़ाना मजबूरी है। जिन कारों के दाम बढ़ाए जा रहे है उनमें Eon से लेकर तक, सभी मॉडल शामिल हैं।  पढ़ें:   इससे पहले कंपनी ने पिछले साल अपनी कारों की कीमत में 1 लाख रुपए तक का इजाफा किया था। हालांकि इस साल बढ़ोतरी 50 हजार रुपए तक की हो रही है। सबसे ज्यादा कीमत हुंडई Tuscon पर बढ़ेगी। कंपनी के सबसे महंगे मॉडल Tuscon की कीमत फिलहाल 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदना चाहते हैं 650 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड? जानिए कब और कैसे कर पाएंगे बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 09:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने नवंबर में 650 सीसी वाली दो नई बाइक Interceptor 650 और Continental GT 650 पेश की थी। बाद में इसे नवंबर में ही चेन्नई में भी पेश किया गया। दोनों ही बाइकों में नया इंजन और नई तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, भारत स्थित कंपनी की डीलरशिप अप्रैल 2018 से इन दोनों बाइकों की बुकिंग लेना शुरू कर देगी। इच्छुक ग्राहक 5000 रुपए का अमाउंट देकर इसको बुक कर सकते हैं। इन दोनों ही बाइकों में 650 सीसी के दो एयर कूल्ड इंजन दिए गए हैं। बेहतर परफॉर्मेंस के लिए इसमें ऑयल कूलर दिया गया है। बाइक का इंजन 7,100rpm पर 47पीएस की शक्ति देगा और 4,000rpm पर 52एनएम की टॉर्क देगा। नए इंटरसेप्टर में 6-स्पीड गियरबॉक्स दिए गए हैं। मोटरसाइकिल में एबीएस समेत फ्रंट और रियर डिस्क ब्रेक दिए गए हैं। इसमें आगे और पीछे 18 इंच के पिरेली टायर हैं और दो शॉक अब्जॉर्बर मौजूद हैं। दोनों बाइक दिखने में काफी हद तक समान हैं। इनमें एक ही प्रकार के हेडलैंप और फ्यूल टैंक दिए गए हैं। दोंनों नई मोटरसाइकिलें अप्रैल से शोरूम में उपलब्ध होंगी। मोटरसाइकिलों की कीमत बताए बिना रॉयल एनफील्ड के सीईओ और एमडी सिद्धार्थ लाल ने संकेत दिए थे कि ये तीन से 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो आज लॉन्च करेगी तीन नई मोटरसाइकिल, जानिए क्या होगी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प गुरुवार (21 दिसंबर) को तीन नई मोटरसाइकिल लॉन्च करने जा रही है। जानकारी के मुताबिक ये बाइक Passion XPro, Passion Pro और Super के 2018 मॉडल होंगे।   पढ़ें:   इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई होगी। इसके अलावा बाइक के स्टाइल में बदलाव किया जाएगा और नए ग्राफिक्स दिए जाएंगे। बता दें कि इस साल जून महीने में कंपनी ने सात मोटरसाइकिलों को बनाना बंद किया है। इन सात मॉडल्स की प्रर्याप्त बिक्री नहीं हो रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरटेनमेंट, नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू के साथ ये हैं 6 शानदार कार इंफोटेनमेंट सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</guid>
      <description>लंबी दूरी का सफर, हेवी ट्रैफिक और खराब रोड। सड़क पर समय ज्यादा बीतता है। ऐसे में लोग अपनी गाड़ियों में ऐसा चाहते हैं, जो गाड़ी में बीतने वाले समय में मनोरंजन के साथ नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू आदि जरूरतों को भी पूरा कर सकें। इस जरूरत को समझते हुए कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों में एडवांस्ड इंफोटेनमेंट सिस्टम्स पर खासा ध्यान दे रही हैं। तो आइए गाड़ी खरीदने से पहले कार निर्माता कंपनियों के इंफोटेनमेंट सिस्टम्स के बारे में भी जानते हैं। होंडा : होंडा WR-V crossover (डब्लूआरवी क्रॉसओवर) में आने वाला होंडा का नया डिजीपैड इंफोटेनमेंट सिस्टम एंड्रॉयड स्मार्टफोन के जैसा लगता है। लेकिन वहीं यह एंड्रॉयड के पुराने वर्जन जैसा ही है, जो थोड़ा स्लो है। सिस्टम का इंटरफेस काफी सहज है। यह सिस्टम आपकी कार की लगभग हर जरूरत को पूरा करता है। नेविगेशन सेट अप भी एक्यूरेट है। होंडा डिजीपैड में टचस्क्रीन कंट्रोल्स और बटन्स का अच्छा कॉम्बिनेशन है, जो साथ में एक बेहतर अनुभव देते हैं। हुंडई : हुंडई वर्ना में मिलने वाला इंफोटेनमेंट सिस्टम कमाल का बैलेंस्ड सिस्टम है। इस सिस्टम में ब्लूटूथ कनेक्टिविटी के साथ-साथ यूएसबी और ऑक्स भी दिए गए हैं। डिफॉल्ट इंटरफेस काफी अच्छा है। साथ ही एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सपोर्ट भी मिलता है। इस सिस्टम में इंटिग्रेटेड नेविगेशन भी मिलता है, जो काफी हद तक एक्यूरेट है। साथ ही वॉयस कमांड, हाई रेजोल्यूशन डिस्प्ले और फ्लूइड टचस्क्रीन रिस्पॉन्स इस सिस्टम को इस्तेमाल करना और मजेदार बना देते हैं। यह इस सेगमेंट में इतने फीचर्स और आसानी से ऑपरेट किया जा सकने वाले सबसे बढ़िया सिस्टम है। मारुति : मारुति अपनी नई जेनरेशन कारों में स्मार्टप्ले इंफोटेनमेंट सिस्टम दे रहा है। यह देखने में स्टाइलिश नहीं लगता पर, इस्तेमाल के लिहाज से पूरे नंबर पाता है। इस सिस्टम में हैंड्स फ्री कॉलिंग, ऑडियो प्लेबैक, नेविगेशन, ईजी एक्सेस शॉर्टकट्स के साथ एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का भी सर्पोट मिल जाता है। टच बेस्ड वॉल्यूम कंट्रोल्स को छोड़ दिया जाए, तो बाकी सिस्टम को इस्तेमाल के लिहाज से अच्छे नंबर दिए जा सकते हैं। डिजायर में मिलने वाला यह सिस्टम इसे एक सेगमेंट ऊपर की गाड़ी का फील देता है। टाटा: टाटा का नया कनेक्टनेक्स्ट आज बाजार में मौजूद बेहतरीन इंफोटेनमेंट सिस्टम्स में से एक है। सिस्टम में मिलने वाला फ्लोटिंग डिस्प्ले फॉर्मेट अपमार्केट दिखता है। यह सिस्टम ड्रांइविंग मोड के लिहाज से इंफोटेनमेंट बैकग्राउंड को बदलता है। इस सिस्टम में एंड्रॉयड ऑटो का सर्पोट तो मिलता है, लेकिन एप्पल कार प्ले अभी उपलब्ध नहीं है, जिस पर कंपनी काम कर रही है। कह सकते है कि टाटा अभी भी अपने सिस्टम पर काम कर रही है और जल्दी ही कुछ और अच्छे फीचर देखने को मिल सकते हैं।टोयोटा: टोयोटा इनोवा में दिए जाने वाले सिस्टम की डिस्प्ले की ब्राइटनेस काफी अच्छी है, लेकिन फीचर्स के मामले में यह सिस्टम उतना प्रभावित नहीं करता। इसमें एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सर्पोट नहीं मिलता। साथ ही नेविगेशन भी ऑप्शनल है। ऑडियो सेटअप और हैंड्स फ्री टेलीफोनी बढ़िया काम करते हैं। इस सिस्टम में टच बटन्स की जगह स्टियरिंग माउंटेड कंट्रोल्स इस्तेमाल में ज्यादा आसान लगते हैं। फोर्ड : फोर्ड एस्पायर में मिलने वाला SYNC 2 (सिंक-2) इंफोटेनमेंट सिस्टम बाजार में मौजूद अन्य सिस्टम्स के मुकाबले थोड़ा पुराना लगता है। इस सिस्टम में छोटा डुओक्रोम डिस्प्ले है, जो दो रंगों काले और नीले में आता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करने के लिए प्लास्टिक के बटन दिए गए हैं। इस सिस्टम में यूएसबी, ब्लूटूथ ऑक्स ऑडियो प्लेयर और हैंड्स फ्री टेलीफोनी की सुविधा मिल जाती है। साथ ही फोर्ड सिंक ऐप की मदद से स्मार्टफोन को सीधे कनेक्ट किया जा सकता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करना बहुत आसान है। यह ऑडियो और टेलीफोनी जरूरतों को पूरा करने में सक्षम है। हालांकि, इस सिस्टम में नेविगेशन और ग्राफिक डाटा की सुविधा नहीं मिलती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेनेलिया ने रितेश को गिफ्ट की इलेक्ट्रिक कार Tesla X, जानें कीमत और खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</guid>
      <description>रितेश देशमुख के 39वें जन्मदिन पर उनकी पत्नी ने उन्हें कार गिफ्ट में दी है जिसके साथ ने इंस्टाग्राम पर फोटो भी शेयर की है। Tesla X एक इलेक्ट्रिक कार है। बता दें कि इससे पहले हाल ही में भारत में आने वाली पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार टेस्ला एक्स को मुंबई की सड़कों पर देखा गया था। बताया जा रहा है कि इस कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है। यह टेस्ला Model X एसयूवी कार है, जो 4-व्हील ड्राइवर के साथ आती है। कार में स्टैंडर्ड सेफ्टी फीचर्स दिए गए हैं। एक बार चार्ज होकर 470 किमी का सफर तय कर लेती है। कंपनी का कहना है कि यह सबसे तेज एसयूवी कार है, जो 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कारों और एसयूवी में नहीं लगा पाएंगे बुल गार्ड, सरकार ने इस वजह से किया बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</guid>
      <description>केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने सभी राज्यों के ट्रांसपोर्ट कमिश्नर को पत्र लिखकर कारों और एसयूवी में क्रैश गार्ड बैन करने के निर्देश जारी किए हैं। क्रैश गार्ड को आमतौर पर बुल गार्ड के नाम से जाना जाता है। मंत्रालय ने चेतावनी जारी करते हुए कहा कि अगर वाहन में अवैध रूप से क्रैश गार्ड लगा मिला तो मोटर व्हीकल एक्ट की धारा 52 के तहत सख्त कार्रवाई की जाएगी। इसके अलावा जुर्माना भी लगाया जाएगा।   पढ़ें:   अधिकतर कार चालक अपनी गाड़ी में यह सोचकर क्रैश गार्ड लगवाते हैं कि इससे दुर्घटना के समय वाहन में कम नुकसान होगा। यह सीधे वाहन के फ्रेम से जोड़ा जाता है, इसलिए एक्सिडेंट होने पर कार को भी काफी नुकसान होता है। इसके अलावा वाहन में बैठे लोगों को भी ज्यादा चोट आती है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>