<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 11:17:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहनों से टाटा, अशोक लेलैंड, ईसूजू, जेबीएम के बीच बाजार कब्जाने की होड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-ashok-leyland-and-jbm-ready-to-launch-more-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-ashok-leyland-and-jbm-ready-to-launch-more-electric-vehicles/</guid>
      <description>भारत में बढ़ते व्यावसायिक वाहनों के बाजार में नई तकनीक के साथ बड़ी ऑटो कंपनियां एक दौर ही बदलने की फिराक में लगी हैं। इसकी झलक मोटर शो में दिखाई दे रही है। कंपनियां सिटी बसों की दौड़ में एक दूसरे को पछाडने के लिए जहां आरामदायक वहीं, प्रदूषण रहित सफर उपलब्ध कराने की होड़ में लगी हैं। हालांकि, इससे बसों की कीमतों में तो तगड़ा इजाफा हुआ है, अब देखना यह है कि बाजार में आने पर लोगों को कितनी भाएंगी।  जेबीएम ईको लाइफ: कंपनी ने 100 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन के वर्ग में 36 से 40 सीटों में यह सेगमेंट निकाला है। एक बार चार्ज होने पर यह 200 किलोमीटर चलती है। टॉप स्पीड-75 किमी/घंटे, चार्जिंग-पांच मिनट से एक घंटे में। कीमत- कस्टमाईजेशन पर निर्भर करीब दो से तीन करोड़ रुपये। इस वर्ष 2018 के मध्य में यह बाजार में आएगी।  अशोक लेलैंड-सर्किट एस: कंपनी ने अपनी पहली फुल इलेक्ट्रिक बस अनव्हील की है। 25 से 35 सीट में कंपनी ने स्मार्ट बैटरी इसमें उपयोग करेगी। यह लियॉन बैटरी से आकार में करीब एक चौथाई और वजन में भी कम होगी। सबसे खास बात यह है कि कंपनी ने स्वापेबल टेक्नोलॉजी का उपयोग कर रही है। इसमें चार्जिंग स्टेशन पर पहुंचते ही बैटरी को चार्ज बैटरी से बदल दिया जाएगा।  टाटा मैग्ना बस 1623- कंपनी ने 28 यात्रियों, एक चालक और एक परिचालक के लिए यह सिटी बस बनाई है। यह 12 मीटर लंबी बस प्रीमियम ग्राहकों के लिए बनाई गई है। बस में सेफ्टी फीचर्स और आरामदायक सीटें हैं जो विमान में मिली सुविधाओं का एहसास कराती हैं। 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े ब्रांड का बड़ा खेल, बदला नजर आ रहा ऑटो एक्सपो का नजारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-government-gives-subsidy-to-motor-company/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-government-gives-subsidy-to-motor-company/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो ग्रेटर नोएडा यानी एशिया का सबसे बड़ा जो अपने आयोजन, ब्रांड, व्यवस्था आदि को लेकर देश ही नहीं दुनिया में चर्चा प्राप्त करता है। यूं तो हर साल ऑटो एक्सपो में तकनीक के फैन को कुछ नया देखने को मिलता है। लेकिन यहां आने वालों की मानें तो इस साल का आयोजन कई मामलों में हर साल से कुछ ज्यादा अलग है। इस साल के आयोजन में एक खास स्ट्रेटजी का असर देखने को मिल रहा है। पिछले सालों के आयोजनों में शामिल कई बड़े ब्रांड इस बार ऑटो एक्सपो में शामिल नहीं हैं। वहीं कुछ घरेलू ब्रांड आश्चर्यजनक रूप से अपने उत्पादों को एक बड़े स्तर पर ले जाकर प्रदर्शित कर रहे हैं।  गौरतलब है कि इलेक्ट्रिक चार्जिंग और हाइब्रिड तकनीक से जुड़े नये उत्पादों के निर्माण पर लगभग सभी कंपनियां जोर दे रही हैं। कारों एवं बाइक, स्कूटी बस आदि में पेट्रोल डीजल के विकल्पों का इस्तेमाल कंपनियों की प्राथमिकता बनी हुयी है। ऑटो एक्सपो में भी हम भविष्य की कारों की झलक देख सकते हैं। यहां इलेक्ट्रिक और हाइब्रिड मॉडल से जुड़े कई उत्पाद प्रदर्शित किये जा रहे हैं। ऐसे विकल्पों के निर्माण में अकसर सरकारी योजनायें भी मददगार होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगाइए यह स्मार्ट नंबर प्लेट, पार्किंग के समय कभी नहीं टकराएगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/smart-wireless-parking-sensor-to-protect-from-collision-of-any-car/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 15:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/smart-wireless-parking-sensor-to-protect-from-collision-of-any-car/</guid>
      <description>वैसे तो आजकल अधिकतर कार के पीछे कैमरे मिल रहे हैं लेकिन अगर आपकी कार के पीछे कैमरा नहीं है तो के समय परेशानी बनी रहती है कि कहीं गाड़ी पीछे किसी चीज से टकरा ना जाए। अब आपकी इस समस्या का समाधान एक स्मार्ट नंबर प्लेट ने कर दिया है। यह खास नंबर प्लेट 10 फीट की दूरी से ही बता देगा कि कोई चीज पीछे है जिससे आपकी कार टकरा सकती है। तो आइए जानते हैं इस नंबर प्लेट की खासियत। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दमदार इंजन नहीं, ज्यादा माइलेज देने वाली होनी चाहिए कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-customers-likes-mileage-than-powerful-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 14:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-customers-likes-mileage-than-powerful-engine/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा में चले रहे में आपको भी कई कारें पंसद आई होंगी। इस एक्सपो में कई नई तकनीक भी सामने आई हैं, वहीं इस बार इलेक्ट्रिक कारों का भी बोलबाला देखने को मिला, लेकिन ऑटोमोबाइल में तमाम डेवलपमेंट के बाद भी लोग कार खरीदते समय उसकी पावर के बजाय, उसका माइलेज देखते हैं। एक रिपोर्ट की मानें तो दो तिहाई लोग माइलेज को पहली प्राथमिकता देते हैं।  यह आंकड़ा अमेरिका की फोर्ड कंपनी द्वारा 11 देशों में कराए गए सर्वे में सामने आई है। इस रिपोर्ट से एक खास बात सामने आई है कि भारत के साथ-साथ चीन, ऑस्ट्रेलिया, सिंगापुर और न्यूजीलैंड जैसे देशों के लोग भी कार खरीदते समय सबसे पहले उसकी माइलेज की बात करते हैं और उसके बाद ही इंजन की शक्ति की बात होती है। इस सर्वे में तमाम देशों के करीब 9 हजार कार चालकों को शामिल किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो 2018 में पहुंची तापसी पन्नू, होंडा की बताई ये खास बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekovtd/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 16:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekovtd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कूटी का भविष्य बदलने को तैयार ई स्कूटर, 10 से 20 पैसे प्रति किमी कॉस्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-age-of-scooty-with-advance-technology-gives-good-mileage/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 14:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-age-of-scooty-with-advance-technology-gives-good-mileage/</guid>
      <description>देश में टू व्हीलर गाडियों में बदल रहे बाजार में सिटी बाइक पर स्कूटी का बाजार हावी होता जा रहा है। अब महंगे ईधन की खपत कम करने और प्रदूषण से बचाव के लिए इलेक्ट्रिक स्कूटर का बाजार भी अपनी उपस्थति दर्ज कराने लगा है। कंपनियों की मानें, तो ई स्कूटर से चलने में 10 से 20 पैसे प्रति किलोमीटर कॉस्ट पड़ेगी। साथ ही कंपनियां युवाओं को आकर्षित करने के लिए कई नए एप और सिस्टम उसी दाम में देकर लुभा रही है। बदलाव की यह बयार ऑटो एक्सपो-2018 में साफ दिखाई दे रही थी। एक ओर जहां टू व्हीलर्स कंपनियों ने स्कूटी बाजार के हावी होने के चलते 100 सीसी की एक भी बाइक नहीं लांच की। वहीं, दस से अधिक अंतरराष्ट्रीय, राष्ट्रीय कंपनियों के अलावा स्टार्ट-अप कंपनियों ने भी पेट्रोल स्कूटर उतारकर भविष्य के वाहनों का रुख तय कर दिया है। ऑटो एक्सपो में मेक इन इंडिया से ई स्कूटर की तगड़ी दावेदारी दिखाई दी। कुछ ई स्कूटर लांच हुए तो कई साल के अंत बाजार में परीक्षा के लिए आ जाएंगे।   टीवीएस क्रेयॉन: देश की तीसरी बड़ी कंपनी ने ई-स्कूटी बाजार में क्रेयॉन मॉडल उतारा है।कंपनी इसे 2019 के अंत तक भारत के बाजार में उतार देगी। इसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo: 1833 CC की इस बाइक ने मचाया तहलका, मौसम देखकर बदल लेती है अपनी चाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1833-cc-gold-wing-tour-electric-cruiser-bike-great-feeling/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 21:38:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1833-cc-gold-wing-tour-electric-cruiser-bike-great-feeling/</guid>
      <description> मेंकंपनी के स्टॉल पर 1833 सीसी की गोल्ड विंग टूर क्रूजर बाइक को देखकर ही लोगों के इसके शानदार होने का अहसास हो रहा है। यह छह सिलेंडर और इलेक्ट्रॉनिक्स डीसीटी वर्जन में हैं।  जिसमें बाइक को टूर, स्पोटर्स, बारिश और इकॉनामी रूप में अलग-अलग चलाया जा सकता है। क्रूजर बाइक की कीमत दिल्ली में 28.45 लाख रुपये रखी गई है। 364 किलो की बाइक 2475 मिलीमीटर लंबी और 1340 एमएम ऊंची है। टायर में ट्रैक्शन कंट्रोल सिस्टम दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय बाजार पर हैं दुनियाभर की नजरें, 61 करोड़ हो जाएगी वाहनों की संख्या</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/eyes-of-the-world-on-indian-market-61-million-will-be-the-number-of-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 21:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/eyes-of-the-world-on-indian-market-61-million-will-be-the-number-of-vehicles/</guid>
      <description>भारतीय सड़कों पर हर साल औसतन 10 फीसदी की दर से वाहन बढ़ रहे हैं। अनुमान है कि 2050 तक देश की सड़कों पर 61 करोड़ वाहन होंगे जो दुनिया में सर्वाधिक होंगे। अर्थव्यवस्था में उतार-चढ़ाव भरे माहौल के बीच दुनिया भर की  कंपनियों की नजरें भारतीय बाजार पर हैं। ग्रेटर नोएडा में आयोजित हो रहा  इसका सबसे बड़ा प्लेटफॉर्म बनकर सामने आ रहा है। वाहन कंपनियां इस बार अपने पुराने मॉडलों को नए रूप में प्रदर्शित करने के साथ मिशन-2030 की झलक भी पेश कर रही हैं। पेश है रिपोर्ट  2030 की तैयारी अभी से शुरू  देश की सड़कों पर इलेक्ट्रिक वाहनों को उतारने के संकेत के बाद वाहन निर्माता कंपनियों ने इसकी तैयारी पहले ही शुरू कर दी है। कुछ चुनिंदा शहरों में पेट्रोल और डीजल वाहनों को चरणबद्घ तरीके से बंद किया जा सकता है। इससे पहले कंपनियों ने इनोवेशन और नई तकनीकी पर जोर देते हुए नए मॉडल्स को ऑटो एक्सपो में शोकेस किया है। मारुति ने ई-सर्वाइवर को शोकेस कर 2020 में अपना पहला इलेक्ट्रिक वाहन बाजार में उतारने की तैयारी की तो फ्रांस की रेनो ने इलेक्ट्रिक कांसेप्ट कार ट्रेजर और ई-स्पोर्ट को पेश किया। महिंद्रा ने इलेक्ट्रिक मोबिलिटी पोड यूडीओ लिथियम बैटरी वाला थ्री-व्हीहलर और जीरो एमिनेशन इलेक्ट्रिक बस ई-कोस्मो को शोकेस किया है।  पुराने मॉडल्स का नया अवतार  जानीमानी ऑटोमोबाइल कंपनियों ने भारतीय बाजार के अनुभव को पहचानते हुए अपने पुराने ब्रांड मॉडल्स को नए अवतार में पेश करने से परहेज नहीं किया। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति ने मोस्ट अवेटेड स्विफ्ट को नए रूप में पेश किया। ह्ड्ढयुंदई ने अपनी पॉपुलर आई-20 कार का एलिट फेसलिफ्ट वर्जन पेश किया। इसी तरह होंडा ने नई अमेज सीआरवी और सिविक का फेसलिफ्ट वर्जन पेश कर बाजार में मजबूती के साथ दस्तक देने का संकेत दिया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में धूम मचा रही है ये 21 इंच के पहिये वाली सुपर बाइक, गड्ढों का नहीं चलेगा पता</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-super-biker-in-auto-expo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 20:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-super-biker-in-auto-expo/</guid>
      <description>में इस बार युवाओं की सबसे ज्यादा दिलचस्पी दिल लुभा लेने वाली मोटरसाइकिलों को लेकर है। और अगर यह  हो तो कहने ही क्या। इन चमकती दमकती शानदार बाइक के लुक और स्पीड के कहने ही क्या। भारत दुनिया में बाइक का सबसे बड़ा बाजार है। पिछले साल देश में एक करोड़ 90 लाख बाइक की बिक्री हुई थी। इसी वजह से कंपनियां इस तेजी से बढ़ते सेगमेंट में पावर और लुक्स के नए नए फीचर लेकर आई हैं। आइये आपको रू-ब-रू कराते हैं इन बाइक्स में क्या है खास-  बीएमडब्लू 750&amp;frasl;850 जीएस  प्रीमियम एडवेंचर सेगमेंट में कंपनी ने दो नई बाइक एफ750जीएस और एफ850जीएस लांच की हैं।  कीमत-एफ750जीएस की कीमत 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो 2018: ड्राइवरलैस कार का सपना हुआ साकार, फीचर जानकर हैरान रह जाएंगे आप </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-the-dream-of-the-driverless-car-came-true/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 20:32:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-the-dream-of-the-driverless-car-came-true/</guid>
      <description> ने ड्राइवरलैस कार पर काम करके पूरी दुनिया को चौंकाया और उसके बाद कई ऑटोमोबाइल कंपनियों ने इस विचार को अपनाया और तेजी से प्रगति की। बहरहाल भारत में नीतियां स्पष्ट नहीं होने की वजह से  कार की दिशा में ज्यादा काम नहीं हो पाया। ऑटो एक्सपो में मौजूद ऑटोमोबाइल विशेषज्ञों का कहना है कि सरकार को इस दिशा में जल्दी नीति बना लेनी चाहिए। ड्राइवरैस कार अब सपना नहीं सचाई है। इससे मुंह नहीं मोड़ा जा सकता। इसका फायदा ही होना है। इससे लगता है भारत में भी ड्राइवरलैस कार आने वाले समय में चलती नजर आएगी।   ग्रेटर नोएडा में चल रहे ऑटो एक्सपो में ऑटोनोमस तकनीक का कई कंपनियों ने प्रदर्शन किया है। हालांकि अभी पूरी तरह ड्राइवरलैस कार को भारत में बनाने की दिशा में कोई ऑटोमोबाइल कंपनी ज्यादा इच्छुक नहीं नजर आ रही है। लेकिन यहां दिलचस्प यह कि ऑटोनोमस वह तकनीक है जो ड्राइवरलैस यानी चालक रहित कार की तरफ जाता है।   भारत में मौजूदा कई कारों में ऐसे फंक्शन मौजूदा हैं जिनमें ड्राइवर के दखल की जरूरत नहीं पड़ती है। जैसे आप जहां जा रहे हैं कितनी देर में पहुंचेंगे, रास्ता कौन सा लेंगे। यह गाड़ियां सेंसर से पार्किंग की जगह भी खोज लेती हैं। अगर बारिश हो रही है तो यह अपने आप वाइपर चलाने लगेंगी। इस फीचर को दस लाख रुपये से कम वाली भी कई कारें दे रही हैं। 5जी तकनीक आने से कारें आपस में संवाद भी बना लेंगी। यह सब ड्राइवरलैस कार की तरफ बढ़ने का इशारा ही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#AutoExpo2018 : एक मुलाकात हसीन कारों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-one-meeting-with-top-luxury-cars/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 19:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-one-meeting-with-top-luxury-cars/</guid>
      <description>वो जमाना गया जब कारें सिर्फ धुआं उगला करती थीं, अब ये दिल भी चुराती हैं। दुनिया डीजल-पेट्रोल से आगे बढ़ रही है और इलेक्ट्रिक व्हीकल्स के सेगमेंट में खरीदारों के पास ऑप्शंस बढ़ रहे हैं। ये होंडा मोटर्स की &#39;स्पोर्ट्स ईवी कॉन्सेप्ट&#39; कार है। होंडा स्पोर्ट्स ईवी ने पिछले साल टोक्यो मोटर शो में भी लोगों का ध्यान अपनी ओर खींचा था। कंपनी का दावा है कि इसमें आर्टिफिशयल इंटेलीजेंस टेक्नॉलॉजी इस्तेमाल में लाई गई है।   जमाना गुजर गया पर मारुति सुजुकी का जलवा आज भी बरकरार रहा है। ऑटो एक्सपो 2018 में सुजुकी ने अपनी नई &#39;कॉन्सेप्ट फ्यूचर एस&#39; कार से पर्दा उठाया। माना जा रहा है कि आने वाले समय में सुजुकी इसे कॉम्पैक्ट हैचबैक कार के तौर पर बाजार में उतारेगी। मारुति की &#39;विटारा ब्रीजा&#39; के बाद &#39;कॉन्सेप्ट फ्यूचर एस&#39; वो कार होगी जिसकी डिजाइन पूरी तरह से भारत में तैयार की गई है।  मर्सिडीज बेंज की &#39;मेबैक एस 650&#39; की कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: पांच किलो हाइड्रोजन गैस से 700 किलोमीटर का सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-700-kilometer-journey-from-five-kilos-of-hydrogen-gas-only/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 05:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-700-kilometer-journey-from-five-kilos-of-hydrogen-gas-only/</guid>
      <description>अगर सबकुछ प्लान के मुताबिक रहा तो आने वाले 10 वर्षों में आप इलेक्ट्रिक के साथ ही हाइड्रोजन ईंधन से चलने वाली कारों का मजा ले सकेंगे। इसकी सबसे बड़ी खासियत यह है कि एक किलोग्राम हाइड्रोजन से 120-130 किलोमीटर तक का सफर कर सकेंगे। दरअसल, और में हाइड्रोजन की उपलब्धता है। इसलिए वहां हाइड्रोजन से चलने वाली कारें इजाद हो चुकी हैं। वहां पांच किलोग्राम का टैंक पुल कराने पर करीब 700 किलोमीटर का सफर कर सकते हैं। इससे प्रदूषण भी नहीं होगा।   अड़चन यह है, कि अपने देश में हाइड्रोजन ईंधन की उपलब्धता फिलहाल नहीं है। ऑटोमोबाइल सेक्टर सरकार की तरफ उम्मीद से देख रहा है। एक और अड़चन कीमत को लेकर है। हाइड्रोजन कारें पेट्रोल की तुलना में ज्यादा महंगी होती हैं, जबकि अपने देश में महंगी कारें खरीदने वालों की तादाद बहुत कम है। ऐसे में हाइड्रोजन से चलने वाली कारों की कीमत कम करना भी ऑटोमोबाइल सेक्टर के लिए चुनौती है।   अगले दस वर्षों में आ सकती हैं हाइड्रोजन से चलने वाली कारें  कंपनी के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग एंड सेल) ज्ञानेश्वर सेन का कहना है कि हाइड्रोजन ईंधन उपलब्ध कराना एक नीतिगत निर्णय है। सरकार इस दिशा में काम कर रही है। अगर इसमें सफल रहे तो यह ऑटोमोबाइल के लिए एक नया आयाम होगा। इससे देश में डीजल-पेट्रोल की खपत के साथ प्रदूषण रोकने में भी सफलता मिलेगी। वे 2018 में अगले जनरेशन की होंडा अमेज के बारे में जानकारी दे रहे थे।  ड्राइवर लेस कार पर भी फोकस  बिना ड्राइवर के आपकी कार आपके गंतव्य तक पहुंचाकर वापस अपनी जगह आकर खड़ी हो जाए तो कितना बढिय़ा होगा। ऑटो मोबाइल सेक्टर ड्राइवर लेस कारों पर भी तेजी से काम कर रहा है।महानगरों में जिस तेजी से पार्किंग की समस्या बढ़ रही है आने वाले दिनों में कार खड़ी करने की जगह मिलना मुश्किल हो जाएगा। इस समस्या को दूर करेगी ड्राइवर लेस कार।  होंडा कंपनी के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग एंड सेल) ज्ञानेश्वर सेन कहते हैं, कि आने वाले दिनों में तकनीक के अनुसार कारें इतनी अपग्रेड हो जाएंगी कि कारें आपके इच्छा के अनुसार खुद चलेंगी।खासकर सुरक्षा फीचर्स पर ज्यादा जोर रहेगा। जैसे अगर आगे कोई खतरा है तो उसका इंडीकेटर पहले ही मिल जाएगा। आपने अगर लेन चेंज किया है तो उसका भी इंडीकेशन मिल जाएगा। ऐसे तमाम फीचर देखने को मिलेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में मारुति सुजुकी ने लॉन्च की 3rd जनरेशन स्विफ्ट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejjtyb/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejjtyb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo में नई कंपनियों ने पेश किए कारों के लेटेस्ट कॉन्सेप्ट, बाइक्स ने भी मचाई धूम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kia-motors-and-hyundai-unveils-new-concepts-of-car-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kia-motors-and-hyundai-unveils-new-concepts-of-car-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा के ऑटो एक्सपो मार्ट में ऑटोमोबाइल जगत के सबसे बड़े शो &amp;lsquo;ऑटो एक्सपो-2018&amp;rsquo; का बुधवार को आगाज हुआ। ऑटो एक्सपो में पहले दिन 12 स्टार्टअप कंपनियों ने अपने वाहनों को प्रदर्शित किया। 14 फरवरी तक चलने वाले इस मेगा ऑटोमोबाइल शो में आम लोगों को 9 फरवरी से एंट्री मिलेगी। हालांकि आम लोगों की एंट्री से पहले ही कई विदेशी कपनियां अपने प्रोडक्ट से पर्दा उठा चुकी हैं। जापान की कार निर्माता कंपनी होंडा ने इस साल ऑटो एक्सपो में नेक्स्ट जेनरेशन की कार का एक नया कॉन्सेप्ट पेश किया है। ब्लैक एंड व्हाइट कलर कॉम्बिनेशन वाली इस डैशिंग कार को आप होंडा के स्टॉल पर जाकर देख सकते हैं। साउथ कोरिया की दूसरी सबसे बड़ी ऑटोमोबाइल मैनुफैक्चरर कंपनी Kia मोटर्स कॉर्पोरेशन ने अपने एसपी कॉन्सेप्ट के लेटेस्ट मॉडल को पेश किया। Kia मोटर्स के इस नए कॉन्सेप्ट को पेश करते वक्त किआ मोटर्स के इंडिया मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ कूख्युन शिम समेत चीफ डिजाइन ऑफिसर पीटर स्क्रेयर भी मौजूद रहे। हुंडई मोटर्स इंडिया लिमिटेड के एमडी और सीईओ वाईके कू ने एलीट आई20 कार के प्रीमियर कॉन्सेप्ट से पर्दा उठाया। आई20 के इस लेटेस्ट मॉडल को ब्लू कलर वेरिएंट में पेश किया गया है। इस दौरान कंपनी के कई आला अधिकारियों ने भी लॉन्चिंग ईवेंट में शिरकत की। हीरो मोटरकॉर्प के एमडी और सीईओ चेयरमैन पवन मुंजाल ने ऑटो एक्सपो 2018 में अपनी नई बाइक होरी एक्स प्लसे से पर्दा उठाया।वहीं ऑटो एक्सपो के पहले दिन टीवीएस अपाचे का लेटेस्ट मॉडल भी सामने आया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTO EXPO 2018: होंडा की दो नई कारों से उठा पर्दा, जानें कीमत और स्पेसिफिकेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-honda-civic-and-honda-amaze-unveiled-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 13:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-honda-civic-and-honda-amaze-unveiled-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो-2018 में होंडा ने अपनी दो नई चमचमाती कारों से पर्दा उठा दिया है। बुधवार को ऑटो एक्सपो में कंपनी ने अपनी दो नई कार होंडा सिविक और होंडा अमेज को पेश किया। इंडिया की ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री में होंडा अमेज को आने वाले कुछ महीनों में उतारा जा सकता है। वहीं 10वीं जेनरेशन की होंडा सिविक को 2019 में पेश किया जा सकता है, जिसकी कीमत करीब 14 लाख रुपये हो सकती है।  इंडियन ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री में नई होंडा सिविक का मुकाबला हुंडई एलांट्रा, कोरोला एल्टिस और स्कॉडा ऑक्टाविया से होगा। वहीं होंडा अमेज मारूति सुजुकी डिजायर, हुंडई एक्सेंट, फॉक्सवेगन एमियो, टाटा टिगॉर, जेस्ट और फोर्ड फीगो एस्पायर को टक्कर देने बाजार में उतरेगी। होंडा सिविक का डिजाइन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो 2018 शुरू होने से पहले देखिए अंदर की तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ej69j10/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ej69j10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: मारुति सुजुकी ने पेश की कॉन्सेप्ट कार ConceptFutureS</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-conceptfutures-is-the-new-car-of-maruti-suzuki-and-honda-unveils-new-civic-and-amaze/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 11:20:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-conceptfutures-is-the-new-car-of-maruti-suzuki-and-honda-unveils-new-civic-and-amaze/</guid>
      <description>दो साल पहले 2016 में मारुति सुजुकी इंडिया ने कॉम्पैक्ट एसयूवी विटारा ब्रेजा को ऑटो एक्सपो में प्रदर्शित किया था। इसके बाद जब यह गाड़ी सड़क पर उतरी तो धूम मच गई। इस साल भी ऑटो एक्सपो में मारुति ने एक कॉन्सेप्ट कार को प्रदर्शित किया है। ConceptFutureS नाम की इस गाड़ी को देश में कॉम्पैक्ट कारों की बढ़ती मांग की वजह से बनाया गया है।  मारुति सुजुकी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर आयुकावा ने कहा है कि भारतीय ग्राहकों के बीच कॉम्पैक्ट कारों की मांग और चलन बढ़ा है। उन्होंने कहा कि भारत में बनने और लॉन्च ‌होने वाली 75% कारें छोटी और कॉम्पैक्ट होती हैं। यही वजह है कि देश के टॉप तीन सेग्मेंट में इन कारों का बोलबाला है।  आयुकावा का दावा है कि यह कार भले ही कॉम्पैक्ट है लेकिन इसके फीचर्स एसयूवी जैसे ही हैं। ऑटो एक्सपो में होंडा सिविक तथा होंडा अमेज का नया वर्जन भी शोकेस किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली ऑटो एक्सपो-2018 में 3 नई कारें पेश करेगी BMW, आई-8 रोडस्टर मचाएगी धमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-launch-3-new-cars-in-delhi-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-launch-3-new-cars-in-delhi-auto-expo-2018/</guid>
      <description>दिल्ली ऑटो एक्सपो-2018 में प्रीमियम वाहनों की श्रेणी में तीन कारें और दो बाइक पेश करने जा रही है। 84 लाख कीमत वाली 2 सीट की हाईब्रिड कार आई-8 रोडस्टर आकर्षण का केंद्र होगी।   अगले साल 2019 में यह कार बाजार में पेश की जा सकती है। इसके अलावा कंपनी सिक्स सीरीज ग्रां टरिज्मो और एम-5 मॉडल भी पेश करने की तैयारी में है। हैवी पॉवर बाइक्स एफ-750 और एफ-850 के मॉडल पेश करके भी कंपनी ग्राहकों का ध्यान अपनी तरफ खींचेगी।   आई-8 रोडस्टर कंपनी के द्वारा पूर्व में लांच किए गए कूपे मॉडल का अपग्रेड वर्जन है। इसकी खासियत यह है कि इसके दरवाजे ऊपर की तरफ खुलते हैं। इसकी छत 16 सेकेंड में बंद हो जाती है और इसे बैटरी पर 50 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्ट फीचर्स के साथ लॉन्च हुआ TVS Ntorq 125 स्कूटर, जानिए कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-new-ntorq-125-scooter-with-smart-features/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-new-ntorq-125-scooter-with-smart-features/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी टू-व्हीलर मैनुफैक्चरर कंपनी ने अपने मोस्ट अवेटेड स्कूटर &#39;दि एन-टॉर्क 125&#39; को लॉन्च कर दिया है। स्कूटी (पेप+जेस्ट 110), दि वेगो और दि जुपिटर के बाद यह टीवीएस का चौथा फ्लीट मॉडल है। कंपनी ने इस स्कूटर को युवाओं की जरूरतों को ध्यान में रखकर डिजाइन किया है। ऑटोमोबाइल्स इंडस्ट्री में कंपनी ने इसकी कीमत 58,750 रुपये निर्धारित की है। आइए इसके खास फीचर्स के बारे में विस्तार से जानें।  इस शानदार स्कूटी को डिजाइन करते वक्त कंपनी ने इसमें कई खास टेक्नोलॉजी फीचर्स को शामिल किया है। यह टीवीएस के एक्सक्लूनसिव टेक्नोलॉजी प्लेटफॉर्म &#39;स्मार्ट एक्सोनेक्ट&#39; पर आधारित है। इतना ही नहीं, इस स्कूटर में ब्लूटूथ कनेक्टिविटी की भी सुविधा दी गई है। इसके अलावा डिजिटल इंस्ट्रूमेंट पैनल्स में &#39;नेविगेशन असिस्टेंट&#39;, &#39;कॉलर आईडी&#39;, और एक एप्लीकेशन बेस्ड &#39;पार्किंग लोकेशन असिस्टेंट&#39; भी जोड़ा गया है।  स्कूटर के फ्रंट डिस्प्ले को तीन अलग-अलग मोड (स्ट्रीट, स्पोर्ट और राइड स्टैट) पर सेट करके इस्तेमाल किया जा सकता है। इसकी डिस्प्ले पर &#39;लैप टाइमर&#39; का विकल्प भी मौजूद है। डिस्प्ले में टॉप स्पीड रिकॉर्डर और एवरेज स्पीड इंडीकेटर को इंजन ऑयल टेंपरेचर के ग्राफ से अलग रखा गया है। वहीं एक डिजिटल घड़ी के अलावा इसमें स्पीड और फ्यूल को देखने के लिए डिजिटल रीडआउट मीटर भी दिया गया है।  बता दें कि इस स्कूटर का वजन 116.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018 में दिल जीतने उतरेंगे 50 इलेक्ट्रिकल और हाईब्रिड वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/electrical-and-hybrid-vehicles-first-look-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/electrical-and-hybrid-vehicles-first-look-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो 2018 में इस साल देश-दुनिया की कई बड़ी ऑटोमोबाइल्स कंपनियां हिस्सा ले रही हैं। प्रगति मैदान और ग्रेटर नोएडा में आयोजित होने वाले के दो बड़े ईवेंट्स में ऑटो कंपनियां करीब 50 इलेक्ट्रिकल और हाईब्रिड व्हीकल पेश करेंगी। बता दें कि ऑटो एक्सपो के ईवेंट प्रगति मैदान में 8 फरवरी से 11 फरवरी तक चलेगा। वहीं नोएडा ऑटो एक्सपो सेंटर में इसका आयोजन 9 फरवरी से 14 फरवरी तक होगा।  इस वार्षिक मेले में 20 देशों की करीब 12 हजार ऑटोमोबाइल्स कंपनियां हिस्सा लेने जा रही हैं। सूत्रों के मुताबिक ऑटो एक्सपो में इस साल साउथ कोरिया की ऑटो मैनुफैक्चरर कंपनी &#39;किया मोटर्स&#39; और जापान की &#39;कावासाकी&#39; पहली बार हिस्सा लेंगी।  इस साल ऑटो एक्सपो में भारतीय ग्राहकों की नजर मारुति की थर्ड जेनरेशन स्विफ्ट पर भी रहेंगी, जो कि देश की अभी तक की बेस्ट सेलिंग कार मानी जाती है। वहीं उम्मीद की जा रही है कि ऑटो एक्सपो में इस साल अपना इलेक्ट्रिक व्हीकल कॉन्सेप्ट भी पेश कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018 में इन 5 इलेक्ट्रिकल कारों से उठेगा पर्दा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-electrical-cars-will-be-showcase-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-electrical-cars-will-be-showcase-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>इस हफ्ते शुरू होने जा रहे ऑटो एक्सपो 2018 में करीब 50 इलेक्ट्रिक और हाइब्रिड वाहनों का अनावरण किया जाएगा। ऐसा माना जा रहा है कि ऑटो एक्सपो में ज्यादातर वर्किंग मॉडल की गाड़ियां पेश की जाएंगी, जो दो-तीन साल में ही बाजार में अपनी जगह बना लेंगी। ऑटो एक्सपो में ज्यादातर प्रोडक्ट्स इंडियन इंडस्ट्री को ध्यान में रखकर पेश किए जाएंगे, इसलिए इन कॉन्सेप्ट के बजट दाम में होने की संभावनाएं बहुत ज्यादा हैं। आइए जानते हैं इस साल ऑटो एक्सपो में इलेक्ट्रिकल व्हीकल के कौन-कौन से टॉप मॉडल पेश किए जा सकते हैं। मारुति सुजुकी ने अपने ई- सर्वाइवर कॉन्सेप्ट को इससे पहले 2017 के टोक्यो मोटर शो में भी पेश किया था। यह मारुति का पहला इलेक्ट्रिकल व्हीकल कॉन्सेप्ट हैं। बता दें कि मारुति की यह दो सीटों वाली कार बिना रूफ के आती है। टाटा मोटर्स ने अपनी टिएगो की पहले फ्लैगशिप कार को साल 2016 में पहली बार लॉन्च किया था। इस सीरीज की सफलता के बाद अब कंपनी ऑटो एक्सपो 2018 में इसके अपग्रेड इलेक्ट्रिकल वेरिएंट टिएगो हैचबैक को लॉन्च कर रही है, जिसे कंपनी ने साल 2017 में यूके के एलसीवी शो (लो कार्बन व्हीकल) में भी पेश किया था। ऑटो एक्सपो 2018 में रिनॉल्ट भी अपना इलेक्ट्रिक व्हीकल कॉन्सेप्ट पेश कर सकती है। खबर है कि कंपनी इस साल ऑटो एक्सपो में &#39;रिनॉल्ट जो ईवी&#39; का अनावरण कर सकती है। बता दें कि रिनॉल्ट का यह ईवी कॉन्सेप्ट बहुत पहले से यूरोपियन बाजारों में बिक्री के लिए उपलब्ध है। अब उम्मीद की जा रही है कि &#39;जो इलेक्ट्रिकल हैचैबक&#39; बहुत जल्द भारतीय बाजारों में भी दस्तक देगी। इस कार को एक बार फुल चार्ज कर 65-80 मिनट के दौरान 400 किलोमीटर का सफर आसानी से तय किया जा सकता है। फ्रैंकफर्ट मोटर शो 2017 में पेश होने के बाद मर्सिडीज बेंज के इस ईवी कॉन्सेप्ट को ऑटो एक्सपो 2018 में भी पेश किया जा सकता है। बता दें कि मर्सिडीज 2022 तक ईवी (इलेक्ट्रिकल व्हीकल) के करीब 10 कॉन्सेप्ट लॉन्च करना चाहती है, जिसकी शुरुआत मर्सिडीज बेंज ईक्यू से हो चुकी है। हुंडई ने आखिरकार ऑटो एक्सपो 2018 में हुंडई आईनिक ईवी को शोकेस करने का ऐलान कर दिया है। पिछले साल ऑटो एक्सपो में शानदार कॉन्सेप्ट पेश करने के बाद हुंडई इस साल ईवी कॉन्सेप्ट पर काफी जोर दे रही है। इस एसयूवी के फीचर्स के बारे में फिलहाल कंपनी ने कोई खुलासा नहीं किया है, लेकिन ऐसा माना जा रहा है कि इसे इंडियन इंडस्ट्री को ध्यान में रखकर बाजार में बजट दाम में पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में सबसे ज्यादा बिकती हैं ये दस कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eibuvy/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eibuvy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों खींची जाती है सड़कों पर पीली और सफेद रंग की पट्टियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eii7wp/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eii7wp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में दिखेंगी नए जमाने की कारें, पर्यावरण अनुकूल वाहनों पर रहेगा जोर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/in-auto-expo-2018-will-show-new-age-cars-environmentally-friendly-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 12:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/in-auto-expo-2018-will-show-new-age-cars-environmentally-friendly-vehicles/</guid>
      <description>वाहन कंपनियां -2014 और 2016 में प्रदर्शित कांसेप्ट कारों और बाइक-स्कूटी को इस बार के एक्सपो में पेश कर सकती हैं। इसमें इलेक्ट्रिक और हाईब्रिड कारों के अलावा आधुनिकतम तकनीक पर आधारित बाइक-स्कूटी भी शामिल होंगी। शुक्रवार को यह जानकारी सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मेन्युफैक्चर्स (सियाम) के डायरेक्टर जनरल विष्णु माथुर ने दी।   उन्होंने बताया कि इस बार के एक्सपो में रेनॉ एलब, हुंडई कारलिनो समेत कई प्रदर्शित की जा सकती हैं। अहम बात यह है कि इसमें रेनॉ की एलब एक लीटर पेट्रोल में 100 किमी का सफर तय कर सकती है। ऑटो एक्सपो में सियाम की ओर से पर्यावरण के अनुकूल वाहन बनाकर बाजार में लाने के लिए तीन व्हाइट पेपर प्रस्तुत किया जाएगा। जिसमें प्योर इलेक्ट्रिक वाहनों के लिए, हाईब्रिड वाहनों के लिए और अल्टरनेटिव फ्यूल (सीएनजी, एलपीजी आदि) से जुड़े पेपर शामिल होंगे। तीनों में आने वाले वर्षों में किस तरह के वाहनों के लिए क्या योजना अमल में लाई जा रही है इसकी विस्तृत जानकारी होगी।   2047 तक पूर्ण इलेक्ट्रिक वाहन  सियाम के डीजी ने बताया कि भारत सरकार ने जहां वर्ष 2030 तक 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों को देश में लागू कर को कम नुकसान की नीति अपनाने के लिए कहा है। वहीं, सियाम 2020 में भारत स्टेज मानक-6 को लागू करने की तैयारी कर रहा है। इसके अलावा 2047 तक देशभर में पूर्ण रूप से वाहनों को बाजार में उतारने की योजना बनाई जा रही है।   5 वर्ष में दौड़ने लगेंगी 20 हजार इलेक्ट्रिक कारें  विष्णु माथुर ने बताया कि ईएसल की ओर से जारी किए गए टेंडर को महिंद्रा और टाटा कंपनी ने लिया है। दोनों कंपनियां दस-दस हजार इलेक्ट्रिक कार बना रही हैं। इसके अंतर्गत अगले पांच वर्षों में सरकारी गाड़ियों को यहां से बने वाहन बदला जाएगा। इसके लिए प्राथमिक स्तर पर चार्जिंग स्टेशन बनाने की कवायद चल रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में कारों के साथ लगेगा सितारों का मेला, सचिन और अक्षय जैसी हस्तियां होंगी शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cricketers-and-bollywood-celebrities-will-reached-auto-expo-greater-noida/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 11:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cricketers-and-bollywood-celebrities-will-reached-auto-expo-greater-noida/</guid>
      <description>में बड़ी संख्या में फिल्मी और खेल जगत के बड़े सितारों भी शामिल होंगे। एक्सपो में भारत रत्न सचिन तेंदुलकर के अलावा, सुपरस्टार अक्षय कुमार, जॉन अब्राहम और तापसी पन्नू जैसे सितारे अपने ब्रांड का प्रचार करने ग्रेटर नोएडा आएंगे।   ऑटो एक्सपो में 7 और 8 फरवरी को 24 नई कारों और टू व्हीलर प्रदर्शित की जाएंगी। कंपनियां अपने वाहनों के प्रचार के लिए ब्रांड एबेस्डर को लाने की तैयारी में जुटी हैं। अभी तक कई कंपनियों ने बड़े सितारों के पहुंचने की बात कही है। खास बात यह है कि भारत रत्न का प्रचार करने के लिए 7 फरवरी को ग्रेटर नोएडा आएंगे। वहीं, अक्षय कुमार होंडा के टू-व्हीलर की लांचिंग के सिलसिले में एक्स्पो पहुंचेंगे। जबकि यामाहा इंडिया की ओर से फिल्मस्टार जॉन अब्राहम लाचिंग के लिए मेले में आएंगे। इसके अलावा तापसी पन्नू और अन्य कई सितारों के एक्सपो में पहुंचने की जानकारी दी गई है।   उधर आम जनता के लिए 9 फरवरी से शुरू होने जा रहे के टिकट के लिए पार्किंग के नजदीक टिकट विंडो बनाए गए हैं। सके अलावा परिसर में गाड़ियों के लिए हॉल तैयार किए जा रहे हैं।  जीप, फॉक्सवैगन, जगुआर नहीं दिखेंगे इस बार  एक्सपो में इस बार कई बड़ी कंपनियां शामिल नहीं होंगी। फॉक्सवैगन, जगुआर, जीप, जनरल मोटर्स जैसी बड़ी कंपनियों इस बार मेले में नहीं दिखेंगी। पिछली बार मेले में 59 कंपनियां आईं थीं। इस बार 51 कंपनियां इसमें हिस्सा ले रही हैं। मेेले में कोरियाई कंपनी किआ और भारतीय कंपनी 22 मोटर्स समेत कुछ और कंपनियां इस बार वाहनों को प्रदर्शित करने पहुंचेंगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक स्कूटर ‘फ्लो’ के फीचर से हो जाएंगे हैरान, एक बार चार्ज होने पर चलेगा 80 किमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/know-feature-the-new-launched-electric-scooter-flow/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/know-feature-the-new-launched-electric-scooter-flow/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो-2018 में इस बार गुरुग्राम की कंपनी ‘22 मोटर्स’ अपना पहला इलेक्ट्रिक स्कूटर ‘फ्लो’ लांच करने जा रही है। यह ईको फ्रेंडली स्कूटर एक बार चार्ज होने के बाद 80 किलोमीटर तक चल सकती है। कंपनी इसे 60 से 70 हजार रुपये की रेंज में अगले महीने भारतीय बाजार में उतार सकती है।   कंपनी इसमें कई नए फीचर देकर लोगों को आकर्षित करने जा रही है। स्कूटर में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: कार निर्माता कंपनियों को लगा आम बजट से झटका, टैक्स में नहीं मिली राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-no-any-relaxation-announced-in-tax-slabs-for-automobile-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 15:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-no-any-relaxation-announced-in-tax-slabs-for-automobile-companies/</guid>
      <description>संसद में 2018-19 के लिए बजट पेश करने वाले वित्त मंत्री से कारों पर लगने वाले जीएसटी को हटाने या कम करने को लेकर काफी उम्मीद की जा रही थी। हालांकि जेटली ने बगैर कोई घोषणा किए ऑटोमोबाइल कंपनियों के संचालकों को कोई राहत नहीं दी है। वहीं, सरकार ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाने का ऐलान किया है, जो कार निर्माता कंपनियों के मालिकों का सिरदर्द बन सकती है।  गौरतलब है कि पिछले साल जीएसटी लगने की वजह से &#39;वन नेशन वन टैक्स&#39; स्कीम के नाम पर वसूला जा रहा अप्रत्यक्ष कर ऑटोमोबाइल निर्माताओं की गले की फांस बन गया था। इसमें कार निर्माता कंपनियों को उम्मीद थी कि सरकार जीएसटी हटाकर उन्हें राहत देगी। इसके अलावा लग्जरी कारों पर लगने वाली इम्पोर्ट ड्यूटी में भी कटौती होने की उम्मीद की जा रही थी। लेकिन इन मुद्दों से जुड़ी कोई घोषणा न होने की वजह से कार निर्माता कंपनियों के मालिक काफी मायूस हैं।  खास तौर पर भारत की ऑटोमेकर्स कंपनियों को कॉर्पोरेट टैक्स में छूट को लेकर काफी उम्मीदें थीं। वहीं, ऑटो जगत में रिसर्च और डेवलपमेंट के साथ-साथ फेम (फास्टर एडोप्शन एंड मैनुफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाईब्रिड व्हीकल) में वित्तीय सहायता न मिलने की वजह से कारोबारियो को बड़ा झटका लगा है।  इतना ही नहीं अरुण जेटली ने इस साल अपने में इलेक्ट्रिकल कारों को बढ़ावा देने के लिए भी कोई कदम नहीं उठाया है। इससे पहले सर्विस टैक्स घटाकर और ग्राहकों को टैक्स छूट का फायदा देकर इलेक्ट्रिकल कारों की बिक्री को बढ़ावा दिए जाने की उम्मीद की जा रही थी। बता दें कि इलेक्ट्रिकल कारों पर फिलहाल 12 फीसदी जीएसटी लगता है। कार निर्माताओं को उम्मीद थी कि सरकार इसे घटाकर 5 प्रतिशत करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: जेटली ने बढ़ाई कस्टम ड्यूटी, आसमान छुएंगे कारों के दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-car-cost-will-be-hike-cause-of-raises-custom-duty/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 14:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-car-cost-will-be-hike-cause-of-raises-custom-duty/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आज संसद में 2018-19 के लिए आम पेश किया। इस बजट से ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनियों को जिस तरह की उम्मीद थी, वैसा कुछ नहीं मिला है। बल्कि इसके विपरीत सरकार ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाकर कारों के दाम बढ़ने के संकेत दे दिए हैं।  वित्त मंत्री ने संसद में पांचवी बार आम बजट पेश किया है। इस बजट में अरुण जेटली ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाने ऐलान किया है। वित्त मंत्री के इस फैसले से मोबाइल, लैपटॉप, टीवी, फ्रिज समेत कारों के दाम बढ़ना लगभग तय माना जा रहा है।  मेक इन इंडिया के तहत सरकार नई कंपनियों को बढ़ावा देने में लगी है। इसलिए कस्टम डयूटी बढ़ने से इलेक्ट्रॉनिक आइटम और कारों के दाम बढ़ सकते हैं। हालांकि कंपनियां इन बढ़े हुए दामों को ग्राहकों से ही वसूलेगी। दरअसल ये सामान विदेश से आयात किए जाते हैं। कस्टम ड्यूटी बढ़ने से इन उत्पादों को आयात करने पर लगने वाला शुल्क बढ़ जाता है, जिससे बाजार में वह चीज ग्राहको को ज्यादा दाम पर मिलने लगती है।  कस्टम ड्यूटी बढ़ने का सबसे ज्यादा असर स्वदेशी कार निर्माता कंपनियों पर ही पड़ेगा। दरअसल कारों के निर्माण के लिए कंपनियां जो पुर्जे विदेशों से आयात करेंगी, कस्टम ड्यूटी बढ़ने के कारण उनके दाम काफी ज्यादा बढ़ जाएंगे। हालांकि स्वदेशी कंपनिया इसकी पूर्ति अपने प्रोडक्ट की कीमत में इजाफा करके बराबर कर लेंगी। अंतत: इसका सीधा असर कार खरीदारों पर ही पड़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति करेगी 4,000 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/country-largest-carmaker-maruti-to-invest-rs-four-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 05:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/country-largest-carmaker-maruti-to-invest-rs-four-thousand-crore/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी (एमएसआई) अगले वित्त वर्ष में नए उत्पादों का विकास सहित पूंजीगत खर्च पर 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। कंपनी के प्रबंध निदेशक केनिची अयुकावा ने सोमवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने कहा कि कंपनी अगले वित्त वर्ष में भी दहाई अंक में वृद्धि का लक्ष्य तय कर रही है। चालू वित्त वर्ष में भी कंपनी की वृद्धि दहाई अंक में रहने की उम्मीद है। 2018-19 के लिए पूंजीगत खर्च के बारे में पूछे जाने पर अयुकावा ने बताया कि कंपनी 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करेगी।   अगले वित्त वर्ष में कंपनी के योजनाबद्ध निवेश का उल्लेख करते हुए उन्होंने कहा कि इस निवेश का इस्तेमाल नए उत्पादों के विकास, इंजीनियरिंग, संयंत्र की मरम्मत तथा नेटवर्क के विकास के लिए किया जाएगा।  कंपनी अगले 12-18 महीनों में नई स्विफ्ट सहित चार नए वाहनों को लॉन्च कर सकती है। कंपनी के नेटवर्क विस्तार कार्यक्रम पर टिप्पणी करते हुए उन्होंने कहा कि साल 2020 तक सेल्स व सर्विस आउटलेट्स की संख्या 5,000 तक पहुंचाने का लक्ष्य है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स एक्सपो में 6 इलेक्ट्रिक वाहन लाएगी, होंगे 26 स्मार्ट मोबिलिटी सॉल्यूशंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-launch-6-electric-vehicles-in-expo-26-smart-mobility-solutions/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 01:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-launch-6-electric-vehicles-in-expo-26-smart-mobility-solutions/</guid>
      <description>घरेलू ऑटोमोबाइल कंपनी आगामी में छह इलेक्ट्रिक वाहन पेश करेगी। कंपनी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि वह 9-14 फरवरी को आयोजित हो रहे ऑटो एक्सपो में अपने सभी यात्री व वाणिज्यिक वाहनों के लिए 26 स्मार्ट मोबिलिटी सॉल्यूशंस पेश करेगी।   इन छह इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रदर्शन भी एक्सपो में किया जाएगा। टाटा मोटर्स के एक प्रवक्ता ने कहा कि हम खूबियों पर कोई टिप्पणी नहीं कर सकते, लेकिन टाटा मोटर्स वास्तव में छह इलेक्ट्रिक वाहनों की एक विस्तृत रेंज पेश करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब वाहन को गैरेज तक पहुंचाने का आसान जुगाड़, आप भी इसे आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eg4wp5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 13:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eg4wp5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को लॉन्च होगी हीरो Xtreme 200, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-launch-xtreme-200-in-india-on-january-30/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 12:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-launch-xtreme-200-in-india-on-january-30/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने आखिरकार अपनी Xtreme 200 बाइक की लॉन्चिंग डेट का खुलासा किया है। कंपनी ने एक टीजर वीडियो के जरिए बताया कि इस बाइक को 30 जनवरी को लॉन्च किया जाएगा।   यह एनिमिटेड वीडियो दरअसल एक मीडिया इनवाइट है। बाइक को दिल्ली में होने वाले एक इवेंट में लॉन्च किया जाएगा। हीरो एक्सट्रीम 200S को पहली बार 2016 में हुए ऑटो एक्सपो में दिखाया गया था। उस समय कंपनी ने XF3R और HX250 जैसे दूसरे कॉन्सेप्ट मॉडल भी पेश किए थे।   बाइक में 200 सीसी का सिंगल सिलिंडर, एयर कूल्ड इंजन दिया जाएगा। यह 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ला रही पहली इलेक्ट्रिक एसयूवी, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-to-introduce-first-electric-concept-car-at-auto-expo-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-to-introduce-first-electric-concept-car-at-auto-expo-2018-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी इंडिया साल 2020 में देश में इलेक्ट्रिक वाहन पेश करने की अपनी योजना के तहत आगामी ऑटो एक्सपो में एक कॉन्सेप्ट इलेक्ट्रिक कॉम्पैक्ट एसयूवी ई-सर्वाइवर प्रदर्शित करेगी।  ने एक बयान में बताया कि कंपनी की अपने पवेलियन में एरेना, नेक्सा तथा मोटरस्पोर्ट्स जोन्स में 18 से अधिक वाहनों को प्रदर्शित करने की योजना के तहत कॉन्सेप्ट कार को प्रदर्शित किया जाएगा। ऑटो एक्सपो में कंपनी का पवेलियन 4,200 वर्गमीटर दायरे में फैला होगा।  कंपनी ने बताया कि यह एक कॉम्पैक्ट एसयूवी के लिए डिजाइन स्टडी मॉडल है, जो सुजुकी के शानदार 4डब्ल्यूडी (4 व्हील ड्राइव) विरासत को आगे बढ़ाएगा। ई-सर्वाइवर मारुति सुजुकी की भारत में ईवी के समस्त जीवन चक्र के विकास में मदद करने की प्रतिबद्धता का संकेतक है, जिसमें पुर्जों का स्थानीय विनिर्माण, चार्जिंग इंफ्रास्ट्रक्चर तथा बैटरियों का पुनर्चक्रण शामिल है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी स्विफ्ट के टॉप 5 फीचर्स, जो इस हैचबैक में मिलेंगे पहली बार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-to-launch-in-auto-expo-here-is-top-5-features/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 10:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-to-launch-in-auto-expo-here-is-top-5-features/</guid>
      <description>फरवरी से ग्रेटर नोएडा में होने वाले ऑटो एक्सपो शो में 2018 मारुति सुजुकी स्विफ्ट लॉन्च होने जा रही है। यह तीसरी जेनरेशन स्विफ्ट कार होगी। कार में कई खास फीचर्स दिए जा रहे हैं। जानते हैं इनके बारे में नया प्लेटफॉर्म
2018 स्विफ्ट को कंपनी के नए HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। नया प्लेटफॉर्म पहले से हल्का और मजबूत होगा। नई कार पुरानी स्विफ्ट से 90 किग्रा हल्की होगी। इसकी वजह से माइलेज भी बेहतर मिलेगा।ऑटोमैटिक गियरबॉक्स</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 में अपडेट की गई ये कार नहीं कर पाईं कमाल, ग्राहकों ने क्यों किया नापसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-bad-car-updates-in-year-2017-kuv100-nxt-to-micra-active/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 15:56:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-bad-car-updates-in-year-2017-kuv100-nxt-to-micra-active/</guid>
      <description>आज हम ऐसी पांच कारों की बात करेंगें जिन्हें कंपनी ने साल 2017 में अपडेट तो किया फिर भी वो ग्राहकों को लुभाने में नाकाम रही हैं। 1. महिंद्रा KUV100 Nxt
इस कार में पुराना ही इंजन, पुराना ही सेटअप दिया गया था। यानी कोई मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया। बदलाव के रूप में कार का ग्रिल बदला गया और थोड़े फीचर्स जोड़े गए। हालांकि कार में ज्यादा बदलाव किए जाने की जरूरत थी। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई नई फोर्ड Endeavour, कीमत में कोई बदलाव नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-endeavour-introduced-with-electric-panoramic-sunroof-feature/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 13:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-endeavour-introduced-with-electric-panoramic-sunroof-feature/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी कार को बदलाव के साथ पेश किया है। कंपनी ने फोर्ड एंडेवर कार के 2.2 लीटर मॉडल को इलेक्ट्रिक पैनारोमिक सनरूफ के साथ उतारा है। 2.2 लीटर वाले साधारण वैरिएंट की तरह इसकी कीमत भी 29.57 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इसके अलावा कार में किसी भी प्रकार का कॉस्मेटिक या मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है।   कार में पहले वाला ही 2198 सीसी, चार सिलिंडर TDCi डीजल इंजन दिया जाएगा। यह 158 बीचपी की पावर और 385 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। इंजन को 6-स्पीड ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ जोड़ा गया है। कंपनी दावा करती है कि कार 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 फरवरी से शुरू हो रहा ऑटो एक्सपो, हर दिन एक लाख लोगों के आने की उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-at-the-india-expo-mart-in-greater-noida-between-february-9-14/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 12:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-at-the-india-expo-mart-in-greater-noida-between-february-9-14/</guid>
      <description>शहर के इंडिया एक्सपो मार्ट एंड सेंटर में 14वां मोटर शो आयोजित कराने के लिए जिला प्रशासन से अनुमति मांगी गई है। एक्सपो मार्ट की ओर से इस बार शो में 70 हजार से 1 लाख लोग प्रतिदिन आने और 40 हजार वाहन हर रोज आने की संभावना जताई गई है। नॉलेज पार्क में पार्किंग बनाने का काम शुरू हो गया है। वर्ष 2016 में वीकेंड पर सवा लाख लोग पहुंचे थे।  नॉलेज पार्क स्थित इंडिया एक्सपो मार्ट एंड सेंटर में 7 फरवरी से 14 फरवरी तक ऑटो एक्सपो मोटर शो आयोजित होना है। 7 और 8 फरवरी दो दिन मीडिया व बिजनेस के लिए रहेंगे। उसके बाद 9 से 14 फरवरी तक आम लोगों की ऑटो एक्सपो में एंट्री रहेगी। पिछली बार लोगों की शाम तक भीड़ देखते हुए इस बार ऑटो एक्सपो के समय को बढ़ाया जा रहा है। इस बार सुबह 10 से शाम 7 बजे तक शो रहेगा, जबकि वर्ष 2016 में सुबह दस से शाम पांच बजे तक का समय दिया गया था।  पार्किंग के लिए नॉलेज पार्क में स्थान चिह्नित आयोजकों ने बताया कि इस बार ऑटो शो में पहले से ज्यादा लोगों के आने की उम्मीद है। इसी के चलते करीब 40 हजार वाहनों की पार्किंग के लिए नॉलेज पार्क में स्थान चिह्नित किए गए हैं। परी चौक से एक्सपो मार्ट और शहर के अन्य स्थानों पर जाम से बचने के लिए ट्रैफिक पुलिस ने भी अपना प्लान बनाया है।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई क्रेटा को टक्कर देने आ रही होंडा HR-V, लॉन्चिंग से पहले फीचर्स हुए लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-hr-v-in-india-to-rival-hyundai-creta-and-renault-captur/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 11:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-hr-v-in-india-to-rival-hyundai-creta-and-renault-captur/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी भारत में नई कार HR-V लॉन्च करने की तैयारी कर रही है। इस कार का सीधा मुकाबला हुंडई , रेनो और आने वाली निसान Kicks जैसी कारों से रहेगा। कार को आधिकारिक तौर पर पेश किए जाने से पहले ही इसकी तस्वीर और फीचर्स ऑनलाइन लीक हो गए हैं। यह कार 2018 के आखिरी या 2019 की शुरुआत में आने की उम्मीद है।   जापान के घरेलू बाजार में इस कार का नाम होंडा Vezel है। हालांकि भारतीय बाजार में नाम बदल दिया जाएगा। होंडा सिटी फेसलिफ्ट की तरह इसमें भी कंपनी की लेटेस्ट डिजाइन लैंगवेड का इस्तेमाल किया गया है। कार में दिए गए बड़े ग्रिल पर होंडा का लोगो लगा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार बिक्री के मामले में मारुति सुजुकी नंबर वन, सबसे ज्यादा बिका ये मॉडल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-in-top-10-selling-car-company/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:08:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-in-top-10-selling-car-company/</guid>
      <description>पैसेंजर व्हीकल (पीवी) बाजार में इंडिया का दबदबा दिसंबर माह में भी बरकरार रहा। सर्वाधिक बिकने वाले शीर्ष 10 यात्री वाहनों की सूची में मारुति के छह मॉडल शामिल रहे। मारुति की प्रीमियम हैचबैक बलेनो सूची में तीसरे पायदान पर रही, वहीं प्रतिद्वंद्वी मोटर इंडिया ने भी शीर्ष 10 की सूची में तीन वाहनों के साथ अपनी उपस्थिति दर्ज कराई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ लॉन्च हुई डटसन redi-Go, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-redi-go-amt-launched-in-india-at-introductory-price-of-3-80-lakh/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 09:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-redi-go-amt-launched-in-india-at-introductory-price-of-3-80-lakh/</guid>
      <description>निसान के स्वामित्व वाली कंपनी डटसन इंडिया ने redi-Go कार का ऑटोमैटिक वैरिएंट लॉन्च कर दिया है। कार की शुरुआती कीमत 3.80 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कार की डिलीवरी भी लॉन्चिंग के साथ ही शुरू कर दी गई है। ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन वाली यह कार साधारण वर्जन से 22 हजार रुपए महंगी होगी। डटसन रेडी-गो AMT का मुकाबला मारुति सुजुकी ऑल्टो K10 AGS और रेनो क्विड AMT से रहेगा। कंपनी ने बयान में बताया कि यह एडिशन नए डुअल-ड्राइविंग मोड तथा रश आवर मोड के साथ आया है। इंजन की बात करें तो इसमें इसमें 999 सीसी का पेट्रोल इंजन दिया होगा, जो 67 बीएचपी की पावर और 91 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। डटसन रेडी गो कार को रेनो क्विड वाले CMF-A (कॉमन मॉड्यूल फैमिली) प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया गया है।कार में नया म्यूजिक सिस्टम दिया गया, जिसमें ब्लूटूथ फीचर उपलब्ध होगा। 5 स्पीड एएमटी गियरबॉक्स से लैस इस कार में लेदर का काम किया गया है। ड्राइवर और पैसेंजर सीटों पर रेडि-गो सिलाई देखने को मिलेगी। कैबिन पहले की ही तरह काले रंग का होगा। कार में बड़ा केबिन, बेस्ट इंन क्लास ग्राउंड क्लियरेंस दिया गया है जो सुविधा और लचीलापन प्रदान करता है। यह कार चार कलर ऑप्शन- रूबी रेड, लाइम ग्रीन, व्हाइट, ग्रे और सिल्वर में उपलब्ध होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती होने जा रही सेकेंड हैंड कारें, कम हो जाएगी इतनी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-council-tax-reduce-and-cess-remove-on-the-sale-of-used-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:45:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-council-tax-reduce-and-cess-remove-on-the-sale-of-used-vehicles/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल द्वारा पुरानी कारों पर की दरों को घटाने से पुरानी कारों की कीमतों में 5 से 15 फीसदी तक की गिरावट आएगी। कार उद्योग के जानकार और कार्स24 के सीओओ मेहुल अग्रवाल का कहना है कि सबसे अधिक लाभ लग्जरी सेगमेंट की पुरानी गाड़ियों पर पड़ेगा जहां जीएसटी दर 50 फीसदी तक थी जिसे तर्कसंगत कर 18 फीसदी कर दिया गया है।   पहले पुरानी कारों पर अधिक जीएसटी से पुरानी कारों के संगठित कारोबार पर असर हो रहा था। जीएसटी की दरों में कटौती से पुरानी कारों के कारोबार में तेजी आने की उम्मीद है। अधिकांश पुरानी कारों में जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटाकर 18 और 12 फीसदी कर दी गई है।   कम्पनसेशन सेस को शून्य कर दिया गया है। कार उद्योग द्वारा इस मामले को सामने रखकर मांग तेज करने से यह संशोधन हो पाया है जो उद्योग के साथ ही उपभोक्ताओं के लिए भी हितकर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अप्रैल से बढ़ने वाली हैं मोटरसाइकिल और स्कूटर्स की कीमत, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-manufacturers-likely-to-increase-motorcycles-and-scooters-prices-from-april-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 13:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-manufacturers-likely-to-increase-motorcycles-and-scooters-prices-from-april-2018/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प, , , , , जैसी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनियां अपनी मोटरसाइकिल और स्कूटर्स की कीमत अप्रैल 2018 से बढ़ा सकती हैं। ऐसा इसलिए हो सकता है क्योंकि सरकार ने अप्रैल 2018 से 125 सीसी से कम क्षमता वाले दोपहिया वाहनों में कॉम्बी-ब्रेकिंग सिस्टम और 125सीसी से ज्यादा क्षमता वाले दोपहिया वाहनों में एबीएस (एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) फीचर दिया जाना अनिवार्य कर दिया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज डोमिनार को टक्कर देने हीरो मोटोकॉर्प ला रही ये 300सीसी स्पोर्ट्सबाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-set-to-showcase-300cc-xf3r-sportsbike/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-set-to-showcase-300cc-xf3r-sportsbike/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन कंपनी अपनी नई स्पोर्ट्सबाइक XF3R को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश करने की तैयारी कर चुकी है। इस बाइक का सीधा मुकाबला बजाज और जल्द लॉन्च होने वाली बीएमडब्ल्यू G310 R से रहेगा। यह हीरो मोटोकॉर्प की सबसे महंगी बाइक होगी। हालांकि इसकी लॉन्चिंग साल के अंत तक होने की उम्मीद है।   इंजन की बात करें तो हीरो XF3R में 300सीसी का सिंगल सिलिंडर इंजन दिया होगा। यह इंजन कितनी पावर और टॉर्क जेनरेट करेगा इसका खुलासा नहीं किया गया है। बाइक के साथ 5 और 6 स्पीड गियरबॉक्स दिया जाएगा। बाइक में मसक्यूलर डिजाइन दिया गया है।  इसमें ट्यूबलैस टायर और एलॉय व्हील दिए जाएंगे। बाइक के दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक और एबीएस दिया जाएगा। कीमत की बात की जाए तो यह करीब 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो इंडिया ने वापस मंगाई अपनी बेस्ट सेलिंग Kwid, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-recalled-its-best-selling-kwid-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-recalled-its-best-selling-kwid-in-india/</guid>
      <description>फ्रेंच ऑटोमेकर कंपनी इंडिया ने भारत में अपनी बेस्ट सेलिंग कार को वापस मंगाया है। कंपनी ने ऐसा कार के स्टीयरिंग रैक में आई कमी सुधारने के लिए किया है। हालांकि रेनो इंडिया की ओर से आधिकारिक बयान जारी अभी नहीं बताया गया कि यह दिक्कत कितनी गाड़ियों में है। लेकिन ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यह परेशानी कार के 800सीसी वैरिएंट में आ रही है।   कंपनी ने प्रभावित कारों के मालिकों को एक पत्र लिखकर बताया कि वो नजदीकी रेनो सर्विस सेंटर जाकर इस दिक्कत को दूर करा सकते हैं। इस दौरान सर्विस सेंटर पर स्टीयरिंग सिस्टम और इसकी सेफ्टी को पूरी तरह चेक किया जाएगा। इसके लिए ग्राहकों से किसी प्रकार का चार्ज नहीं लिया जाएगा।  बता दें कि रेनो क्विड भारत में कंपनी की बेस्ट सेलिंग कार है। पहले इस कार को 800 सीसी इंजन के साथ ही लाया गया था, और बाद में 1000 सीसी इंजन वाली क्विड भी बाजार में लॉन्च की गई थी। इस कार का मुकाबला मारुति सुजुकी ऑल्टो और हुंडई EON जैसी कारों के साथ रहता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 स्विफ्ट से लेकर सियाज तक, मारुति सुजुकी ला रही चार नई कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-to-launch-4-new-car-in-upcoming-12-18-months/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:39:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-to-launch-4-new-car-in-upcoming-12-18-months/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया बाजार में एक के बाद एक कई नई कारें लाने जा रही है। सूत्रों के मुताबिक, बीते पांच सालों से बिक्री में कायम वृद्धि के दहाई आंकड़े को बरकरार रखने के लिए आगामी 12-18 महीनों में लगभग चार नई कारें पेश करने की योजना बना रही है।  चालू वित्त वर्ष में कंपनी की वृद्धि का आंकड़ा दहाई अंक में रहने की उम्मीद है। अप्रैल से दिसंबर की अवधि के दौरान घरेलू बाजार में कंपनी की बिक्री 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही मारुति सुजुकी Swift का वेटिंग पीरियड हुआ 8 महीने, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-waiting-period-crossed-8-weeks-before-launch/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:07:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-waiting-period-crossed-8-weeks-before-launch/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया ने नई स्विफ्ट के लिए 11 जनवरी से बुकिंग लेनी शुरू कर दी थी। 12 दिन में ही इस कार का वेटिंग पीरियड बढ़कर 8 महीने हो गया है। कार अभी लॉन्च भी नहीं हुई है। कार की लॉन्चिंग 7 फरवरी को ऑटो एक्सपो 2018 में की जाएगी। इसी समय कार की कीमत का भी खुलासा होगा। हालांकि अनुमान के मुताबिक, 2018 मारुति सुजुकी स्विफ्ट की कीमत 5 से 8 लाख रुपए हो सकती है। यह कार कुल 12 वैरिएंट में आएगी और ऐसी पहली बार है जब कंपनी स्विफ्ट को ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ ला रही है। इससे पहले मारुति सुजुकी में सीनियर एग्जीक्यूटिव डायरेक्टर (सेल्स व मार्केटिंग) आरएस काली ने कहा था कि हर महीने स्विफ्ट कार की 15000 यूनिट बेची जाएगी। यह पुरानी स्विफ्ट से भी ज्यादा है। इंजन की बात करें तो नए मॉडल में भी पुराना वाला ही इंजन दिया जाएगा। यह 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 में आने वाली हैं एक से एक स्टाइलिश कार, डिजाइन देख रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-car-desings-to-come-in-2018-toyota-concept-i-to-harman-concept/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 15:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-car-desings-to-come-in-2018-toyota-concept-i-to-harman-concept/</guid>
      <description>साल 2018 में कई ऐसी कार आने वाली हैं जिनके डिजाइन दर्शकों को हैरान कर देंगे। हालांकि इनमें से अधिकतर कॉन्सेप्ट डिजाइन हैं। जानते हैं इन कार कारों के बारे में- Toyota Concept-i
जापान की वाहन निर्माता कंपनी टोयोटा कारों को मानवीय रूप देने में लगी है। कंपनी ने हाल ही में Concept-i सीरीज की कार पेश की हैं जिनमें आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (AI) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। टोयोटा का कहना है कि इस तकनीक के जरिए कार ड्राइवर के इमोशन को समझने में सक्षम होगी। कंपनी के मुताबिक, Concept-i सीरीज के जरिए टोयोटा ने कारों को एक मशीन से ज्यादा एक पार्टनर बनाने की कोशिश की है।Volkswagen&amp;rsquo;s I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में सबसे ज्यादा माइलेज देने वाली कार होगी नई मारुति सुजुकी स्विफ्ट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-claimed-to-have-28-4-kmpl-mileage/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-claimed-to-have-28-4-kmpl-mileage/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया (MSI) साल 2018 का पहला प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रही है। कंपनी फरवरी में होने जा रहे ऑटो एक्सपो में 2018 मारुति सुजुकी को लॉन्च करेगी। तीसरी जेनरेशन वाली स्वफिट ना सिर्फ पहले से हल्की और मजबूत होगी, बल्कि यह देश की सबसे ज्यादा माइलेज देने वाली कार भी होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लैंड रोवर लेकर आई नई Range Rover वेलार, कीमत 78.83 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-officially-launched-range-rover-velar-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 11:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-officially-launched-range-rover-velar-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश कार निर्माता कंपनी ने भारत में नई वेलार को आधिकारिक तौर पर लॉन्च कर दिया है। नई कार की बुकिंग पिछले साल दिसंबर में ही शुरू हो गई थी। यह रेंज रोवर सीरीज की चौथी एसयूवी कार है। इसकी शुरुआती कीमत 78.83 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। इस कार का सीधा मुकाबला ऑडी Q7, बीएमडब्ल्यू X5, मर्सिडीज बेंज GLE और वोल्वो से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने वापस मंगाई 22 हजार से ज्यादा गाड़ियां, कहीं आपकी भी तो नहीं?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-recalls-22-834-units-of-city-jazz-and-accord-in-india-to-fix-faulty-airbag/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 11:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-recalls-22-834-units-of-city-jazz-and-accord-in-india-to-fix-faulty-airbag/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपने 22,834 वाहनों को वापस मंगाया है। इन वाहनों में फ्रंट पैसेंजर एयरबैग में खामी पाई गई है। जिन कारों में कमी पाई गई है उनमें साल 2013 में निर्मित होंडा , और मॉडल शामिल हैं।   कंपनी दरअसर खराब एयरबैग को बदलने के लिए दुनियाभर में अपनी कारें रिकॉल कर रही है। भारत की कार्रवाई उसी का एक हिस्सा है। ताजा कार्रवाई के साथ कंपनी द्वारा भारत में रिकॉल किए गए वाहनों की कुल संख्या बढ़कर 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>