<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2017 16:57:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>30 मिनट के भीतर मिल जाएगा गाड़ी के इंश्योरेंस का सेटलमेंट अमाउंट, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 16:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</guid>
      <description>भारत की लीडिंग जनरल इंश्योरेंस कंपनी इफ्को-टोक्यो ने अपने ग्राहकों के लिए नई स्कीम की शुरुआत की है। कंपनी ने इस स्कीम को क्विक क्लेम सैटलमेंट (QCS) रखा है। इसमें ग्राहक अपनी कार या अन्य वाहन में हुए नुकसान का 20 हजार रुपए तक का क्लेम ऑनलाइन अप्लाई करके पैसे सीधे अपने बैंक खाते में मंगवा सकते हैं। सेटमेंट राशि 30 मिनट के भीतर आ जाएगी। हालांकि यह सुविधा पाने के लिए ग्राहकों को ऐप डाउनलोड करना होगा।  पढ़ें:   सेटलमेंट राशि पाने के लिए ग्राहक को कंपनी के कस्टमर केयर कॉल सेंटर के जरिए रजिस्टर करना होगा। वहीं ग्राहक को बताएगा कि आगे की क्या प्रक्रिया है। मोबाइल ऐप के जरिए ग्राहक को बीमा के पेपर, कार के नुकसान की फोटो और वीडियो अपलोड करना होगा। एक बार क्लेम को मंजूरी मिल जाती है तो राशि ग्राहक के बैंक खाते में 30 मिनट के अंदर ट्रांसफर कर दी जाएगी। ग्राहक इस पैसे से अपनी पसंद के सर्विस सेंटर या गैरेज में गाड़ी ठीक करवा सकते हैं।  अगर ग्राहक को इफ्को-टोक्यो की क्विक सेट्लमेंट सर्विस टीम से मिला क्लेम ऑफर पसंद नहीं आता तो वह अपनी गाड़ी को गैरेज या सर्विस सेंटर ले जाकर क्लेम का जो पुराना तरीका है अपना सकते हैं। इफको-टोक्यो के एमडी वरेंद्र सिन्हा ने योजना के बारे में बताया, &#39;हम हमेशा अपने ग्राहकों को वर्ल्ड क्लास सर्विस देने की कोशिश करते हैं। क्लेम सेट्लमेंट हमेशा से हमारा फोकस रहा है। हाल ही में हमारी कंपनी को फसल बीमा के क्लेम सेट्लमेंट में सर्वश्रेष्ठ माना गया है।&#39; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए मैट रेड कलर में लॉन्च हुई TVS Apache RTR सीरीज, जानिए कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 15:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</guid>
      <description>देश की तीसरी दिग्गज दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस मोटर ने RTR 160 और RTR 180 को नए मैट रेड शेड में लॉन्च किया है। बता दें कि पिछले साल भी कंपनी ने RTR सीरीज को मैट ब्लू कलर में उतारा था। इस बार भी बाइक के सिर्फ लुक में बदलाव किया गया है। इसके इंजन में किसी तरह का फेरबदल नहीं किया गया है। मैट रेड शेड के अतिरिक्त बाइक पहले से ही मैट ग्रे, मैट ब्लैक और व्हाइट कलर में आती है।  पढ़ें:   RTR 160 में 159.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन में Renault का ऑफर, इन कारों पर मिल रहा 1.6 लाख तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-festive-season-offer-upto-1-6-lakhs-discount-including-kwid-duster-and-pulse/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 13:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-festive-season-offer-upto-1-6-lakhs-discount-including-kwid-duster-and-pulse/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी इंडिया ने नवरात्री और दिवाली के त्योहार को देखते हुए फेस्टिव ऑफर्स की शुरुआत कर दी है। फ्रांस की यह दिग्गज ऑटोमेकर कंपनी Duster, Kwid, Pulse, Scala और Lodgy समेत तमाम मॉडल्स पर छूट दे रही है। अगर रेनो की क्विड को छोड़ दिया जाए तो कंपनी की बाकी सभी कारों की परफॉर्मेंस धीमी पड़ गई है। ऐसे में कंपनी के लिए फेस्टिव ऑफर देना जरूरी भी हो गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon हुई लॉन्च, 5.85 लाख रुपए है इस कॉम्पैक्ट एसयूवी की शुरुआती कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</guid>
      <description>आखिरकार टाटा नेक्सन को भारत में लॉन्च कर दिया गया है। इस कार का भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार में बेसब्री से इंतजार किया जा रहा था। टाटा नेक्सन को चार वैरिएंट- XE, XM, XT और XZ+ में लॉन्च किया गया है। पेट्रोल इंजन वाले वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.85 लाख रुपए, 6.49 लाख रुपए, 7.29 लाख रुपए और 8.44 लाख रुपए और डीजल वैरिएंट की कीमत 6.85 लाख रुपए, 7.39 लाख रुपए, 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फेस्टिव सीजन खरीद सकते हैं ये 5 स्कूटर, स्टाइल के साथ माइलेज भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</guid>
      <description>इस्तेमाल करने में आसानी, सामान रखने की जगह और अच्छे माइलेज के कारण स्कूटर्स पसंद करने वाले ग्राहकों की संख्या भी कम नहीं है। भारतीय दुपहिया बाजार में स्कूटर की सेल भी कम नहीं होती। हालांकि इसका इस्तेमाल कस्बों और शहरों में ज्यादा होता है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली तिमाही में ही 16.5 लाख स्कूटर्स की बिक्री हुई है। ऐसे में अगर आप फेस्टिव सीजन में स्कूटर लेने की योजना बना रहे हैं तो हम आपके लिए लेकर आए हैं टॉप 5 स्कूटर्स की लिस्ट 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होने जा रही Tata Nexon, जानिए क्या हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-tommorow-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:13:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-tommorow-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टाटा नेक्सन का भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार में बेसब्री से इंतजार किया जा रहा है। अभी तक मिली मीडिया रिपोट्स के आधार पर माना जा रहा है कि 21 सितंबर, यानी गुरुवार को टाटा मोटर्स इसकी लॉन्चिंग करने जा रही है। यह कंपनी की पहली सबकॉम्पैक्ट SUV कार है और इस सेग्मेंट में हर महीने 15 हजार युनिट की बिक्री होती है। हालांकि इसे पूरी तरह सबकॉम्पैक्ट SUV भी नहीं कहा जा सकता।   पढ़ें:   इसका मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से होगा। कंपनी ने इस कार को Tata Zest और Bolt के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया है। हालांकि इसमें नया डिजाइन और कई नए फीचर्स जोड़े हैं जो पहले इस सेग्मेंट में नहीं दिए गए थे। टाटा नेक्सन के लुक की बात करें तो यह एक टिपिकल बॉक्सी एसयूवी है। कार की लंबाई 4000एमएम लंबाई है और इसमें 351 लीटर का बूटस्पेस मिलता है। टाटा ने नेक्सन के इंटीरियर को बेहतर बनाया है। कार का इंटीरियर आपको लग्जरी फीलिंग देता है। इस कार की कीमत 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटारा ब्रेजा और Nexon को टक्कर देने आ रही Mahindra S201, दमदार होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-vitara-brezza-and-tata-nexon-mahindra-may-launch-s201/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:35:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-vitara-brezza-and-tata-nexon-mahindra-may-launch-s201/</guid>
      <description>भारत में यूटिलिटी व्हीकल की स्पेशलिस्ट मानी जाने वाली कंपनी एंड महिंद्रा कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में पिछड़ती दिख रही है। मुंबई स्थित यह ऑटोमेकर 10-लाख के बजट में TUV300 और KUV100 दो एसयूवी कारें बेचती है, लेकिन बिक्री के मामले में काफी पीछे हैं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स से पता चला है कि महिंद्रा एक और एसयूवी कार S201 पर काम कर रही है। यह कार 2018 के मध्य में बाजार में दस्तक दे सकती है। माना जा रहा है इस कार का मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा और टाटा मोटर्स की एसयूवी टाटा नेक्सन से होगा।   पढ़ें:   ध्यान रहे कि विटारा ब्रेजा मारुति सुजुकी की बेस्ट सेलिंग कारों में से एक है। ऐसे में महिंद्रा के लिए उससे मुकाबला करना काफी मुश्किल रहेगा। अगर महिंद्रा को टक्कर में बने रहना है तो ऐसा मॉडल लाना होगा जो बेस्ट इन क्लास परफॉर्मेंस दे।  महिंद्रा की S201 में पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन दिए जाएंगे। यह इनहाउस डेवलप किया जाएगा और कंपनी के मुताबिक यह परफॉर्मेंस में काफी दमदार होगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट की प्री-बुकिंग शुरू, इसी महीने होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-booking-starts-at-nexa-know-its-launch-date-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-booking-starts-at-nexa-know-its-launch-date-and-features/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की कारों को पसंद करने वाले ग्राहकों के लिए यह साल काफी अच्छा जा रहा है। इस साल नई DZire, Baleno RS और Ignis जैसे मॉडल लॉन्च कर चुकी है। अब कंपनी भारत में मारुति सुजुकी S-Cross का फेसलिफ्ट वैरिएंट लाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया सूत्रों के मुताबिक, कंपनी इस कार को 26 सितंबर को लॉन्च कर सकती है। देशभर में स्थित मारुति सुजुकी की नेक्सा डीलरशिप पर एस-क्रॉस फेसलिफ्ट की प्री-बुकिंग भी शुरू हो चुकी है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी ने अभी तक ऑफिशियल बुकिंग की घोषणा नहीं की है। नई एस-क्रॉस शुरुआत में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई रेनो डस्टर Sandstorm एडिशन, कीमत 10.90 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-duster-sandstorm-edition-launched-with-new-colour-and-graphics/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:42:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-duster-sandstorm-edition-launched-with-new-colour-and-graphics/</guid>
      <description>कुछ अपडेट्स के अलावा नए कलर और ग्राफिक्स ऑप्शन के साथ डस्टर का नया Sandstorm एडिशन भारत में लॉन्च किया गया है। नई रेनो डस्टर 84 बीएचपी वाले और 108 bhp वाले दोनों RXS वैरिएंट में उपलब्ध है। स्टैंडर्ड डस्टर के मुकाबले नए डस्टर सैंडस्टॉर्म एडिशन में 9 नई चीजें जोड़ी गई हैं। कंपनी ने 84 बीएचपी वाली डस्टर Sandstorm की शुरुआती कीमत 10.90 लाख रुपए और 108 बीएचपी वाले वैरिएंट की शुरुआती कीमत 111.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा लाई देश का पहला ड्राइवरलेस ट्रैक्टर, टैबलेट से होगा कंट्रोल, भांप लेगा अवरोध</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-showcases-first-ever-driverless-tractor-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-showcases-first-ever-driverless-tractor-in-india/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने देश का पहला ड्राइवरलेस ट्रैक्टर पेश किया है। इस ट्रैक्टर को टैबलेट के जरिए कंट्रोल किया जा सकेगा। यह अपने आगे आने वाले अवरोधों का पता लगाने में भी सक्षम होगा। इस ट्रैक्टर को चेन्नई स्थित महिंद्रा रिचर्स वैली में विकसित किया गया है। इस ट्रैक्टर को ना सिर्फ भारत में बल्कि यूएसए और जापान जैसे अंतर्राष्ट्रीय बाजार में भी उतारा जाएगा। कंपनी की योजना इस तकनीक का इस्तेमाल 20 HP से लेकर 100 HP तक की रेंज वाले ट्रैक्टर्स में करने की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमेटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Baleno Zeta, कीमत 7.47 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-baleno-zeta-variant-launched-with-automatic-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:37:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-baleno-zeta-variant-launched-with-automatic-transmission/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने Baleno की Zeta वैरिएंट को ऑटोमेटिक ट्रांसमिशन के साथ पेश किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.47 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के इंजन को CVT (कंटीन्यूअसली वैरिएबल ट्रांसमिशन) से जोड़ा गया है। कार से पुराने सभी Zeta वैरिएंट मैनुअल ट्रांसमिशन के साथ आते हैं। अभी तक CVT विकल्प सिर्फ Delta वैरिएंट के साथ उपलब्ध था। मारुति बलेनो में 1.2-लीटर के12 वीवीटी पेट्रोल और 1.3-लीटर डीडीआईएस डीज़ल इंजन का इस्तेमाल किया गया है। इसका पेट्रोल इंजन 84.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 सितंबर को पेश होगी Renault Captur, अगले दिन से शुरू हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-will-officially-debut-on-september-21/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 16:04:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-will-officially-debut-on-september-21/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर के बार में भारतीय बाजार में लंबे समय से चर्चा चल रही है। यह क्रॉसओवर कार भारत में 21 सितंबर को पेश होने जा रही है। इसके अगले दिन यानी 22 सितंबर से ही कार की आधिकारिक बुकिंग शुरू हो जाएगी। कंपनी ने अभी तक इसकी ऑफिशियल लॉन्चिंग डेट का खुलासा तो नहीं किया हैं, हालांकि माना जा रहा है कि इसे इसी साल दिवाली से पहले अक्टूबर में लॉन्च किया जा सकता है।  पढ़ें:   लॉन्चिंग के बाद इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और XUV500 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेशल एडिशन वाली टोयोटा Etios Cross X लॉन्च, 6.8 लाख रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-toyota-etios-cross-x-launched-at-starting-prices-6-8-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:29:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-toyota-etios-cross-x-launched-at-starting-prices-6-8-lakh/</guid>
      <description>टोयोटा Etios Cross X एडिशन भारत में लॉन्च हो गया है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 6.8 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। स्पेशल एडिशन वाली टोयोटा इटियोस क्रॉस एक्स के लुक में कई बदलाव किए गए हैं। हालांकि सबसे बड़ा हाईलाइट कार का Quartz Brown कलर है। इसमें फ्रंट ग्रिल पर काले रंग की प्लास्टिक क्लैडिंग दी गई है। कार में स्पोर्टी एलॉय व्हील, ब्लैक रूफ रेल, क्रोम फिनिश डोर हैंडल दिए गए हैं।   पढ़ें:   इंटीरियर की बात करें तो टोयोटा इटियोस क्रॉस X में डैशबोर्ड पूरी तरह ब्लैक थीम और कार्बन फाइबर फिनिश के साथ दिया गया है। सीटों पर नया फैब्रिक कवर हैं। इसके अलावा 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कई बदलाव के साथ अपडेट होकर आई महिंद्रा TUV300, जानिए क्या होगी कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-updated-t10-variant-features-and-price/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-updated-t10-variant-features-and-price/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने अपनी छोटी एसयूवी कार TUV300 को अपडेट किया है। नए अपडेटेड वर्जन को TUV300 T10 नाम दिया गया है। नए T10 वैरिएंट में कई नए फीचर्स दिए गए हैं। लॉन्चिंग से पहले कंपनी की कई डीलरशिप पर इसकी बुकिंग शुरू कर दी गई है। एक्सटीरियर की बात करें तो कार में आगे वाली ग्रिल और फॉग लैंप्स के चारों ओर क्रोम फिनिशिंग, डुअल टोन रूफ, मैटेलिक ग्रे एलॉय व्हील दिए गए हैं। मैटालिक ग्रे फिनिशिंग वाले 15 इंच के अलॉय व्हील दिए गए हैं।   पढ़ें:   इंटीरियर के लिहाज से भी कार में कई बदलाव किए गए हैं। इसमें डुअल टोन लैदर सीटर, जीपीएस नेविगेशन, इमेज व वीडियो प्लेबैक और महिंद्रा की ब्लूसेंस टेक्नोलॉजी के साथ 7 इंच का इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है। मनोरंजन के लिए 6-स्पीकर्स वाला साउंड सिस्टम दिया गया है, इस में 4-स्पीकर्स और 2-ट्विटर्स शामिल हैं।  टीयूवी 300 को 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 लाख के बजट में आती हैं ये 5 दमदार बाइक्स, फीचर्स से कीजिए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>भारतीय मोटरसाइकिल बाजार में 200-400 सीसी सेग्मेंट की बिक्री में काफी बढ़त देखने को मिली है। बड़ी संख्या में युवा और ग्राहक दमदार बाइक्स की तरफ अपना रुख कर रहे हैं। रॉयल एनफील्ड क्लासिक 350 से लेकर बजाज डोमिनर तक मार्केट में ऐसी कई मोटरसाइकिल हैं जो 1 से 1.5 लाख के बीच आती हैं। इन बाइक्स में दमदार इंजन तो है ही, साथ ही इन्हें स्टेटस सिंबल भी माना जाता है। यहां हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताने जा रहे हैं 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा और फोर्ड के बीच तीन साल की पार्ट्नरशिप, मिलकर बनाएंगी इलेक्ट्रिक वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</guid>
      <description>भारतीय ऑटोमोबाइल समूह महिंद्रा और अमेरिका की फोर्ड मोटर एक बार फिर साथ मिलकर काम करेंगी। इन दोनों कंपनियों के बीच प्रॉडक्ट्स, टेक्नोलॉजी, डिस्ट्रीब्यूशन और इलेक्ट्रिक कारों जैसे मामलों में मिलकर काम करने के लिए तीन साल की साझेदारी हुई है। इससे पहले भी ये दोनों कंपनियां साथ काम कर चुकी हैं, वो करार 1998 में समाप्त हुआ था। महिंद्रा और फोर्ड ने अपने संयुक्त रूप से जारी बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड की वैश्विक पहुंच और विशेषज्ञता और महिंद्रा के भारत में बड़े पैमाने पर सफल संचालन मॉडल का लाभ उठाने के लिए दोनों कंपनियां रणनीतिक भागीदारी पर सहमत हुई हैं।&amp;rdquo;  पढ़ें:   इससे पहले फोर्ड ने 1995 के मध्य में महिंद्रा के साथ पार्टनरशिप में भारत में बिजनेस शुरू किया था, लेकिन तीन साल बाद दोनों की राहें अलग हो गई। फोर्ड ने इंडिया में खुद का बिजनेस करने का फैसला लिया था। हालांकि इस पार्टनरशिप से महिंद्रा को काफी फायदा हुआ था। महिंद्रा एंड महिंद्रा ट्रैक्टर बनाने वाली कंपनी से बढ़कर एसयूवी के सेक्टर में भी आ गई थी। महिंद्रा को स्कॉर्पियो व अन्य मॉडल्स विकसित करने में काफी मदद मिली थी।   बयान में कहा गया, &amp;ldquo;दोनों कंपनियों के बीच हुआ समझौता ग्लोबल मोटर व्हीकल बिजनेस में दोनों कंपनियों को अपनी पारस्परिक ताकत का लाभ उठाने का अवसर देगा।&amp;rdquo; फोर्ड के कार्यकारी उपाध्यक्ष और वैश्विक बाजारों के अध्यक्ष जिम फारले ने एक बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड भारत के प्रति प्रतिबद्ध है और यह साझेदारी हमें सबसे अच्छे वाहन और सेवाओं को प्रदान करने में मदद करेगा।&amp;rdquo; महिंद्रा एंड महिंद्रा लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon का EcoSport और ब्रेजा जैसी कारों से रहेगा मुकाबला, जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स जल्द ही अपनी कार के साथ कॉम्पैक्ट एसयूवी के सेग्मेंट में एंट्री करने जा रही है। इसका सीधा मुकाबला फोर्ड इकोस्पोर्ट, मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। इस कार की लॉन्चिंग 21 अक्टूबर को होगी। कार में दमदार इंजन, स्पोर्टी डिजाइन के अलावा शानदार फीचर्स दिए गए हैं। यहां हम इन तीनों कारों की तुलना करेंगे, जिसके बाद आप तय कर पाएंगे आपके लिए कौन-सी कार रहेगी बेहतर  पढ़ें:   इंजन: विटारा ब्रेजा में 1248सीसी, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल ने सेल्फ ड्राइविंग कार के लिए खर्च कर डाले 1 अरब से ज्यादा डॉलर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-spent-more-than-1-1-billion-dollars-developing-self-driving-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 11:31:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-spent-more-than-1-1-billion-dollars-developing-self-driving-cars/</guid>
      <description>आखिरकार इस बात का खुलासा हो गया है कि अपनी &amp;lsquo;सेल्फ ड्राइविंग&amp;rsquo; कार को विकसित करने में कितना खर्च कर चुका है। गूगल इस जानकारी को साझा करने से हमेश से बचता रहा है, लेकिन गूगल के वेमो और उबेर के बीच चल रही कानूनी लड़ाई के बीच यह जानकारी सामने आ गई है। जानकारी मिली है कि &amp;lsquo;सेल्फ ड्राइविंग&amp;rsquo; तकनीक पर गूगल 1 अरब से ज्यादा डॉलर यानी करीब 70 अरब रुपए खर्च कर चुका है।  पढ़ें:   विदेशी मैगजीन IEEE Specrtum के मुताबिक, वेमो के फाइनेंशियल एनालिस्ट शॉन बानानजादेह के बयान से यह जानकारी मिल पाई है। बानानजादेह उबेर के खिलाफ चल रहे मुकदमे में गवाही दे रहे हैं। वेमो ने उबेर के खिलाफ साल 2017 की शुरुआत में मुकदमा दायर किया था और कहा था कि उबेर ने गूगल से जानकारी चुराकर सेल्फ ड्राइविंग कार पर काम करना शुरू किया था। पिछले महीने उबेर और गूगल के इस मुकदमे में अदालत ने अल्फाबेट के मुख्य कार्यकारी अधिकारी लैरी पेज को गवाही के लिए सम्मन भेजा था। हालांकि वेमो के प्रवक्ता ने इस रिपोर्ट पर कमेंट करने से इंकार कर दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Toyota Fortuner टीआरडी स्पोर्टिवो, कीमत 31 लाख रुपये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-launched-fortuner-trd-sportivo-at-price-rs-31-lakh-in-india/</guid>
      <description>टोयोटा ने फॉर्च्यूनर टीआरडी स्पोर्टिवा को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 31 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। टोयोटा डीलरशिप के मुताबिक, यह कार दिल्ली में 36.88 लाख रुपए ऑन रोड पड़ेगी। इस एसयूवी में टीआरडी किट दी गई है, जिसके तहत फ्रंट बंपर को नया डिजाइन दिया गया है। इंजन की बात करें तो कार में 2.8 लीटर वाला डीजल इंजन दिया गया है, जो 175 hp की पावर और 450 एनएम का टॉर्क पैदा करता है। इंजन को 6-स्पीड ऑटोमैटिक गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। यह एसयूवी केवल पर्ल व्हाइट कलर में उपलब्ध होगी। कंपनी ने फॉर्च्यूनर का नया वर्जन पिछले साल लॉन्च किया था, जिसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Benelli की ये दमदार बाइक, कीमत 3.29 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</guid>
      <description>DSK-Benelli ने भारत में अपनी TNT 300 बाइक का ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) वैरिएंट पेश किया है। कंपनी ने कुछ समय पहले ही एबीएस के साथ 302R मॉडल को लॉन्च किया था। देश में TNT 300 कंपनी की तीसरी मोटरसाइकिल है जो ABS के साथ आती है। इससे पहले कंपनी TNT 600i और 302R को इसी फीचर के साथ ला चुकी है। इटैलियन मोटरसाइकल मेकर कंपनी बेनेली ने डीएसके मोटोवील्ज के साथ भारत के मोटरसाइकिल बिजनस में 2016 में कदम रखा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई ने बढ़ाई कार की कीमत, महंगी हुई i20, Verna और Creta जैसी कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-motors-increased-prices-of-the-i20-verna-creta-elantra/</guid>
      <description>इस महीने की शुरुआत में जब जीएसटी काउंसिल ने सेस बढ़ाने की घोषणा की थी, तब मोटर्स उन कार निर्माता कंपनियों में से एक थी जिन्होंने इस फैसले के खिलाफ आवाज उठाई थी। कंपनी ने यह तक कह दिया था कि लगातार बदल रहे नियमों के कारण भारत में निवेश और प्रोडक्ट लाइन-अप प्रभावित होगा। हालांकि देश में फेस्टिव सीजन आ गया है और वाहन की बिक्री में बढ़ोतरी होना लाजमी है। इसी को देखते हुए हुंडई ने भी हाल ही में नई जेनरेशन की वरना कार को बाजार में पेश किया था।  जन्मदिन विशेष:   लेकिन सेस बढ़ जाने के कारण हुंडई को भी अपनी कार की कीमतों में इजाफा करना पड़ा है। कंपनी ने i20, Verna, Creta, Elantra और Tucson जैसी कारों के दाम बढ़ा दिए हैं। हालांकि कंपनी ने बताया कि ग्रैंड आई10 और नई Xcent जैसी कारों की कीमतें जस की तस रखी गई हैं। बता दें कि टोयोटा, जैगुआर लैंड रोवर और होंडा जैसी कंपनियां पहले ही कार के दाम बढ़ा चुकी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone X की कीमत में आ जाएंगी दो Navi और तीन CT100, जानिए ऐसी ही 5 शानदार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</guid>
      <description>एप्पल का नया आईफोन एक बार फिर बाजार में आ गया है और हर बार की तरह इस बार भी कंपनी ने ऊंची कीमतें रखी हैं। कंपनी ने आईफोन 8 और आईफोन 8 प्लस के अलावा कंपनी का सबसे महंगा लखटकिया स्मार्टफोन iPhone X भी लॉन्च किया है। आईफोन एक्स के 256 जीबी वैरिएंट की कीमत 1,02,200 रुपए है। यहां हम आपको बताएंगे कि ऐसी पांच शानदार बाइक्स जो आप इतनी कीमत में खरीद सकते हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन्मदिन विशेष: कभी स्कॉर्पियो में चलने वाले PM मोदी के पास अब है देश की सबसे सुरक्षित कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</guid>
      <description>भारतीय प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का 17 अक्टूबर को जन्मदिन है। इस साल वह 67 वां जन्मदिन मना रहे हैं। इस मौके हम आपको बताने जा रहे हैं पीएम नरेंद्र मोदी के कार कलेक्शन के बारे में। पीएम मोदी के पास दुनिया की सबसे सुरक्षित कार है, जिसे परिंदा भी पर नहीं मार सकता। बता दें कि कभी स्कॉर्पियो में सफर करने वाले प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने अब बीएमडब्ल्यू 7 सीरीज कार का इस्तेमाल करते हैं। पीएम मोदी जब गुजरात के मुख्यमंत्री थे तो स्वदेशी कंपनी महिंद्रा की स्कॉर्पियो का इस्तेमाल करते थे। प्रधानमंत्री चुनाव जीतने के बाद भी शपथ ग्रहण तक उन्होंने इसी कार का इस्तेमाल किया था।बता दें कि प्रधानमंत्री बनने के बाद वह किस कार का इस्तेमाल करेंगे इस पर भी काफी चर्चा हुई थी। महिंद्रा ग्रुप के सीएमडी ने पीएम मोदी से आग्रह किया था कि वो अब भी स्कॉर्पियो का ही इस्तेमाल करें। उन्होंने पत्र लिखकर यह भी कहा था कि वो इसी स्कॉर्पियो को हाईटेक फीचर्स से लैस कर देंगे जो पीएम की सिक्युरिटी के सभी पैमानों से गुजरने में सक्षम होगी। हालांकि सुरक्षा को ध्यान में रखते हुए पीएम मोदी के लिए जर्मनी से बीएमडब्ल्यु मंगवाई गई थी।ये हैं पीएम मोदी की कार के फीचर्स:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST सेस: होंडा ने भी बढ़ाई City, BR-V और CR-V की कीमत, 89 हजार तक हुई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 13:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-gst-cess-honda-increased-price-of-city-br-v-and-cr-v-cars/</guid>
      <description>टोयोटा के बाद जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने भी जीएसटी सेस के चलते अपनी कारों की कीमत बढ़ा दी हैं। होंडा ने अपनी पॉपुलर सेडान कार City के साथ-साथ BR-V और CR-V जैसी एसयूवी कारों के दाम भी बढ़ा दिए हैं। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को मिड साइज सेडान, एसयूवी और लग्जरी कारों पर सेस बढ़ाने का फैसला किया था। मिड साइज सेडान पर 2 फीसदी, लग्जरी कारों पर 5 फीसदी और एसयूवी पर 7 फीसदी जीएसटी सेस की बढ़ोतरी की गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने पेट्रोल वाली होंडा सिटी की कीमत में 7 हजार से 18 हजार रुपए तक का इजाफा किया है। वहीं डीजल वैरिएंट वाली होंडा सिटी की कीमत में 14,951 रुपए से लेकर 18,791 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) तक का इजाफा किया गया है।  बात करें होंडा BR-V की तो इसके पेट्रोल वैरिएंट में 12,490 रुपए से लेकर 16,994 रुपए तक का इजाफा किया है। जबकि इसके डीजल वैरिएंट की कीमत 15,631 रुपए से लेकर 18,242 रुपए तक बढ़ाई गई है। हालांकि बता दें कि BR-V के पेट्रोल S मैनुअल और डीजल E मैनुअल वैरिएंट की कीमत में कोई बदलाव नहीं किया गया है। आते हैं CR-V पर तो इस एसयूवी कार की दाम में सबसे ज्यादा बढ़ोतरी की गई है। कंपनी ने इस मॉडल के दाम में 75 हजार से 89 हजार रुपए तक का इजाफा किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scorpio और XUV500 जैसी एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रिक वर्जन लाने जा रही महिंद्रा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-planning-to-introduce-electric-versions-of-scorpio-and-xuv500/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा इकलौती भारतीय ऑटोमेकर कंपनी है जो इलेक्ट्रिक कार भी बेचती है। पहले से ही e2oPlus और eVerito नाम का इलेक्ट्रिक कार बेच रही है और अब कंपनी अपनी पॉपुलर एसयूवी कारों का भी इलेक्ट्रॉनिक वर्जन लाने जा रही है। मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इलेक्ट्रिक अब स्कोर्पियो और XUV500 के इलेक्ट्रिक वर्जन पर काम कर रही है। इलेक्ट्रिक वाहन विकसित करने के लिए महिंद्रा 300 करोड़ से 400 करोड़ रुपए तक का निवेश करने की योजना बना रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि स्कॉर्पियो और एक्सयूवी 500 के इलेक्ट्रिक वर्जन की कीमत इनके डीजल वैरिएंट से भी ज्यादा होगी। हालांकि कंपनी ने इस समयसीमा का खुलासा नहीं किया कि कब तक इन कारों के इलेक्ट्रिक वर्जन आ जाएंगे। इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट वाली स्कॉर्पियो और XUV500 की कीमत क्रमश: 12 लाख और 15 लाख रुपए हो सकती है।   इंजन की बात करें तो स्कॉर्पियो और XUV500 दोनों में ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मात्र 10 रुपए का खर्च और गायब हो जाएंगे बाइक या कार पर लगे Scratch, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</guid>
      <description>आपकी कार या बाइक में स्क्रैच लग जाना आम बात होती है। लेकिन इससे वाहन की खूबसूरती पर कलंक सा लग जाता है। अब या तो गाड़ी का वो पार्ट नया लगाया जाए या फिर रिपेयर कराया जाए। इन दोनों ही काम का खर्च लंबा-चौड़ा बैठता है। ऐसे में हम आपको ऐसा तरीका बताने जा रहे हैं जिसमें मात्र 10 रुपए का खर्च आएगा और बाइक या कार के स्क्रैच भी ठीक हो जाएंगे। इसके लिए आपको 10 रुपए का कोई भी टूथपेस्ट खरीदकर लाना होगा। टूथपेस्ट को इस्तेमाल करने की वजह है कि यह कि टूथपेस्ट ऐसे कैमिकल से बना होता है जिसका इस्तेमाल आमतौर पर बेकिंग सोडा बनाने के लिए किया जाता है और यह धातु पर लगे जंग को भी साफ करने के काम आता है। टूथपेस्ट ही क्यों:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NGT का केंद्र को झटका, दिल्ली-एनसीआर में बैन रहेंगे 10 साल पुराने डीजल वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ngt-dismissed-centre-plea-to-lift-ban-from-10-years-old-diesel-vehicles-in-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:24:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ngt-dismissed-centre-plea-to-lift-ban-from-10-years-old-diesel-vehicles-in-delhi-ncr/</guid>
      <description>केंद्र सरकार को बड़ा झटका देते हुए नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) ने राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली समेत एनसीआर क्षेत्र में 10 साल से ज्यादा पुराने डीजल वाहनों पर लगी रोक जारी रखी है। इसके अलावा 15 साल से पुराने पेट्रोल वाहनों पर भी लगी रोक जारी रहेगी। एनजीटी ने केंद्र सरकार की उस याचिका को खारिज कर दिया जिसमें डीजल वाहनों पर लगी रोक के फैसले पर फिर से विचार करने को कहा गया था। जस्टिस स्वतंत्र कुमार की अध्यक्षता वाली पीठ ने इस मामले पर अपना फैसला सुनाया है।  यह मामला 2014 से लंबित था। इस मामले पर केंद्र सरकार जहां उम्र सीमा के आधार पर डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के आदेश के खिलाफ रही है वहीं दूसरी तरफ एनजीटी उम्र सीमा के आधार पर पुराने डीजल वाहनों पर प्रतिबंध को जायज ठहराती रही है। इस पीठ में जस्टिस जावद रहीम, जस्टिस रघुवेंद्र एस राठौर के साथ वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए एक्सपर्ट मेंबर बिक्रम सिंह भी शामिल रहे। आईआईटी की रिपोर्ट से ही यह बात साफ हुई थी कि डीजल वाहनों से वातावरण ज्यादा प्रदूषित होता है जबकि केंद्र सरकार अपने हलफनामें में यह कहता रहा है कि डीजल वाहनों से होने वाले प्रदूषण की हिस्सेदारी बेहद कम है।   इससे पहले एनजीटी 10 वर्ष से अधिक पुराने डीजल वाहनों को दिल्ली-एनसीआर से बाहर उन राज्यों और जिलों में भेजने का भी पूर्व में आदेश दे चुका है जहां गाडिय़ों की संख्या का घनत्व बेहद कम और प्रदूषण भी कम है। फिलहाल कुछ राज्यों की ओर से यह सूची एनजीटी में दाखिल की जा चुकी है। चुनौती यह है कि ऐसे जिलों में पुराने वाहन के खरीदार कब मौजूद होंगे और फिर जमीन की उपलब्धता का अभाव झेल रही दिल्ली में पुराने वाहनों को स्क्रैप करने के लिए कहां रखा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankfurt 2017: पहले से हल्की और ज्यादा दमदार सुजुकी Swift Sport हुई पेश, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/frankfurt-2017-suzuki-swift-sport-introduced-in-frankfurt-motor-show-know-its-features/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/frankfurt-2017-suzuki-swift-sport-introduced-in-frankfurt-motor-show-know-its-features/</guid>
      <description>सुजुकी ने आखिरकार फ्रैंकफर्ट मोटर शो में नई जेनरेशन की Swift Sport कार से पर्दा उठा दिया है। इसके बाद इस हैचबैक कार को लेकर बाजार में चल रही अफवाहों पर रोक लग गई है। कार के फीचर्स लोगों के सामने आ चुके हैं। कंपनी ने इस कार के डिजाइन में बड़े फेरबदल किए हैं और कार को HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है।   पढ़ें:   नई जेनरेशन वाली सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट में ना सिर्फ वजन कम किया गया है, बल्कि इसमें टर्बोचार्जर जोड़कर पहले से दमदार बनाया गया है। कंपनी का कहना है कि नए प्लेटफॉर्म से यह कार पुराने मॉडल के मुकाबले ज्यादा सुरक्षित बन जाती है। हालांकि बता दें कि अभी यह कार भारत में नहीं आ रही।  इंजन की बात करें तो इसमें 2018 सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST सेस: टोयोटा ने 1.6 लाख तक बढ़ाए अपनी कारों के दाम, जानिए नए प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-cess-toyota-increased-prices-of-its-models-up-to-1-6-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-cess-toyota-increased-prices-of-its-models-up-to-1-6-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>मिड साइज, एसयूवी और लग्जरी कारों पर जीएसटी सेस लगाए जाने के बाद जापान की कार निर्माता कंपनी टोयोटा ने अपनी अधिकतर कारों के दाम बढ़ा दिए हैं। कंपनी ने अपनी पॉपुलर इनोवा MPV, Fortuner एसयूवी कार और Corolla व Etios जैसे सेडान कारों के दाम में 2 से 7 फीसदी की बढ़ोतरी की है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी ने Etios Liva और हाइब्रिड कार Camry के दाम में कोई बदलाव नहीं किया है। बता दें कि जीएसटी काउंसिल ने मिड साइज कारों पर 2 फीसदी सेस, लग्जरी कारों पर 5 फीसदी सेस, वहीं एसयूवी पर 7 फीसदी सेस की बढ़ोतरी की थी। कारों के नए दाम तुरंत प्रभाव से ही लागू कर दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-एनसीआर में 10 साल से पुराने डीजल वाहनों के भविष्य का फैसला आज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/national-green-tribunal-to-take-decission-on-10-year-old-diesel-vehicles-ban-in-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/national-green-tribunal-to-take-decission-on-10-year-old-diesel-vehicles-ban-in-delhi-ncr/</guid>
      <description>राष्ट्रीय राजधानी में 10 साल से अधिक पुराने डीजल वाहनों के भविष्य का अंतिम फैसला नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) बृहस्पतिवार को सुनाएगा। 2014 से लंबित इस मामले पर केंद्र सरकार जहां उम्र सीमा के आधार पर डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के आदेश के खिलाफ रही है वहीं दूसरी तरफ एनजीटी उम्र सीमा के आधार पर पुराने डीजल वाहनों पर प्रतिबंध को जायज ठहराती रही है। पीठ ने इस चर्चित मसले पर अप्रैल में अपना फैसला सुरक्षित किया था। अब मौजूद तथ्यों, दलीलों और आंकड़ों के आधार पर विस्तृत फैसला सुनाएगा।   पढ़ें:   जस्टिस स्वतंत्र कुमार की अध्यक्षता वाली पीठ इस मामले पर अपना फैसला सुनाएगी। इस पीठ में जस्टिस जावद रहीम, जस्टिस रघुवेंद्र एस राठौर के साथ वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए एक्सपर्ट मेंबर बिक्रम सिंह भी शामिल होंगे।   पुराने डीजल वाहनों को लेकर चुनौती  एनजीटी 10 वर्ष से अधिक पुराने डीजल वाहनों को दिल्ली-एनसीआर से बाहर उन राज्यों और जिलों में भेजने का भी पूर्व में आदेश दे चुका है जहां गाडिय़ों की संख्या का घनत्व बेहद कम और प्रदूषण भी कम है। फिलहाल कुछ राज्यों की ओर से यह सूची एनजीटी में दाखिल की जा चुकी है। चुनौती यह है कि ऐसे जिलों में पुराने वाहन के खरीदार कब मौजूद होंगे और फिर जमीन की उपलब्धता का अभाव झेल रही दिल्ली में पुराने वाहनों को स्क्रैप करने के लिए कहां रखा जाएगा।  प्रदूषण पर भी सवाल का मुद्दा  आईआईटी की रिपोर्ट से ही यह बात साफ हुई थी कि डीजल वाहनों से वातावरण ज्यादा प्रदूषित होता है जबकि केंद्र सरकार अपने हलफनामें में यह कहता रहा है कि डीजल वाहनों से होने वाले प्रदूषण की हिस्सेदारी बेहद कम है। हालांकि एनजीटी ने स्पष्ट किया था कि डीजल वाहन प्रदूषण के लिए प्रबल जिम्मेदार हैं। केंद्र की न और एनजीटी के पर्यावरणीय दृष्टिकोण के बीच आने वाला यह बहुप्रतीक्षित फैसला बेहद अहम माना जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 करोड़ की इस कार ने बनाया वर्ल्ड रिकॉर्ड, 42 सेकेंड में पकड़ी 0-400 kmph की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/3-3-million-bugatti-chiron-new-record-accelerating-from-zero-to-400kmh-in-41-96-seconds/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/3-3-million-bugatti-chiron-new-record-accelerating-from-zero-to-400kmh-in-41-96-seconds/</guid>
      <description>बुगाटी चिरोन हाइपरकार ने हाल ही में सबसे कम समय में 0 से 400 किमी/घंटा (249mph) की स्पीड पकड़ने का नया वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है। 3.3 मिलियन डॉलर (करीब 21 करोड़ रुपए) की यह कार 41.96 सेकेंड में इस 400 की स्पीड पर पहुंच कर वापस 0 पर आ गई थी। इस दौरान कार ने करीब 3 किमी. का सफर तय किया। उस समय इस कार को पूर्व फॉर्मूला-1 ड्राइवर जुआन पब्लो मोंटोया चला रहे थे।   पढ़ें:   इस वर्ल्ड रिकॉर्ड को बनाने में सबसे अहम रोल कार में दिए गए 1103kW क्वाड-टर्बोचार्ज्ड W16 इंजन ने निभाया है। कार में 8 लीटर वाला 16 सिलिंडर इंजन लगा है। दुनियाभर के ऑटो सेक्टर में कार के इस रिकॉर्ड की चर्चा हो रही है। कंपनी ने इस टेस्टिंग की वीडियो भी बनाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वैरिएंट में भी आने वाली है टाटा नैनो, कंपनी ने शुरू की टेस्टिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-soon-launch-tata-nano-electric-spotted-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 13:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-soon-launch-tata-nano-electric-spotted-testing-in-india/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स एक बार फिर अपनी नैनो कार के जरिए ग्राहकों में उत्सुकता बढ़ाने जा रहा है। माना जा रहा है कि कंपनी टाटा नैनो का इलेक्ट्रिक वेरिएंट लाने जा रही है। हाल ही में टाटा नैनो इलेक्ट्रिक कार कोयंबटूर में टेस्ट करते हुए दिखाई दी। इस कार में बॉडीवर्क Nano GenX का था। दिखने में यह कार एक साधारण नैनो जैसी थी, हालांकि विंडो पर लगा &amp;lsquo;4BNEV-A08&amp;rsquo; स्टीकर बताता है कि यह टाटा नैनो का इलेक्ट्रिक वर्जन था।  पढ़ें :   टाटा ने साल 2010 में जिनेवा मोटर शो के दौरान ई-नैनो का कॉन्सेप्ट पेश किया था। देश में इलेक्ट्रिक कारों की मांग धीरे-धीरे बढ़ रही है लिहाजा यह कहा जा सकता है कि अगर ई-नैनो सही कीमत और लंबी ड्राइविंग रेंज के साथ आती है तो यह काफी सफल इलेक्ट्रॉनिक-कार साबित हो सकती है।  माना जा रहा है कि टाटा नैनो इलेक्ट्रिक कार में लीथियम-आयन बैटरी वाली इलेक्ट्रिक मोटर दी होगी, हालांकि इस कार के स्पेसिफिकेशन का ज्यादा खुलासा नहीं हो सका है। टाटा मोटर्स ब्रिटेन में स्थित टाटा मोटर्स यूरोपियन टेक्निकल सेंटर में अपनी इलेक्ट्रिक पावरट्रेन तकनीक को विकसित कर रहा है। हाल ही में टाटा ने Tiago इलेक्ट्रिक व्हीकल और Bolt इलेक्ट्रिक व्हीकल को एक इवेंट में पेश किया गया था।  साधारण टाटा नैनो की बात करें तो यह देश की सबसे सस्ती कार है। लेकिन न केवल कीमत बल्कि इसका इंटीरियर, माइलेज और अन्य कारक इसको एक सफल कार बनाते हैं। यह 624सीसी इंजन के साथ 38PS पावर और 51Nm टॉर्क जेनरेट करती है। यह पांच स्पीड मैनुअल/ ऑटोमैटिक मैनुअल ट्रांसमिशन के साथ है। टाटा नैनो का माइलेज 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में दस्तक देने जा रही ये चीनी ऑटोमेकर, हुंडई क्रेटा को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-automaker-mg-motors-to-enter-in-indian-market-will-launch-hyundai-creta-rival/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-automaker-mg-motors-to-enter-in-indian-market-will-launch-hyundai-creta-rival/</guid>
      <description>चीन की वाहन निर्माता कंपनी SAIC अपनी सब्सिडियरी कंपनी MG Motors के जरिए भारतीय बाजार में दस्तक देने जा रही है। कंपनी जनरल मोटर्स के गुजरात के हलोल स्थित प्लांट को खरीदने के प्रक्रिया के आखिरी चरण में है।  पढ़ें :   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्टर्स से बातचीत में एमजी मोटर इंडिया के प्रेसिडेंट और मैनेजिंग डायरेक्टर राजीव छाबा ने भारतीय बाजार को लेकर अपनी योजनाओं का खुलासा किया। रिपोर्ट में यह भी खुलासा हुआ है कि कंपनी का पहला प्रोडक्ट एक कॉम्पेक्ट SUV कार होगी, जो सीधे हुंडई क्रेटा को टक्कर देगी।   हुंडई क्रेटा के फीचर्स की बात करें तो क्रेटा तीन इंजन विकल्पों 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिमिटेड एडिशन वाली टाटा Tiago Wizz लॉन्च, कीमत  4.52 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-limited-edition-tiago-wizz-at-starting-price-4-52-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:41:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-limited-edition-tiago-wizz-at-starting-price-4-52-lakhs/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी प्रचलित हैचबैक कार Tiago का लिमिटेड एडिशन लॉन्च किया है जिसे Tiago Wizz नाम दिया गया है। कंपनी के मुताबिक यह एक लिमिटेड एडिशन वाली कार है और इसे स्पोर्टी लुक देने के लिए एक एसेसरीज किट जोड़ी गई है। एसेसरीज किट के साथ पेट्रोल वर्जन वाली टियागो विज की कीमत 4.52 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) और डीजल वर्जन वाली की कीमत 5.30 लाख रुपए रखी गई है।   पढ़ें :  टाटा टियागो की भारत में अच्छी सेल हुई है और हाल ही में कंपनी ने इसमें AMT (ऑटोमेटेड मैनुअल ट्रांसमिशन) वैरिएंट उतारा था। कंपनी ने इस लिमिटेड एडिशन में कोई मकैनिकल बदलाव नहीं किया है। यह 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सिर्फ चुनिंदा लोगों को मिल पाएगी Nissan की ये कार, कीमत है 6.09 लाख, जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-india-launched-micra-fashion-edition-at-price-6-09-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-india-launched-micra-fashion-edition-at-price-6-09-lakh/</guid>
      <description>निसान इंडिया ने अपनी हैचबैक कार Micra का फैशन एडिशन लॉन्च किया है, जिसकी कीमत 6.09 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह इस कार का लिमिटेड एडिशन है, यानी इसकी सीमित युनिट ही बेची जाएगी। कार के स्टाइल को अंदर और बाहर से अपग्रेड किया गया है। कार के स्टाइल को फैशन ब्रांड United Colors of Benetton से प्रेरित रखा गया है। यूनाइटेड कलर्स ऑफ बेनेटन इटली स्थित ग्लोबल फैशन ब्रांड है।   पढ़ें:   लिमिटेड एडिशन माइक्रा की खास बात इसके कलर्स और स्टाइलिंग है। कंपनी ने इसे फेस्टिव सीजन से ठीक पहले लॉन्च किया है। कार में निसान इंडिया का इंटीग्रेटेड इंफोर्मेशन और कम्यूनिकेशन प्लेटफॉर्म निसान कनेक्ट दिया गया है, जो स्मार्टफोन से कनेक्ट होकर ड्राइविंग एक्सपीरियंस को बेहतर बनाता है। यह वैरिएंट फेस्टिव सीजन के दौरान देश भर में स्थित निसान डीलरशिप पर उपलब्ध होगा।   इंजन की बात करें तो कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hero Dare से लेकर Fazer 250 तक, इस फेस्टिव सीजन धूम मचाने आ रहे ये टूव्हीलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन आते ही नई बाइक और कारों की सेल में बढ़ोतरी हो जाती है। ऐसे में कई कंपनियां नई दुपहिया वाहन को लॉन्च करती हैं, तो वहीं कुछ अपने बेस्ट सेलिंग मॉडल को ही नए लुक और वैरिएंट के साथ लेकर आती हैं। आईए जानते हैं ऐसे ही 5 बाइक्स और स्कूटर के बारे में जो इस फेस्टिव सीजन देने जा रहे हैं बाजार में दस्तक 1. Hero Dare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सीएनजी किट लगी हुंडई Xcent Prime लॉन्च, कीमत 5.93 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-xcent-prime-cng-launched-in-india-at-starting-price-5-93-lakhs/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-xcent-prime-cng-launched-in-india-at-starting-price-5-93-lakhs/</guid>
      <description>हुंडई एक्सेंट प्राइम CNG भारत में लॉन्च हो गई है। देश की दूसरी सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी ने इस कार को फैक्ट्री फिटेड सीएनजी किट के साथ पेश किया है जो इसे कमर्शियल सेग्मेंट सेडान में सबसे अनोखा बनाती है। हुंडई एक्सेंट प्राइम सीएनजी दो वैरिएंट T और T+ में आती है।  पढ़ें:   साउथ कोरिया की कार मेकर कंपनी हुंडई का कहना है कि एक्सेंट प्राइम सीएनजी अपनी क्लास में सबसे ज्यादा वारंटी के साथ आती है। कंपनी इसके साथ 1 लाख किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आया सुजुकी स्विफ्ट का नया हाइब्रिड वैरिएंट, कार देगी  32 km/l का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-hybrid-spotted-in-india-may-launch-in-auto-expo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 17:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-hybrid-spotted-in-india-may-launch-in-auto-expo/</guid>
      <description>भारतीय ग्राहक लंबे समय से नए स्विफ्ट मॉडल का इंतजार कर रहे हैं। 2018 स्विफ्ट भारतीय सरजमीं पर पहुंच चुकी है। इसकी यहां टेस्टिंग की जा रही है। यह इस साल जुलाई में जापान में लॉन्च हुआ हाइब्रिड वैरिएंट है। माना जा रहा है कि मारुति सुजुकी 2018 स्विफ्ट हाइब्रिड को आगामी ऑटो एक्सपो में लॉन्च किया जा सकता है। जापान में स्विफ्ट हाइब्रिड दो वैरिएंट- स्विफ्ट हाइब्रिड SG और स्विफ्ट हाइब्रिड SL में आती है।   पढ़ें :   क्या है नई स्विफ्ट के फीचर्स नए मॉडल में 91hp वाला 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं देश की 5 सबसे सस्ती कार, लुक के साथ माइलेज भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cheapest-cars-in-india-2017-tata-nano-genx-alto-800-renault-kwid-tata-tiago-datsun-go/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 16:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cheapest-cars-in-india-2017-tata-nano-genx-alto-800-renault-kwid-tata-tiago-datsun-go/</guid>
      <description>महंगी और लग्जरी कार के इस जमाने में अभी भी ऐसे लोगों की संख्या सबसे ज्यादा है जो सस्ती कारें खरीदते हैं। जीएसटी सेस लगने के बाद वैसे भी मिड साइज सेडान, एसयूवी और लग्जरी कार की कीमतें बढ़ गई हैं। ऐसे में अगर आप कार खरीदने की सोच रहे हैं तो हम आपको देश की पांच सबसे सस्ती कारों के बारे में बताने जा रहे हैं जो लुक में तो जानदार हैं ही साथ ही माइलेज में भी शानदार हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से शुरू हुई Tata Nexon की बुकिंग, 21 सितंबर को हो सकती है लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-starts-from-today-launch-on-21-september/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 15:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-starts-from-today-launch-on-21-september/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी सबकॉम्पेक्ट एसयूवी कार Nexon की बुकिंग आज से शुरू कर दी है। कंपनी ने इससे पहले ही घोषणा की थी कि 11 सितंबर से इस कार की बुकिंग शुरू हो जाएगी। टाटा मोटर्स कार को लेकर उत्सुकता पैदा करने के लिए रोड शो भी कर रहा है। कार को 11 हजार रुपए का अमाउंट देकर बुक किया जा सकता है। माना जा रहा है कंपनी टाटा नेक्सन को 21 सितंबर को लॉन्च कर सकती है।   पढ़ें :   यह कंपनी की पहली सबकॉम्पैक्ट SUV कार है। इसका मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से होगा। कंपनी ने इस कार को Tata Zest और Bolt के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया है। हालांकि इसमें नया डिजाइन और कई नए फीचर्स जोड़े हैं जो पहले इस सेग्मेंट में नहीं दिए गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी दिवस स्पेशल : बजाज चेतक से लेकर सुपरकार अवंती तक, ये हैं हिन्दी नाम वाले मशहूर व्हीकल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hindi-diwas-special-famous-car-and-bikes-name-in-hindi-language/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:21:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hindi-diwas-special-famous-car-and-bikes-name-in-hindi-language/</guid>
      <description>हमारे देश में हर साल 14 सितम्बर को हिंदी दिवस मनाया जाता है। इस साल के हिन्दी दिवस के अवसर पर अमर उजाला ने हिन्दी दिवस स्पेशल सीरीज की शुरुआत की है। यहां हम आपको हर सेक्टर में हिन्दी भाषा के प्रयोग और उससे जोड़े रोचक तथ्य की जानकारी देंगे। इस बार हम आपको बताने जा रहे हैं ऑटोमोबाइल सेक्टर में हिन्दी भाषा का प्रयोग। अगर आप बाइक्स और कार के दिवाने हैं तो जाहिर है आपके दिमाग में अलग-अलग कंपनियों के मॉडल्स की लंबी सूची होगी। लेकिन इस सूची में शायद ही ऐसे नाम निकलें जो हिन्दी में हों। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ मशहूर मॉडल्स के बारे में बताने जा रहे हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बढ़ रहे इन कारों के दाम, आप भी तो नहीं बना रहे थे खरीदने का प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-sized-sedan-suv-and-luxury-car-price-hike-after-gst-cess-apply/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-sized-sedan-suv-and-luxury-car-price-hike-after-gst-cess-apply/</guid>
      <description>लग्जरी, एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटीलिटी व्हीकल) और मिड साइज कारों पर बढ़ा हुआ वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) सेस सोमवार से लागू हो जाएगा है। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को सेस बढ़ाने का फैसला किया था। बढ़े हुए दाम मिड साइज, एसयूवी और लग्जरी कारों पर लागू होंगे। हालांकि छोटी कारों (पेट्रोल और डीजल), हाइब्रिड कारों और 13 सीट वाले वाहनों की दरों में कोई बढ़ोतरी नहीं होगी। इतना लगाया सेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Alto पर 35 हजार तक का कैश डिस्काउंट, जानिए अन्य कंपनियों के भी ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/35000-cash-discounts-on-maruti-suzuki-alto-here-is-other-offers-from-hyundai-mahindra-and-honda/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:20:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/35000-cash-discounts-on-maruti-suzuki-alto-here-is-other-offers-from-hyundai-mahindra-and-honda/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए दिग्गज ऑटोमोबाइल कंपनियों ने अपनी रिटेल सेल बढ़ाने के लिए वाहनों, खासकर पुराने वैरिएंट्स पर डिस्काउंट ऑफर की शुरुआत कर दी है। जानकारों का मानना है कि पिछले साल के फेस्टिव सीजन के मुकाबले इस बार वाहनों पर डिस्काउंट में 5-10 फीसदी का इजाफा हुआ है। फेस्टिव सीजन के तहत मारुति सुजुकी अपनी छोटी कार ऑल्टो पर 30- 35 हजार रुपए का डिस्काउंट दे रही है, वहीं WagonR के अलग-अलग वैरिएंट पर 20-25 हजार रुपए का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी स्विफ्ट पर भी 15- 25 हजार रुपए का डिस्काउंट ऑफर है। मारुति की अन्य कारों पर ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा लाने जा रही देश की सबसे तेज इलेक्ट्रिक कार, सिंगल चार्ज में चलेगी 100 किमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tiago-electric-version-unveiled-could-be-india-quickest-electric-car/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 14:25:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tiago-electric-version-unveiled-could-be-india-quickest-electric-car/</guid>
      <description>भारत में टाटा टियागो साल 2016 की शुरुआत में लॉन्च की गई थी और कंपनी के लिए काफी पॉपुलर हैचबैक साबित हुई है। वर्तमान में यह पेट्रोल और डीजल दोनों वर्जन में उपलब्ध है। अब कंपनी इस कार का इलेक्ट्रॉनिक वर्जन भी लाने जा रही है।  पढ़ें :   कंपनी ने टियागो के इलेक्ट्रॉनिक वर्जन को यूनाइटेड किंगडम में हुए 2017 Cenex LCV (लॉ कार्बन व्हीकल) शो में पेश किया है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्टर्स के मुताबिक, टाटा टियागो इलेक्ट्रॉनिक वर्जन (EV) अपनी प्रोडक्शन स्टेज के बेहद करीब है और कार जल्द ही भारत में भी दिखाई देगी।   टाटा टियागो EV को यूनाइटेड किंगडम में स्थित टाटा मोटर्स यूरोपियन टेक्नीकल सेंटर में तैयार किया गया है। इसमें 85 किलोवाट की मोटर दी गई है जो 200 Nm का टॉर्क जेनरेट करती है। टियागो इलेक्ट्रिक एक फ्रंट व्हील ड्राइव कार है और अन्य इलेक्ट्रिक वाहनों की तरह इसमें भी कोई गियरबॉक्स नहीं दिया गया है। यानी कार के फ्रंट व्हील में सिंगल स्पीड गियरबॉक्स दिया है।  कंपनी दावा करती है कि यह कार 0-100 किमी प्रति घंटा की स्पीड मात्र 11 सेकेंड में पकड़ लेती है और इसकी अधिकतम स्पीड 135 kmph की है। अगर यह भारत में लॉन्च हो जाती है तो देश की सबसे तेज इलेक्ट्रिक कार होगी। टाटा टियागो इलेक्ट्रॉनिक वर्जन का वजन 1040 किग्रा होगा। इसमें लिथियम-आयन बैटरी दी गई है और बैटरी को ओवरहीटिंग से बचाने के लिए कूलिंग सिस्टम भी लगा है। यह कंपनी की पहली फुली इलेक्ट्रिक कार हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा टिगोर का नया किफायती वैरिएंट लॉन्च, 4.99 लाख में मिलेगी ये सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tigor-xm-variant-launched-at-price-4-99-lakhs/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-tigor-xm-variant-launched-at-price-4-99-lakhs/</guid>
      <description>प्रमुख वाहन निर्माता मोटर्स ने अपनी सेडान कार टिगोर का नया वैरिएंट Tigor XM लॉन्च किया है। कंपनी ने इस सबकॉम्पेक्ट सेडान के वैरिएंट की कीमत 4.99 लाख रुपये (एक्स-शोरूम कीमत, दिल्ली) रखी है। कंपनी ने इस कार का पहला वैरिएंट इस साल की शुरुआत में किफायती कीमत में लॉन्च किया था। यह देश में अब तक की सबसे किफायती सेडान कार है, जो लुकिंग में भी शानदार है। कार का नया XM वैरिएंट पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ आता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च की e-Alfa Mini ई-रिक्शा, एक बार चार्ज होकर चलेगी 85 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने ई-रिक्शा के क्षेत्र में भी कदम रख दिया है। कंपनी ने e-Alfa Mini नाम की ई-रिक्शा लॉन्च की है, जिसकी कीमत 1.12 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। इस ई-रिक्शा को कोलकाता, लखनऊ और देश के अलग-अलग हिस्सों में भी बेचा जाएगा। खास बात है कि यह ई-रिक्शा एक बार चार्ज होकर 85 किमी. का सफर तय कर पाएगी। ई-रिक्शा की अधिकतम स्पीड 25 kmph की दी गई है।   पढ़ें:   ई-एल्फा मिनी में 120 Ah की बैटरी और 1000 W की मोटर दी गई है। मंहिंद्रा का कहना है कि इस ई-रिक्शा को लॉन्चिंग से पहले एक लाख किलोमीटर तक टेस्ट किया गया है। कंपनी ने इसे खास तौर पर लास्ट माइल कनेक्टिविटी और इंट्रा-सिटी मूवमेंट के लिहाज से बनाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने 2.5 लाख तक घटाई अपनी बाइकों की कीमत, जानिए अब कितने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</guid>
      <description>अमेरि‍का की कल्ट बाइक बनाने वाली कंपनी हार्ले डेवि‍डसन ने अपनी दो मोटरसाइकिल के दाम में भारी कटौती की है। कंपनी ने 2.5 लाख रुपए तक कीमत घटा दी है। ये दो बाइक Fat Boy और Heritage Softail Classic हैं। हार्ले डेविडसन फैट बॉय की कीमत पहले 17.01 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) थी, जो अब घटकर 14.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) हो गई है। इस तरह इस मॉडल पर 2.02 लाख रुपए कम किए गए हैं।  पढ़ें:   इसके अलावा हार्ले डेविडसन हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक की कीमत पहले 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द ही आप कारों से कर पाएंगे बात, स्कोडा लाने जा रही ऐसा फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-implementing-alexa-voice-assist-soon-you-will-be-able-to-talk-with-your-car/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 13:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-implementing-alexa-voice-assist-soon-you-will-be-able-to-talk-with-your-car/</guid>
      <description>कारों के साथ आने वाले कनेक्टिविटी और तकनीकी फीचर्स में लगातार सुधार किया जा रहा है और अब वो समय भी आने वाला है जब इंसानों की तरह कारें भी आपसे बात करेंंगी। यह तकनीक कार निर्माता कंपनी अपनी सहयोगी कंपनी Seat के साथ मिलकर लाने जा रही है। स्कोडा अपनी कारों में अमेजन के एलेक्सा एडवांस वॉयस कंट्रोल सिस्टम का इस्तेमाल करेगी। अभी तक इस सिस्टम का इस्तेमाल इंफोर्मेशन, न्यूज व म्यूजिक कंट्रोल और स्मार्ट होम फंक्शनैलिटी के लिए किया जाता है, वहीं स्कोडा इसे अपनी कारों में इस्तेमाल करने जा रही है।  Seat Cupra R कार को पेश करते हुए स्पेनिश कंपनी Seat ने घोषणा करते हुए बताया कि कंपनी इस सॉफ्टवेयर को इस साल के अंत तक अपनी कुछ कारों में लगाएगी। वहीं एक साल के अंदर कंपनी अपने सभी मॉडल्स में इसे लगाएगी। फॉक्सवैगन ग्रुप ऑफ कंपनीज के अंतर्गत आने वाली Seat स्कोडा की सहयोगी कंपनी है और इन दोनों में ही कई समानताए हैं।   पढ़ें :   वहीं, ने अपनी कारों में इस सॉफ्टवेयर का लगाए जाने की समयसीमा का खुलासा नहीं किया है। हालांकि पिछले कुछ सालों में इन-कार कनेक्टिविटी की बढ़ रही मांग को देखते हुए इतना तो तय है कि कंपनी जल्द इसे अपनी कारों के साथ पेश करेगी। ऐप्पल के वर्चुअल असिस्टेंट Siri की तर्ज पर इस तरह के सॉफ्टवेयर्स को कारों में भी पेश किया जा रहा है। स्कोडा पहले यूरोपियन मार्केट में Alexa सॉफ्टवेयर वाली कारों को पेश करेगी, जिसके बाद भारत में भी इस सिस्टम को लाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>71 हजार तक का फायदा दे रही निसान इंडिया, Datsun पर भी मिल रही छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-festive-offer-benefits-up-to-rs-71000-on-nissan-and-datsun-models/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:35:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-festive-offer-benefits-up-to-rs-71000-on-nissan-and-datsun-models/</guid>
      <description>निसान इंडिया ने फेस्टिव सीजन को देखते हुए निसान और डटसन मॉडल्स पर ऑफर की पेशकश की है। ग्राहक 5 सितंबर के बाद से ही इसका लाभ उठा सकते हैं। इसके तहत ग्राहकों को निसान मॉडल्स पर 71 हजार रुपए तक फायदा और डटसन मॉडल्स पर 16 हजार रुपए तक का फायदा दिया जा रहा है।   पढ़ें:   5 सितंबर से शुरू हुए इस ऑफर में कंपनी ग्राहकों को कार जीतने का मौका भी दे रही है। हालांकि इसके लिए उन्हें 19 सितंबर से पहले ही बुकिंग करनी होगी। नौ लकी विजेताओं को इस फेस्टिव ऑफर के जरिए तोहफे में कार दी जाएगी। डटकन अपने पिलर्स ऑफ इंडिया प्रोग्राम के तहत सरकारी कर्मचारियों को डटसन रेडी-गो कार पर 6 हजार रुपए का अतिरिक्त डिस्काउंट भी दे रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घर पर ही ऐसे ठीक करें कार का डेंट, नहीं आएगा कोई खर्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-car-dents-yourself-at-home-without-spending-money/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-car-dents-yourself-at-home-without-spending-money/</guid>
      <description>कार में लगा डेंट कई बार शरीर में लगी चोट से भी ज्यादा दुख देता है। इस डेंट को दुकान पर ठीक कराने ले जाएं तो खर्चा काफी आ जाता है। इसलिए हम आपको ऐसे तरीकों के बारे में बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप घर पर ही कार के डेंट को ठीक कर सकते हैं। और इसके लिए आपका कोई खर्च भी नहीं आएगा। हालांकि ये तरीके कार के कुछ ही स्थानों पर काम कर पाएंगे। आइए जानते हैं इन तरीकों के बारे में गर्म पानी से</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>