<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2017 16:25:23 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creta एसयूवी कार को हुंडई ने किया अपग्रेड, लुक में किए गए ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</guid>
      <description>कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा काफी पॉपुलर कार है। चाहती है कि यह कार अपने प्रतिद्वंदि मॉडल से किसी मामले में पीछे ना रहे। यही वजह है कि कंपनी ने चुपके से इस कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर को अपग्रेड कर दिया है।   पढ़ें:   यह एसयूवी कार अब नई &amp;lsquo;Earth Brown&amp;rsquo; डुअल टोन स्कीम और ब्लैक रंग वाली रूफ में आई है। कोरिया की इस कार निर्माता कंपनी ने red passion और phantom Black कलर ऑप्शन को बंद कर दिया है। भारत में इस कार की हर महीने 9 हजार से ज्यादा यूनिट बिकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल वर्जन में आने वाली है Honda CR-V, इस एक वजह से बंद हो गई थी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अगले तीन साल में भारत में करीब 6 मॉडल लॉन्च करने जा रही है। इसमें से सबसे खास मॉडल डीजल इंजन वाली होंडा CR-V एसयूवी कार होगी। ऑटोकार इंडिया की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी ने बताया कि 2018 में भारत में होंडा सीआर-वी कार को डीजल इंजन के साथ उतारा जाएगा।   पढ़ें:   ने साल 2003 में इस कार को भारत में इंपोर्ट किया था। उस समय ये कार भारत की सबसे पॉपुलर एसयूवी बन गई थी। देश में इसकी मांग बढ़ने के साथ ही होंडा ने 2013 में इसे भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलॉय व्हील या स्पोक व्हील? जानिए आपकी बाइक के लिए क्या होता है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</guid>
      <description>एक दौर आया था जब बाइकों में एलॉय व्हील होना बड़ी शान की बात समझी जाती थी। हालांकि अब लगभग हर कंपनी के मॉडल में एलॉय व्हील का होना जरूरी सा हो गया है। वैसे अभी भी Triumph tiger जैसी कई बड़ी बाइक हैं जो स्पोक व्हील का प्रयोग कर रही हैं। यहां हम दोनों प्रकार के व्हील के सकारात्मक व नकारात्मक पहलु के बारे में जानने की कोशिश करेंगे। एलॉय व्हील्स के फायदे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने अक्टूबर 2017 में बेचे 1.36 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अक्टूबर में हुई वाहनों की बिक्री के आंकड़े जारी किए हैं। कंपनी ने पिछले साल के मुकाबले इस साल अक्टूबर में 9.9 फीसदी की बढ़ोतरी के साथ घरेलू बाजार में 1.36 लाख यूनिट वाहन बेचे। पिछले साल यह आंकड़ा 1.2 लाख के करीब था। अक्टूबर के साथ वित्त वर्ष की तीसरी तिमाही की शुरुआत हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑटो में सफर करने पर मिलेगा फ्री वाई-फाई, ये कैब कंपनी लाई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:08:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</guid>
      <description>अब आप घर, ऑफिस या पब्लिक प्लेस के अलावा ऑटो में सफर करते हुए भी मुफ्त वाई-फाई का आनंद ले सकते हैं। कैब सेवा देने वाली कंपनी ओला ने अपनी सेवा में विस्तार करते हुए ऑटो कनेक्ट वाईफाई सुविधा देने का फैसला किया है।  पढ़ें:   ऑटो सुविधा देश के 73 शहरों में संचालित होती है। कंपनी ने अन्य शहरों के अलावा पुणे, अहमदाबाद, चंडीगढ़, जयपुर और हैदराबाद जैसे मेट्रो शहरों में भी ऑटो में फ्री वाईफाई सुविधा शुरू की है। ओला के सीनियर डायरेक्टर और ऑटो हेड सिद्धार्थ अग्रवाल ने कहा, &amp;ldquo;ऑटो कनेक्ट वाईफाई के जरिए हम तिपहिया वाहन में ग्राहकों के अनुभव को और सुगम बना रहे हैं।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को आ रहा 125सीसी Honda Grazia स्कूटर, लुक है बेहद शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा जल्द ही शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लाने जा रही है। भारत में इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार, ना लगेगी चोट ना आएगी खरोंच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</guid>
      <description>भारत जैसे देशों में जहां सड़कों पर जाम आम समस्या है, वहां कार में डेंट या स्क्रैच का आना एक बड़ी परेशानी होती है। इसे देखते हुए जापान की टोयोडा गोसे (Toyoda Gosei) कंपनी ने दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार ईजाद की है। फ्लेसबाय (Flesby) नामक इस कार को टोक्यो मोटर शो- 2017 में पेश किया गया है। इस कार के चारों तरफ रबर के एयबैग्स दिए गए हैं, जो किसी भी तरह की टक्कर लगने पर खुल जाएंगे और कार को नुकसान से बचा लेंगे। इन एयरबैग्स के चलते किसी राहगीर को भी कार से चोट नहीं लगेगी। कंपनी ने फिलहाल इसे इलेक्ट्रिक मोड पर बनाया है, जिसमें एक व्यक्ति ही बैठ सकता है। यह कार 2030 तक बाजार में आएगी।इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बड़े बदलाव के साथ आ सकती है KTM Duke 390, तस्वीरें हुई लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</guid>
      <description>ऑस्ट्रिया की मशहूर बाइक निर्माता कंपनी केटीएम ने 2017 Duke 390 को ब्लैक पेंट स्कीम में देखा गया है। यह अभी तक साफ नहीं हुआ है कि किसी डीलर ने ही बाइक को यह कलर दिया है या फिर केटीएम इंडिया जल्द ही इस कलर में बाइक को लाने जा रही है।   पढ़ें:   की यह बाइक अभी तक सिर्फ ऑरेंज कलर में आती है। निर्यात करने के लिए बाइक को सफेद कलर में भी बेचा जाता है। ब्लैक कलर वाली केटीएम ड्यूक 390 को एक बेंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 हजार से कम बजट में आती हैं ये 5 बाइक्स, 104 किमी/ली. तक का मिलेगा माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में स्कूटर्स की बढ़ती मांग के चलते एंट्री-लेवल बाइकों की बिक्री थोड़ी गिर गई है। हालांकि अभी भी छोटे कस्बों और ग्रामीण इलाकों में इन्हें पसंद किया जा रहा है। ये बाइक 100-110 सीसी इंजन तक की होती हैं और माइलेज के मामले में इनका कोई मुकाबला नहीं। यहां हम आपको 50 हजार तक के बजट में आने वालीं 5 बेस्ट मोटरसाइकिलों के बारे में बताएंगे। 2016 TVS Victor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीलाम होगी एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार, जानें वजह..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कार बनी देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली प्रीमियम सेडान, 7 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा की City सेडान कार ने नया कीर्तिमान रचा है। होंडा कार्स इंडिया लिमिटेड (HCIL) ने बताया कि उनकी इस मिड रेंज सेडान कार ने भारत में 7 लाख यूनिट की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने भारत में 1998 में होंडा सिटी कार उतारी थी। ग्लोबल मार्केट में भी देखा जाए तो कंपनी की इस कार की सबसे ज्यादा बिक्री भारत में ही हुई है। होंडा सिटी की ग्लोबल बिक्री में भारत का 25 फीसदी से अधिक योगदान है। कंपनी के प्रेसिडेंट एवं सीईओ योइचिरो उएनो ने कहा कि यह देश में सात लाख यूनिट की कुल बिक्री को पार करने वाली अकेली प्रीमियम सेडॉन है। जापान की वाहन निर्माता होंडा ने 1998 में City कार के साथ भारत में कदम रखा था। होंडा सिटी की 4 जेनरेशन भारत में लाई जा चुकी हैं। वर्तमान मॉडल के साथ कंपनी ने पहली बार कार में डीजल इंजन दिया था। यही इस कार का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल रहा। इसकी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिक्विड, एयर और ऑयल-कूल्ड इंजन में होता है क्या फर्क, यहां समझिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</guid>
      <description>लिक्विड-कूल्ड, एयर-कूल्ड और ऑयल-कूल्ड इंजन आमतौर पर बाइक्स में देखने को मिलता है। इन तीनों ही तकनीक का काम इंजन को ठंडा रखने का है। इसका इस्तेमाल अलग-अलग प्रकार की मोटरसाइकिल में अलग-अलग तरीके से किया जाता है। सबसे पहले तो आपको बता दें कि जितने भी इंजन होते हैं उसके भीतर ऑयल का इस्तेमाल किया जाता है ताकि इंजन के पार्ट्स को चिकना रखा जाए। इंजन के चलने पर यह ऑयल भी गर्म हो जाता है जिसे ठंडा रखने के लिए इन तकनीक का इस्तेमाल किया जाता है। एयर-कूल्ड : यह सबसे ज्यादा इस्तेमाल की जाने वाली तकनीक है। इसमें इंजन बनाते समय लंबी-लंबी लाइने बना दी जाती हैं, ताकी हवा बेहतर तरीके से इंजन की सतह पर लगेगी और ऑयल को ठंडा करेगी। ऑयल-कूल्ड : इस तकनीक को एयर-कूल्ड में थोड़ा सा ही बदलाव करके तैयार किया गया था। इसके तहत एक एयरकूल्ड इंजन से छोटे पाइप के जरिए ऑयल को बाहर निकाला गया और ऑयल ठंडा होकर वापस इंजन में चला जाता है। लिक्विड-कूल्ड: लिक्विड-कूल्ड इंजन बाकी दोनों से थोड़े महंगे होते हैं। इसमें कार के रेडिएटर की तरह तकनीक का इस्तेमाल किया गया। आमतौर पर इस तकनीक का इस्तेमाल 200 सीसी से बड़ी बाइकों में किया जाता है। इस तकनीक के तहत इंजन के अदर काफी सारे ब्लॉक बनाए जाते हैं जिनमें ऑयल घूमता और रेडिएटर में आकर ठंडा हो जाता है। ठंडा होने के बाद वापस इंजन में चला जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 नवंबर को आ रही 150cc की ये दमदार बाइक Suzuki Intruder, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने भारत में नए प्रोडक्ट की लॉन्चिंग की तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को भारतीय बाजार में नई बाइक उतारने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नई बाइक एक 150 सीसी क्रूजर बाइक होगी। इस बाइक का नाम Intruder 150 होगा।   पढ़ें:   लॉन्चिंग से पहले ही इस बाइक की तस्वीरें भी ऑनलाइन लीक हुई हैं। तस्वीरों से बाइक के बारे में लगाई जा रही अटकलें और तेज हो गई हैं। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। इसका सीधा मुकाबला स्ट्रीट 150 बाइक से होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए अंदाज में लॉन्च होगी Honda Civic, साल 2013 में कंपनी ने बंद कर दिया था प्रोडक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</guid>
      <description>होंडा कार्स इंडिया ने आधिकारिक रूप से पुष्टि कर दी है कि कंपनी 2019 में अपनी बहुप्रतीक्षित Civic कार को नए अंदाज में लाने जा रही है। जापान की इस वाहन निर्माता कंपनी ने एक स्टडी के बाद यह निष्कर्ष निकाला है कि भले ही बाजार में एसयूवी कारों की मांग बढ़ गई हो, लेकिन अभी भी सेडान कारों के लिए ग्राहक उत्सुक रहते हैं। नई Civic कार के जरिए कंपनी ऐसे ग्राहकों को लुभाने की कोशिश करेगी, जो वर्तमान होंडा सिटी कार को चला रहे हैं। होंडा सिटी का आखिरी वैरिएंट 2014 में उतारा गया था।   पढ़ें:   नई कार की लंबाई और ऊंचाई में परिवर्तन हो सकता है, हालांकि इसका व्हीलबेस पुराना वाला ही रहेगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार होगी नीलाम, 2.6 करोड़ तक जाएगी बोली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</guid>
      <description>एप्पल के को-फाउंडर की BMW Z8 कार नीलाम होने जा रही है। इस साल दिसंबर में न्यूयॉर्क में होने वाले एक इवेंट में इस कार की बोली लगाई जाएगी। इस कार की बिक्री सोथबाई ऑक्शन हाउस कर रहा है।  पढ़ें:   ऑक्शन हाउस ने बताया कि स्टीव जॉब्स को यह कार खरीदने के लिए Oracle की सीईओ लैरी एलीसन ने प्रोत्साहित किया था। हालांकि यह बात शायद ही कम लोग जानते होंगे कि स्टीव जॉब्स को जर्मन ऑटोमोबाइल डिजाइन से खासा प्यार था। उनके पास एक बीएमडब्ल्यू मोटरसाइकिल और मर्सिडीज बेंज SL कार भी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली हैं ये 5 एसयूवी कार, Mahindra XUV500 से होगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम) को एसयूवी सेगमेंट के लि‍ए जाना जाता है। बेहद कम कारें है जो महिंद्रा की सबसे ज्यादा बिकने वाली एसयूवी कार XUV500 के मुकाबला कर पाती हैं। अब इस सेगमेंट में कुछ नई कारें लॉन्च होने जा रही हैं, जिनका सीधा मुकाबला महिंद्रा XUV500 से रहेगा। Renault Captur
रेनो कैप्चर में डस्टर वाला ही 1.5 लीटर पेट्रोल और 1.5 लीटर डीजल इंजन दिया होगा। रेनो कैप्चर को 6 नवंबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। रेनो कैप्चर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। कैप्चर में आपको फुल एलईडी हेडलैंप, contrast रूफ, डुअल टोन इंटीरियर और 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की बेस्ट सेलिंग कार Tiago ने बनाया ये नया रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने गुजरात प्लांट से अपनी बेस्ट सेलिंग कार की 1 लाख यूनिट का प्रोडक्शन कर लिया है। कंपनी ने यह कारनामा इस मॉडल की लॉन्चिंग के डेढ़ साल के भीतर कर दिखाया। टियागो कार के लिए अब भी दो से तीन महीने का वेटिंग पीरियड चल रहा है। टाटा टियागो को अप्रैल 2016 में लॉन्च किया गया था। लॉन्चिंग के 4 महीने के भीतर ही कंपनी को इस कार के लिए 30 हजार से ज्यादा बुकिंग मिली थी। सितंबर 2017 तक इस कार की 93,299 यूनिट बेची जा चुकी थी।   पढ़ें:   टाटा टियागो का निर्माण कंपनी के गुजरात के साणंद प्लांट में किया जाता है। टाटा टियागो का टॉप एंड वैरिएंट पहली बार कार खरीदने वाले ग्राहकों के बीच खासा पॉपुलर है। हाल ही में कंपनी ने इसका AMT (ऑटोमैटिक-मैनुअल ट्रांसमिशन) वैरिएंट भी उतारा था, इसे भी सकारात्मक प्रतिक्रिया मिल रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए वो कार जिसके पास दिमाग भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर कार में देने होंगे एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स, जल्द लागू होगा नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</guid>
      <description>भारत में अब महंगी कारें हों या कम कीमत वाली कार, जल्द ही हर रेंज की कार में एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स देने अनिवार्य होंगे। ऐसा कारों का सफर और सुरक्षित करने के लिए किया जा रहा है। दरअसल टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, 1 जुलाई 2019 से भारत में सभी कार निर्माता कंपनियों को को एडवांस सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों को अपनी कारों में एयरबैग, रिवर्स पार्किंग कैमरा, 80kmph की स्पीड से ज्यादा जाने पर अलर्ट, सीटबेल्ट रिमाइंडर और सेंट्रल लॉकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स देने ही होंगे। सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने पहले ही इसे मंजूरी दे दी है और इसकी टाइमलाइन व आधिकारिक घोषणा भी जल्द की जा सकती है। अभी केवल कुछ ही कार निर्माता कंपनी एंट्री-लेवल कारों में एयरबैग और रिवर्स पार्किंग कैमरा सेंसर जैसे फीचर्स देती हैं। ये फीचर्स या तो विकल्प के रूप में होते हैं या फिर टॉप-एंड वैरिएंट में मिलते हैं। नया नियम लागू होने के बाद हर रेंज की कारों के सभी वैरिएंट में ये सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। फिलहाल इस तरह के सेफ्टी फीचर्स प्रीमियम और लग्जरी कारों में ही मिलते हैं। बता दें कि साल 2016 में सड़क दुर्घटना में 74 हजार से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000₹ महीने से भी कम में खरीद सकते हैं रॉयल एनफील्ड की Bullet, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</guid>
      <description>ब्रिटेन की वाहन निर्माता कंपनी रॉयल एनफील्ड का भारतीय मोटरसाइकिल बाजार के मिड-सेग्मेंट पर कब्जा है। भारत में यह 350 से 750 सीसी तक की बाइकों की बिक्री करती है। स्टाइल और दमदार इंजन के शौकीन लोग रॉयल एनफील्ड को काफी पसंद करते हैं। अगर आप रॉयल एनफील्ड के बारे में रुचि रखते हैं तो आपको इसकी कीमतों के बारे में भी अंदाजा होगा है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों की कीमत 1 लाख 13 हजार से शुरू होती है। इसका सबसे सस्ता मॉडल रॉयल एनफील्ड Bullet 350 है। अगर आप रॉयल एनफील्ड Bullet 350 को सिर्फ इसकी कीमत के कारण नहीं खरीद पा रहे तो यहां हम आपको इसे EMI पर खरीदने का विकल्प बता रहे हैं। इस बाइक को आप 2000 रुपए हर महीना देकर घर ले जा सकते हैं।दरअसल इस बाइक की कीमत 1,13,000 रुपए (दिल्ली) है। अगर आप 19 हजार रुपए की डाउन पेमेंट देते हैं तो बाकी बचे अमाउंट को किश्तों में दे सकते हैं। अगर किश्तें 60 महीने की होंगी और बैंक आपसे 10 फीसदी ब्याज लेता है तो हर महीने आपको 1,997.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है बॉलीवुड के &#39;बिग बॉस&#39; सलमान खान की कारों का कलेक्शन, करोड़ों में है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</guid>
      <description>यह पॉपुलर टीवी शो बिग बॉस का11वां सीजन चल रहा है और हर साल की तरह इस साल भी बॉलीवुड के &amp;lsquo;भाईजान&amp;rsquo; सलमान खान ही इसे होस्ट कर रहे है। यही वजह है कि इन दिनों वह लगातार चर्चाओं में भी हैं। बाइकों के लिए सलमान खान के क्रेज को तो हम पहले भी कई बार देख चुके है। आज हम आपको उनके कार कलेक्शन के बारे में बताएंगे। Mercedes-Benz GL-Class</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज एवेंजर को टक्कर देने Suzuki ला रही 150cc क्रूजर बाइक, अगले महीने लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</guid>
      <description>सुजुकी मोटर इंडिया प्राइवेट लिमिटेड ने ऑटो को टक्कर देने की पूरी तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को 150 सीसी की क्रूजर बाइक लॉन्च करने जा रही है। इस बाइक का सीधा मुकाबला 150 सीसी की इकलौती बाइक बजाज एवेंजर से रहेगा। बजाज हर महीने इसकी 9000 यूनिट की बिक्री करती है। इसका डिजाइन भी एक टिपिकल क्रूजर बाइक जैसा रहेगा।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय बाजार में जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी GZ सीरीज नाम से क्रूजर बाइक की बिक्री करती है, जिसमें 125 सीसी से 250 सीसी तक के वैरिएंट बेचे जाते हैं। हालांकि यह देखने वाली बात होगी कि कंपनी इस बाइक को रेटरो लुक देती है या मॉर्डन लुक में पेश करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Land Rover Discovery, कीमत 71.38 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश कार निर्माता कंपनी ने भारत में बिलकुल नई Discovery कार को लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 71.38 लाख रुपए रखी है। कार की कीमत 1.08 करोड़ रुपए तक जाती है। इस कार के लिए भारत में कई महीने पहले ही बुकिंग शुरू हो गई थी। यह लैंड रोवर Discovery की तीसरी जेनरेशन का मॉडल है। कार का पहला मॉडल 1989 में पेश किया गया था। कार को कम वजन वाले कंपनी के PLA प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। पुराने मॉडल के मुकाबले यह 480 किग्रा हल्की और तेज है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी करने जा रही WagonR में बड़ा बदलाव, अब हो जाएगी 7-सीटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने हाल में यह खुलासा किया कि वह भारत के यूटिलिटी व्हीकल (UV) सेग्मेंट में नंबर वन बनना चाहती है। कंपनी की योजना देश में तीन नए यूटिलिटी व्हीकल लॉन्च करने की है, जिसमें Ertiga क्रॉसओवर एमपीवी, WagonR 7-सीटर और एक बड़ी एसयूवी शामिल है। बता दें कि जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने साल 2013 में इंडोनेशिया इंटरनेशनल मोटर शो के दौरान 7-सीटर कॉन्सेप्ट WagonR की झलक पेश की थी।   पढ़ें:   की नई वैगनआर को डिजाइन तो नया दिया गया है, हालांकि इसे वर्तमान WagonR के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया गया है। यह वर्तमान वैगनआर से लंबी और चौड़ी होगी। कार में 14- इंच के एलॉय व्हील, हैलोजन हेडलैंप और रूफ रेल्स दिए होंगे। इंटीरियर की बात करें तो इसे काफी हद तक बदल दिया गया है। कार में अब दो की जगह सीटों की तीन लाइन दी गई हैं। आखिरी सीट बच्चों के लिहाज से बनी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने उठाया नई Gold Wing बाइक से पर्दा, इसमें है रिवर्स गियर और एप्पल कारप्ले जैसे खास फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने कैलिफोर्निया में हुए एक स्पेशल इवेंट के दौरान अपनी सबसे बड़ी tour बाइक Gold Wing का अपडेटेड वर्जन पेश किया है। बिलकुल नई गोल्ड विंग बाइक का डिजाइन Honda GL मॉडल से लिया गया है। हालांकि इसमें पहले से एडवांस तकनीक, नए इंजन और चेसिस का इस्तेमाल किया गया है। नई गोल्ड विंग बाइक की खासियत इसमें लगा होंडा का लिक्विड कूल्ड, 6-सिलिंडर इंजन है। बाइक पहले से ज्यादा हल्की और फ्यूल एफिशिएंट है। बाइक में ट्रांसमिशन के दो विकल्प दिए गए हैं। ग्राहक साधारण 6-स्पीड ट्रांसमिशन और होंडा के नए DCT ट्रांसमिशन में से किसी एक को चुन सकते हैं।नए DCT ट्रांसमिशन के जरिए बाइक में रिवर्स गियर भी दिया गया है। यह भी बताते चलें कि यह पहली बाइक है जिसमें Apple CarPlay दिया गया है। इसके जरिए यूजर्स मोटरसाइकिल से अपना आईफोन कनेक्ट कर सकते हैं और इसका इस्तेमाल म्यूजिक, मैप जैसे फीचर्स में कर सकते हैं। बाइक का 1833 सीसी इंजन 116 बीएचपी की पावर और 167 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। बाइक में चार बाइक राइडिंग मोड, होंडा सिलेक्टेबल टॉर्क कंट्रोल, हिल स्टार्ट असिस्ट और क्रूज कंट्रोल सिस्टम जैसे फीचर्स दिए गए हैं। यह बाइक दो वैरिएंट- गोल्ड विंग और गोल्ड विंग DCT में आती है। पुराने मॉडल वाली गोल्ड विंग को भारत में 32 लाख रुपए में बेचा जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur की लॉन्चिंग डेट का हुआ खुलासा, Creta जैसी कारों से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-compact-suv-will-be-launched-on-6th-november-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-compact-suv-will-be-launched-on-6th-november-in-india/</guid>
      <description>आखिरकार रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग डेट का खुलासा हो गया है। एनडीटीवी ऑटो के मुताबिक, कैप्चर को 6 नवंबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। इस कार को कुछ हफ्तों पहले गोवा में पेश किया गया था और कंपनी ने तभी से इसकी आधिकारिक बुकिंग भी शुरू कर दी थी।   पढ़ें:   यह कितने वैरिएंट में आएगी इस बात का पता 6 नवंबर को ही चलेगा। इसके अलावा कार की कीमत को लेकर भी कोई पुख्ता जानकारी नहीं मिल सकी है। शोरूम पर भी लॉन्चिंग के दिन से कार उपलब्ध होगी और एक हफ्ते बाद से इसकी डिलीवरी शुरू कर दी जाएगी। भारत में इस कार का मुकाबला और कंपास जैसे कारों से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota ने Suzuki को बताया भारतीय बाजार का &#39;मास्टर&#39;, कहा- उनसे सीखने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-auto-maker-toyota-calls-suzuki-a-master-in-indian-market/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-auto-maker-toyota-calls-suzuki-a-master-in-indian-market/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने कहा है कि भारतीय बाजार की बात की जाए तो यहां की &amp;lsquo;मास्टर&amp;rsquo; कंपनी है और टोयोटा को उसका &amp;lsquo;स्टूडेंट&amp;rsquo; बनकर सीखने की जरूरत है। इस साल की शुरुआत में इन दोनों दिग्गज कंपनियों ने प्रोडक्ट व कॉम्पोनेंट की सप्लाई के अलावा पर्यावरण, सुरक्षा व सूचना प्रोद्योगिकी के क्षेत्र में साथ मिलकर काम करने की योजना बनाई थी।   सुजुकी की भारतीय यूनिट मारुति सुजुकी देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी है। भारत के पैसेंजर व्हीकल सेग्मेंट में इसका 50 फीसदी कब्जा है। कंपनी ने 2020 तक 2 मिलियन यूनिट बेचने का टारगेट रखा है। पिछले वित्त वर्ष मारुति सुजुकी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोक्यो मोटर शो में पेश हुई नई Suzuki Swift Sport, जल्द आ सकती है भारत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-suzuki-swift-sport-showcased-at-tokyo-motor-show-2017-soon-to-come-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:18:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-suzuki-swift-sport-showcased-at-tokyo-motor-show-2017-soon-to-come-in-india/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कंपनी सुजुकी नई Swift Sport कार को टोक्यो मोटर शो 2017 में पेश किया है। इस कार को सितंबर में हुई 2017 फ्रैंकफर्ट मोटर शो में आधिकारिक रूप से दिखाया गया था। जापान में इस कार को 1,836,000 जापानी येन (करीब 10.62 लाख रुपए) से 2,050,920 जापानी येन (करीब 11.9 लाख रुपए) की कीमत में लॉन्च किया था। सुजुकी इस कार को भारत मे भी लॉन्च करने पर विचार कर रही है। जबकि साधारण सुजुकी स्विफ्ट हैचबैक को भारत में फरवरी 2018 में लाया जाएगा। सुजुकी स्विफ्ट स्पोर्ट 2017 में कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लीक हुए फोर्ड EcoSport 2017 के फीचर्स, अगले महीने होनी है लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी इंडिया अगले महीने 2017 EcoSport को लॉन्च करने जा रही है। रिपोर्ट के मुताबिक, भारत में इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर 2017 को होगी। लॉन्चिंग से पहले ही कार के फीचर्स ऑनलाइन लीक हो गए हैं। Team-BHP की रिपोर्ट के मुताबिक, कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे।   पढ़ें:   बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा।   कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे।   बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने बजाज उतार रही 400 सीसी Avenger </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</guid>
      <description>भारत में मिड-सेग्मेंट मोटरसाइकिल के मार्केट पर कब्जा करने वाली रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने के लिए ऑटो अपनी एवेंजर बाइक का नया वर्जन लाने जा रही है। कुछ समय पहले फाइनेंशियल एक्सप्रेस ने एक रिपोर्ट में बताया था कि बजाज 400 सीसी एवेंजर क्रूजर मोटरसाइकिल विकसित कर रही है। अब एक और रिपोर्ट सामने आई है जिसमें बताया गया है कि बजाज एवेंजर का नया वैरिएंट आने वाला है।   पढ़ें:   नई बजाज एवेंजर को मार्च 2018 से पहले लॉन्च किया जा सकता है। 400 सीसी की एवेंजर का सीधा मुकाबला रॉयल एनफील्ड Thunderbird 350 और Thunderbird 500 twins से रहेगा। इसके अलावा इसके निशाने पर यूएम रेनेगेड सीरीज भी रहेगी।   Avenger 400 में बजाज डोमिनार वाला 373 सीसी का इंजन दिया हो सकता है। यह इंजन 35 बीएचपी की पावर और 35 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6 स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इससे पहले एवेंजर में बजाज पल्सर का इंजन भी लगाया जा चुका है। वर्तमान बजाज एवेंजर में भी पल्सर 150 और 220 का इंजन लगा है। माना जा रहा है कि 400 सीसी वैरिएंट के लिए बाइक के फ्रेम को भी बदला जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को मिली नई दमदार ऑडी, 70 लाख है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को दमदार परफॉर्मेंस वाली Audi S5 सेडान कार मिली है। इस कार को हाल ही में भारत में लॉन्च किया गया था और कंपनी ने ऑडी S5 की कीमत 70.6 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी थी। विराट कोहली को इसी साल ऑडी का ब्रांड एंबेसडर बनाया गया था। विराट कोहली भारत में इस कार को पाने वाले पहले शख्स हैं।   पढ़ें:   ऑडी ने एक प्रमोश्नल वीडियो भी जारी किया है, जिसमें विराट कोहली को इस कार की राइड लेते दिखाया गया है। विराट कोहली के पास ऑडी के कई अन्य मॉडल पहले से मौजूद हैं, जिसमें ऑडी R8 सुपरकार, R8 LeMans, A8 लग्जरी सैलून और Q7 लग्जरी एसयूवी शामिल हैं। इस तरह विराट के पास यह पांचवी ऑडी हो गई। कोहली के पास Toyota Etios Liva, Fortuner, Range Rover Vogue, Lamborghini Gallardo और Bentley Continental जैसी कारें भी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं खरीद पाएंगे टोयोटा की Camry Hybrid कार, 19 kmpl का देती थी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (TKM) ने Camry Hybrid कार का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। कंपनी ने इसके पीछे जीएसटी को बड़ा कारण बताया। कंपनी ने कहा कि जीएसटी लागू होने के बाद से कार की कीमत में इजाफा हो गया था, जिस वजह से इस मॉडल की मांग में भारी गिरावट देखने को मिली थी। जापान की कार निर्माता कंपनी टोयोटा और किर्लोस्कर ग्रुप ने मिलकर इस मॉडल को बाजार में उतारा था।   टोयोटा किर्लोस्कर मोटर के डायरेक्टर व सीनियर वॉयस प्रेसिडेंट (सेल्स व मार्केटिंग) एन राजा ने कहा, &amp;ldquo;ग्राहकों के बीच मांग कम हो जाने के कारण हमने कैमरी हाइब्रिड कार का प्रोडक्शन फिलहाल रोक दिया है। परिस्थिती को जांचने के बाद आगे का कोई फैसला लिया जाएगा।&amp;rdquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कार वालों को अब नहीं रहेगा बैटरी खत्म होने का डर, कुछ ऐसा करने जा रही सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टर आर माधवन ने खरीदी शानदार फीचर्स वाली ये बाइक, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर आर माधवन को बाइकों से बेहद प्यार है। हाल ही में उन्होंने एक नई क्रूजर बाइक खरीदी है। यह कोई ऐसी-वैसी क्रूजर नहीं, Indian Roadmaster cruiser बाइक है। दिवाली के मौके पर तनु वेड्स मनु एक्टर को इस बाइक की डिलीवरी मिली है।   पढ़ें:   ने इस लग्जरी बाइक की तस्वीर और वीडियो सोशल मीडिया पर शेयर की हैं। इंडियन रोडमास्टर क्रूजर बाइक की कीमत 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली KTM लाएगी मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक बाइक E-Mini</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी KTM ने मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक-बाइक लाने की घोषणा की है। इसका नाम E-Mini होगा। इसे 2019 से बनाया जाएगा और इसकी बिक्री 2020 में शुरू होगी। केटीएम ने हाल ही में अपनी पॉपुलर इलेक्ट्रिक ऑफ रोड बाइक Freeride E-XC की सेकेंड जेनरेशन पेश की थी। इसके ठीक बाद कंपनी ने अब ई-मिनी लाने की घोषणा की है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह केटीएम की युवा पसंद 50SX बाइक को रिप्लेस करेगी। रिपोर्ट के मुताबिक, अभी यह बाइक अपने शुरुआती चरण में है। हालांकि केटीएम के प्रोडक्ट मैनेजर Jochi Sauer ने कहा कि ई-मिनी बाइक पर करीब दो साल पहले टेस्ट शुरू हो गया था। अभी तक इस बारे में कोई जानकारी नहीं मिली कि इस बाइक में किस प्रकार की बैटरी का इस्तेमाल किया जाएगा।   बता दें कि केटीएम की इलेक्ट्रिक बाइक Freeride E नाम से आती हैं, जिसमें फ्रीराइड E-XC, E-SX, और E-SM शामिल हैं। हालांकि इनमें से कोई भी बाइक अभी भारत में उपलब्ध नहीं है। यह भी बता दें कि भारत की सबसे बड़ी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनियों में से एक बजाज ऑटो की KTM में करीब 48 फीसदी हिस्सेदारी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब और सुरक्षित बनेंगी गाड़ियां, सनरूफ के लिए दुनिया का पहला एयरबैग सिस्टम लाई Hyundai</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 14:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</guid>
      <description>इन दिनों सभी कार निर्माता कंपनियों के लिए यात्री सुरक्षा सबसे पहली प्राथमिकता बन गया है। मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस ने दुनिया का पहला ऐसा एयरबैग सिस्टम विकसित किया है जो कारों के सनरूफ के लिए काम करेगा। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी।   पढ़ें:   यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा। इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी बेहतर परफॉर्मेंस वाली इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल, एक बार चार्ज होकर चलेगी 350 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:32:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</guid>
      <description>अमेरिका की इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल बनाने वाली कंपनी जीरो मोटरसाइकिल ने बाइकों की रेंज को अपडेट के साथ पेश किया है। कंपनी का कहना है कि नई रेंज की बाइक में 10 फीसदी ज्यादा चलने की क्षमता और छह गुना फास्ट चार्जिंग दी होगी। कंपनी ने इसके तहत तीन नई बैटरी- ZF14.4, ZF7.2 और ZF3.6 पेश की हैं। नई बैटरियां वर्तमान के मुकाबले ज्यादा रेंज और बेहतर परफॉर्मेंस ऑफर करेंगी। यूजर्स इनमें से किसी भी बैटरी का विकल्प चुन सकते हैं जो 350 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा लाने जा रही तीन पहियों की बाइक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</guid>
      <description>जापानी ऑटोमोबाइल दिग्‍गज कंपनी यामाहा ने अपने नए प्रोडक्ट का एक टीजर वीडियो जारी किया है। प्रोडक्ट को 25 अक्टूबर को पेश किया जाएगा। बता दें कि इसी तारीख से टोक्यो मोटर शो की भी शुरुआत होगी। माना जा रहा है कि यामाहा अपने नए प्रोडक्ट को इसी मोटर शो में पेश करने जा रहा है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यामाहा दो फ्रंट व्हील वाली बाइक लाने जा रही है। फिलहाल इस तिपहिया बाइक को Yamaha LMW MWT-9 कॉन्सेप्ट नाम दिया गया है। रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस साल की शुरुआत में यामाहा ने Niken नाम के लिए ट्रेडमार्क फाइल किया है। माना जा रहा है यही इस बाइक का नाम होगा। जापान में Ni का मतलब &amp;lsquo;दो&amp;rsquo; नंबर होता है। सबसे पहले 2015 टोक्यो मोटर शो में इसकी झलक पेश की गई थी। हालांकि इस बार एक प्रोडक्शन मॉडल के रूप में इसका पर्दापण किया जाएगा। बाइक के आगे की तरफ दो व्हील दिए होंगे। बाइक में तीन सिलिंडर इंजन दिया होगा। इसी तरह का इंजन यामाहा की MT-09 बाइक में दिया गया था। इसमें MT-09 वाला ही 847 सीसी इंजन दिया होगा, जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda ला रही नया स्टाइलिश स्कूटर Grazia, 2000 रुपए में हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</guid>
      <description>देश के स्कूटर सेग्मेंट में राज करने वाली होंडा मोटरसाइकिल स्कूटर इंडिया जल्द ही एक नया स्कूटर लाने जा रही है। इस दुपहिया वाहन कंपनी ने नए Grazia की घोषणा की है। कंपनी ने इसे &amp;lsquo;एडवांस्ड अरबन स्कूटर&amp;rsquo; बताया जो मेट्रो सिटीज के युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है।   पढ़ें:   इस स्कूटर के लिए 25 अक्टूबर से बुकिंग शुरू हो जाएगी। ग्राहक इसे 2000 रुपए का अमाउंट देकर होंडा डीलरशिप से बुक कर सकते हैं। लॉन्चिंग से पहले ही इस नए स्कूटर की तस्वीरें ऑनलाइन लीक हो गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोली की रफ्तार से तेज भागती है ये कार, स्पीड जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 08:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग डेट में हुआ बदलाव, ये हो सकती है नई तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा है। ऐसी खबरें थीं कि इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्चर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। अब ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग में देरी हो सकती है और इसे नंवबर महीने में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी की ओर से इस देरी की वजह का खुलासा नहीं किया गया है। रेनो ने कैप्चर के लिए 22 सितंबर से बुकिंग शुरू कर दी थी। कार को 25 हजार रुपए का अमाउंट देकर बुक किया जा सकता है। रेनो ने अभी तक भी कार की आधिकारिक लॉन्च डेट के बारे में नहीं बताया है। मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी अभी तक कार की कीमत पर फैसला नहीं कर पाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की इस स्पोर्ट्स कार को मिला बेस्ट डिजाइन अवॉर्ड, भारत में जल्द देगी दस्तक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</guid>
      <description>पिछले साल हुए 87वें जिनेवा मोटर शो में पेश हुई टाटा मोटर्स की RaceMo स्पोर्ट्स कार को अपने डिजाइन के लिए अवॉर्ड दिया गया है। इटली स्थित टाटा मोटर्स डिजाइन स्टूडियो में तैयार की गई इस कार को जर्मन डिजाइन अवॉर्ड दिया गया है। यह अवॉर्ड गोल्ड कैटेगरी में &amp;ldquo;असाधारण प्रोडक्ट डिजाइन&amp;rdquo; के लिए दिया गया है।   पढ़ें:   यह एक टू-सीटर कार है और अन्य स्पोर्ट्स कारों की तरह इसमें भी इंजन पीछे लगाया गया है। भारत में इस कार को 2018 में लाया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 लाख के बजट में आती हैं ये 5 बेस्ट मोटरसाइकिल, लुक्स के साथ दमदार परफॉर्मेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में 1 लाख तक के बजट वाली मोटरसाइकिल की संख्या में भारी इजाफा हुआ है। अधिकतर दुपहियां वाहन कंपनियां 1 लाख तक के सेग्मेंट में स्टाइल के साथ शानदार परफॉर्मेंस देने की कोशिश में लगी हैं। यहां हम आपको इसी बजट में आने वाली टॉप 5 मोटरसाइकिल के बारे में बताएंगे। 1. TVS Apache RTR 200 4V
इस बाइक में 197 सीसी का इंजन दिया गया है जो 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोल्स रॉयस ला रही अपनी पहली SUV कार, 7.5 करोड़ की phantom जैसा दिया है डिजाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी Rolls-Royce जल्द ही पहली एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटिलिटी व्हीकल) लॉन्च करने की तैयारी में है। कंपनी ने अपनी कार की टेस्टिंग भी शुरू कर दी है। ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक रोल्स रॉयस की इस एसयूवी का नाम Cullinan होगा। कार का नाम मशहूर डायमंड कलिनन से लिया गया है। कार की टेस्टिंग के दौरान की कुछ तस्वीरें सामने आई हैं। इसमें कार की बॉडी को पूरी तरह से ढंका हुआ था। Cullinan एसयूवी को रोल्स रॉयस फैमिली का मशहूर डिजाइन दिया गया है। इसका मुकाबला बीएमडब्ल्यू X5 से रहेगा, हालांकि यह बीएमडब्ल्यू से साइज में बड़ी होगी। डिजाइन के मामले में यह काफी हद तक रोल्स रॉयस Phantom जैसी है। इसमें बड़े क्रोम फिनश ग्रिल और होरिजेंटल हेडलाइट दी गई हैं। उम्मीद की जा सकती है कि यह ब्रिटिश कार मेकर सबसे लग्जरी और मॉर्डन लुकिंग एसयूवी कार उतारने जा रही है। कार को बिलकुल नए एल्यूमीनियम प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म पर रोल्स रॉयस Phantom बनाई गई थी। कार में फैंटम वाला ही V12 इंजन दिया होगा। यह 563 बीएचपी की पावर जेनरेट करेगी। इंजन को 8-स्पीड ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन से जोड़ा गया होगा। माना जा रहा है कि इस कार को 2018 में पेश किया जा सकता है, जबकि इसकी ग्लोबल सेल 2019 में शुरू होगी। इसे भारत में भी लॉन्च किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने Hyundai को पछाड़ा, बनी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी ऑटोमेकर कंपनी मारुति सुजुकी ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली छमाही में मारुति सुजुकी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक कंपनी बन गई है। मारुति सुजुकी ने हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड को पछाड़कर यह मुकाम हासिल किया है। अब हुंडई मोटर चौथे पायदान पर पहुंच गई है। यात्री वाहनों के निर्यात के मामले में दूसरे और तीसरे पायदान पर फॉक्सवैगन और जनरल मोटर्स रही हैं। सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स के आंकड़ों के मुताबिक, अप्रैल-सितंबर तक के समय में मारुति सुजुकी इंडिया (MSI) ने पैसेंजर व्हीकल की 57300 यूनिट निर्यात की। एक साल पहले इसी अवधि में मारुति सुजुकी ने 54,008 यूनिट निर्यात की थीं। इस वित्त वर्ष कंपनी ने 6 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की है। लंबे समय तक पहले पायदान पर रही हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड ने इस बार 44,585 यूनिट निर्यात की। पिछले साल कंपनी ने 63,014 यात्री वाहनों को निर्यात किया था। इस तरह कंपनी को 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की G-सीरीज की आखिरी SUV कार, 2.38 करोड़ रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</guid>
      <description>Mercedes-AMG ने हाल ही में पॉपुलर G65 AMG एसयूवी कार का फाइनल एडिशन लॉन्च कर दिया है। AMG मर्सिडीज की हाई परफॉर्मेंस डिविजन है। मर्सिडीज बेंज की G-सीरीज दुनिया की सबसे पावरफुल एसयूवी में से एक है।   पढ़ें:   कंपनी ने बेंज G65 फाइनल एडिशन की कीमत करीब 2.38 करोड़ रुपए (31,233 यूरो) रखी है। मर्सिडीज बेंज G-क्लास कंपनी की ऐसी सीरीज है जिसका सबसे लंबे समय तक प्रोडक्शन चलाया गया है। इस सीरीज का प्रोडक्शन 1979 में शुरू किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत से ज्यादा विदेशों में बिक रही Bajaj की ये बाइक, रॉयल एनफील्ड से थी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन कंपनी बजाज ऑटो ने Dominar 400 की लॉन्चिंग के जरिए भारत में मिड-साइज इंजन वाली बाइकों के बाजार में कदम रखा था। डोमिनार के जरिए इस घरेलू कंपनी की सीधी टक्कर रॉयल एनफील्ड के साथ थी। कंपनी ने डोमिनार की कीमत 1.4 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी थी। जबकि बाइक के ABS वैरिएंट की कीमत 1.55 लाख रुपए रखी गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने हर महीने इसकी 10 हजार यूनिट बेचने का फैसला किया था, हालांकि इसकी एक महीने में केवल 2 हजार यूनिट ही बिक पाई। सितंबर 2017 में बजाज ने Dominar की 4500 यूनिट बेचीं, जिसमें घरेलू बाजार और विदेशों में किया गया निर्यात शामिल है। सितंबर में 2000 यूनिट भारत में बिकी जबकि 2500 यूनिट अतंरराष्ट्रीय बाजार में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: जब Royal Enfield से मुकाबला करने लगी Bajaj Dominor, जानिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की जल्द आने वाली 750cc बाइक की चर्चा लंबे समय से है। टेस्टिंग के दौरान दिखने के बाद से ही के फैन्स इस बाइक का बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। ग्लोबल यूजर्स को ध्यान में रखते हुए बनाई गई 750 सीसी पैरलल ट्विन इंजन वाली इस बाइक को नवंबर में होने वाले EICMA 2017 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   फिलहाल इस बाइक की भारत समेत विदेशों में टेस्टिंग की जा रही है। हालांकि इसे सड़कों पर देखा जाना बेहद ही दुर्लभ है, लेकिन जब भी कोई फैन इसे देखता है तो पीछा करने की कोशिश करता है। हाल ही में इसे चेन्नई की सड़कों पर देखा गया। यहां एक डोमिनार चालक ने रॉयल एनफील्ड से मुकाबला करने की कोशिश की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूव्हीलर पर नहीं बैठ पाएगी दूसरी सवारी, कर्नाटक सरकार लगाने जा रही रोक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</guid>
      <description>कर्नाटक में 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी के बैठने पर रोक लग सकती है। राज्य सरकार ने इसकी पूरी तैयारी कर ली है। कर्नाटक के परिवहन विभाग ने पीछे बैठे यात्री की सुरक्षा के मद्देनजर ऐसा करने का फैसला लिया है। विभाग का मानना है कि ज्यादातर सड़क दुर्घटनाओं में पीछे वाला यात्री भी शिकार बन जाता है।   बंगलूरू मिरर के मुताबिक, कर्नाटक सरकार ने पिछली सवारी पर रोक लगाने के लिए हाई कोर्ट में हलफनामा भी दाखिल कर दिया है। माना जा रहा है कि इस संबंध में एक हफ्ते के भीतर आधिकारिक सर्कुलर जारी किया जा सकता है।   पढ़ें:   जो वाहन इसके तहत आएंगे उनमें मोटरसाइकिल्स के अलावा स्कूटर भी शामिल हैं। राज्य सरकार का यह फैसला पहले से इस्तेमाल में आ रहे दोपहिया वाहनों पर लागू नहीं होगा लेकिन जो भी नया वाहन बेचा जाएगा, उस पर ये नये नियम लागू होंगे।   इस बारे में पुष्टि करते हुए राज्य के परिवहन मंत्री एचएम रेवन्ना ने कहा कि सरकार सिर्फ मोटर व्हीकल एक्ट को लागू कर रही है। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;सड़क दुर्घटना में हुई एक युवक की मौत के मामले में कर्नाटक हाई कोर्ट ने राज्य सरकार से स्पष्टीकरण की मांग की थी। इसके जवाब में हमने मोटर व्हीकल एक्ट लागू करने के लिए हलफनामा दाखिल किया है, जिसके तहत 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी बैठने की अनुमति नहीं है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये प्रयोग सफल हुआ तो हम 30 मिनट में पहुंचेंगे दिल्ली से लखनऊ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>