<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2017 00:31:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>जल्द ही सड़कों पर दौड़ती दिखेंगी बिना ड्राइवर वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire में मिली ये बड़ी खामी, कंपनी को वापस मंगानी पड़ी 21 हजार यूनिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</guid>
      <description>बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है। बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है।बता दें कि मारुति सुजुकी डिजायर कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाले मॉडल्स में से एक रहा है। इतना ही नहीं, यह मारुति सुजुकी की सबसे पहले 1 लाख यूनिट बिक्री का रिकॉर्ड बनाने वाली कार है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 मानक के वाहन बनाने के लिए तैयार Hyundai</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-is-ready-to-develop-bs-6-engine-vehicle-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-is-ready-to-develop-bs-6-engine-vehicle-in-india/</guid>
      <description>प्रदूषण की चिंताजनक हालत के मद्देनजर मोटर वाहन कंपनियों को सरकार के भारत स्टेज-6 (बीएस-6) मानक की तरफ बढ़ने के संदेश पर कार ऑटोमोबाइल कंपनियों ने इस दिशा में तैयारी शुरू कर दी है। देश में कार बनाने वाली दूसरी सबसे बड़ी कंपनी मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) का कहना है कि वह तो इसके लिए पहले से तैयार है।   पढ़ें:   उसके पास इस मानक के वाहन बनाने की तकनीक पहले से है और जिस दिन सरकार कहेगी, ऐसे वाहनों का उत्पादन और बिक्री दोनों वह शुरू कर देगी। एचएमआईएल के ग्रुप हेड, मार्केटिंग, पुनीत आनंद से शिशिर चौरसिया ने कंपनी से जुड़े विभिन्न मसलों पर विस्तृत बातचीत की।   पुनीत आनंद ने कहा कि, &amp;ldquo;हम सरकार की तरीफ करते हैं कि पर्यावरण संरक्षण की दिशा में वह इतने सख्त कदम उठा रही है। जहां तक ह्यूंडई की बात है, तो इस मामले में हमें कोई तैयारी नहीं करनी होगी। क्योंकि हम इस समय बीएस-6 मानक के समकक्ष यूरो-6 मानक केवाहनों का उत्पादन कर रहे हैं। ऐसे मानक के वाहन अभी भारत में भले ही अनिवार्य नहीं हुए हों, लेकिन दुनिया के कई देशों में ऐसे मानक अनविार्य हैं। हम इस समय दुनिया के 85 से भी ज्यादा देशों में अपनी कारें बेच रहे हैं। उनमें से कुछ देशों केलिए चेन्नई फैक्ट्री से यूरो-6 मानक के वाहन बना कर भेज रहे हैं। इसलिए बीएस-6 मानक लागू होने पर ह्यूंडई के लिए कोई दिक्कत नहीं होगी।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद फास्ट इलेक्ट्रिक SUV ला रही महिंद्रा, 8 सेकेंड में पकड़ेगी 100 Kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:38:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</guid>
      <description>पहली बार 2016 इंडियन ऑटो एक्सपो में कॉन्सेप्ट के रूप में दिखाई गई XUV Aero के प्रोडक्शन की पुष्टि हो गई है। हालांकि जो 210 बीएचपी का टर्बोचार्ज्ड डीजल इंजन लाने की बात कही गई थी वह इसमें नहीं होगा। इसकी जगह इलेक्ट्रिक इंजन लगाया जाएगा।   पढ़ें:   यह महिंद्रा की फ्लैगशिप इलेक्ट्रिक कार होगी। कार का इलेक्ट्रिक इंजन 200 बीएचपी तक की पावर और 400 एनएम तक का टॉर्क जेनरेट करेगी। महिंद्रा की यह इलेक्ट्रिक एसयूवी कार मात्र 8 सेकेंड में ही 100 किमी प्रति घंटा की स्पीड पकड़ लेगी। यह महिंद्रा की सबसे फास्ट XUV कार होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 लाख में मारुति बलेनो को बना दिया मर्सिडीज, RTO ने देखा तो कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</guid>
      <description>केरल में एक शख्स ने मारुति सुजुकी बलेनो को मर्सिडीज ए-क्लास में बदल दिया और क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (RTO) ने कार को देखते ही सीज कर दिया है। कार को एक झलक में शायद ही कोई पहचान पाए। आरटीओ का कहना है कि कार में यह मोडिफिकेशन गैर कानूनी है। विभाग के मुताबिक, कार के मालिक ने मारुति बलेनो में रिप्लेस कर मर्सिडीज का ग्रिल, एलॉय व्हील, हेड व टेल लैंप, और लोगो लगा दिया। इसके बाद कार मर्सिडीज ए-क्लास जैसी दिखने लगी थी। इस बारे में शिकायत मिलने के बाद आरटीओ ने जांच शुरू की। दो हफ्तों की मेहनत के बाद यह एक सेकेंड हैंड कार डीलर के यहां खड़ी मिली। कार के वर्तमान मालिक ने इस कार को बिक्री के लिए रखा था। आखिरकार पुलिस की सहायता से आरटीओ ने कार को जब्त कर लिया और कार के मालिक को कारण बताओ नोटिस जारी किया है। इस कार को मोडिफाई करने में 3 लाख रुपए लगाए गए थे। आरटीओ ने एक स्थानीय टीवी चैनल को बताया कि इस मारुति बलेनो को खरीदने वाले शख्स ने इसे अपने दोस्त को बेच दिया था। उसी दोस्त ने इस कार को बदलकर मर्सिडीज जैसी बना दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुक कीजिये पुरानी Swift और मिल जाएगा 2018 मॉडल, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 16:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी अपनी स्विफ्ट कार के 2018 मॉडल को लाने के लिए वर्तमान मॉडल (तीसरी जेनरेशन स्विफ्ट) को बंद करने जा रही है। स्विफ्ट 2018 को भारत में फरवरी 2018 में लॉन्च किया जाएगा। यह स्विफ्ट कार का चौथी जेनरेशन का मॉडल होगा। Rushlane के मुताबिक, डीलर्स अभी भी वर्तमान स्विफ्ट की बुकिंग ले रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक ऐसे डीलर्स ग्राहकों से वादा कर रहे हैं कि अगर पुराना मॉडल आउट ऑफ स्टॉक हो जाता है तो वो नई स्विफ्ट देंगे। वर्तमान स्विफ्ट के आउट ऑफ स्टॉक होने की संभावनाएं इसलिए ज्यादा है क्योंकि जनवरी से कंपनी नए मॉडल का प्रोडक्शन शुरू कर देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार, City और Verna को दी मात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:07:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</guid>
      <description>मारुति सियाज को एक बार फिर भारत की सबसे ज्यादा बिकने वाली सी-सेगमेंट सेडान कार का खिताब मिल गया है। इस कार ने नवंबर 2017 में बिक्री के मामले में हुंडई वरना और होंडा सिटी को भी पछाड़ दिया।   पढ़ें:   नवंबर महीने में ने कार की 4009 यूनिट बेचीं, जबकि हुंडई वरना की 3751 और होंडा सिटी सेडान की केवल 3315 यूनिट ही बिक पाई। होंडा सिटी का यह आंकड़ा पिछले छह महीनों में सबसे कम रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी CelerioX vs रेनो Kwid: जानिए किसे खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</guid>
      <description>मारुति ने हाल ही में सेलेरिया कार का नया वर्जन CelerioX लॉन्च किया है। कार के लुक में कई परिवर्तन किए गए हैं। मारुति सुजुकी CelerioX का सीधा मुकाबला Renault Kwid से रहेगा। अगर आप नई कार खरीदना चाहते हैं तो उससे पहले इन दोनों कारों की तुलना पढ़ लीजिए। किसके लिए है-
नई सेलेरियो एक्स क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट की कार है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। वहीं रेनो क्विड माइक्रो-एसयूवी कार कही जा सकती है। यह कम कीमत में अपने हल्के एसयूवी लुक के लिए मशहूर है। इसे मिनी डस्टर भी कहा जा सकता है। इंटीरियर-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून के इन जनाब के पास है विंटेज कारों का खजाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी-मोबाइल बनानेवाली इस कंपनी ने बना डाली बिना ड्राइवर की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल या पेट्रोल कार? आइए जानते हैं खरीदने के लिए कौन सी है बेहतर..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यही है कार खरीदने का सही टाइम, 1 लाख तक बढ़ने जा रहे इन कारों के दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</guid>
      <description>अगर आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं तो बेहतर होगा उसे अगले महीने पर ना टालें। साल के आखिरी महीने में अधिकतर कारों पर डिस्काउंट तो मिल ही रहा है साथ ही जनवरी से कई कार कंपनियां दाम भी बढ़ाने जा रही हैं। इनमें से कुछ कंपनियों ने बढ़ोतरी को प्रतिशत में बताया है जबकि कुछ ने पूरा अमाउंट ही बता दिया।   पढ़ें:   दाम बढ़ाने वाली कंपनियों में टोयोटा, होंडा, महिंद्रा एंड महिंद्रा, स्कोडा और Isuzu मोटर्स जैसी कंपनियां शामिल हैं। हालांकि देश की दो दिग्गज कार कंपनियों- और मोटर्स ने कहा है कि उन्होंने अभी कार कीमतें बढ़ाने की कोई योजना नहीं बनाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल कार खरीदें या पेट्रोल? जानिए किसे खरीदने में होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</guid>
      <description>डीजल की कार खरीदने पर माइलेज अच्छा मिलता है। पेट्रोल कार खरीदने पर पावर ज्यादा मिलती है। अधिकतर ग्राहक इसी असमंजस में रहते हैं कि डीजल कार खरीदें या पेट्रोल। दरअसल डीजल हो या पेट्रोल, कार कोई भी खराब नहीं होती। दोनों ही कारों के अपने-अपने फायदे और नुकसान होते हैं। आज हम यही बताने वाले हैं कि कौन सी कार आपके लिए बेहतर ऑप्शन होगी। 1. किसी भी कार का डीजल मॉडल उसके पेट्रोल मॉडल से महंगा होता है। 10 लाख रुपए के भीतर आने वाली कारों के डीजल मॉडल पेट्रोल वर्जन के मुकाबले 1-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई टीवीएस अपाचे RTR 160, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</guid>
      <description>टीवीएस ने हाल ही में अपनी सबसे पावरफुल मोटरसाइकिल Apache RR 310 को लॉन्च किया है। इसके जरिए कंपनी ने पहली बार प्रीमियम मोटरसाइकिल सेगमेंट में एंट्री की है। हालांकि ऐसा नहीं है कि अब कंपनी अपने छोटी बाइकों के सेगमेंट को भूल जाएगी। अपाचे RR 310 की लॉन्चिंग के दौरान ही कंपनी ने बताया कि उनकी आने वाली मोटरसाइकिल Apache RTR 160 होगी, जो पुराने मॉडल का अपग्रेडेशन होगी।   पढ़ें:   ने पिछले दो सालों में दो मोटरसाइकिल Apache RTR 200 4V और Apache RR 310 ही लॉन्च की है। हालांकि एंट्री लेवल RTR 160 और RTR 180 में कलर और बॉडी ग्राफिक्स के अलावा कई सालों से कोई बदलाव नहीं किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेंज रोवर ने भारत में लॉन्च की चौथी एसयूवी कार Velar, कीमत 78.83 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>भारत में रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार Velar लॉन्च हो गई है। इसकी शुरुआती कीमत 78.83 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कार के लिए बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और इसकी डिलीवरी जनवरी 2018 के आखिरी तक होने लगेगी।   पढ़ें:   कार में इंजन के तीन विकल्प -2-लीटर पेट्रोल, 2-लीटर डीजल और 3-लीटर डीजल दिए गए हैं। ये तीनों इंजन क्रमश: 247 बीएचपी, 177 बीएचपी और 296 बीएचपी की पावर जेनरेट करते हैं। तीनों ही इंजन S, SE और HSE वैरिएंट में उपलब्ध होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब भारत आने वाली है दुनिया की सबसे फास्ट SUV, इस तारीख को होगी लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी ने हाल ही में दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी Lamborghini Urus लॉन्च की है। ये कार ना सिर्फ लेम्बोर्गिनी के लिए, बल्कि पूरे लग्जरी व प्रीमियम सेगमेंट के लिए एक बड़ी गेम चेंजर साबित हो सकती है। भारत में इस कार की लॉन्चिंग 11 जनवरी 2018 को की जाएगी। यानी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद।   पढ़ें:   लेम्बोर्गिनी Urus की डिलीवरी 2018 में शुरू हो जाएगी। पहले साल इसकी 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। कार की कीमत 2 लाख डॉलर (करीब 1 करोड़ 29 लाख रुपए) है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई टाटा की पहली इलेक्ट्रिक कार, ये होगी इलेक्ट्रिक-Tigor की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</guid>
      <description>प्रमुख घरेलू वाहन कंपनी ने भारत में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की पारी की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने गुजरात के साणंद प्लांट से इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप जारी कर दी है। इन कारों को विशेष रूप से एनर्जी एफिशियेंसी सर्विसेज (EESL) के लिए बनाया है।  पढ़ें:   दरअसल EESL की ओर से टाटा मोटर्स को 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों की सप्लाई का टेंडर मिला था। हालांकि बाद में इस टेंडर का 30 फीसदी हिस्सा महिंद्रा एंड महिंद्रा को सौंप दिया गया था। रतन टाटा, टाटा समूह के चेयरमैन एन चंद्रशेखर तथा टाटा मोटर्स के प्रबंध निदेशक गुएंतर बुशचेक ने इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप को हरी झंडी दिखाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: जानिए टीवीएस की सबसे पावरफुल बाइक के 5 खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस ने अपनी सबसे महंगी और पावरफुल बाइक Apache RR 310 को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम RC 390, बेनेली 302R और कावासाकी Ninja 300 से रहेगा। हालांकि यह 350 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड के मुकाबले पर भी देखा जा सकती है। यहां हम आपको इस बाइक के 5 खास फीचर्स के बारे में बताएंगे। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।अधिकतर बाइकों में या तो ऑयल कूलर या रेडिएटर दिया जाता है। हालांकि इस बाइक में ऑयल कूलर के साथ ही लिक्विड इंजन कूलिंग सिस्टम दिया गया है। डुअल कूलिंग सिस्टम बाइक को कितना भी दौड़ाने पर गर्म होने से बचाती है। बाइक में अपसाइड डाउन फोर्क अपफ्रंट, WP रियर मोनोशॉक, स्लिपर क्लच, अग्रेसिव फ्यूल टैंक, शार्प टैंक पैनल, जैसे अच्छे फीचर्स हैं। अपाचे आरआर 310 में कंपनी ने Bi-LED प्रोजेक्टर हेडलैंप, इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर और हल्का फ्रेम दिया गया है। बाइक में लगा कंसोल रेसिंग बाइक से प्रभावित है। इसमें राइडर को सभी जरूरी जानकारियां देने के लिए करीब 15 फंक्शन दिए गए हैं। कंसोल में गियर, टॉप स्पीड, शून्य से 60 kmph तक पहुंचने में लगा समय और अन्य जानकारियां दिखती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर लौट रहा odd-even रूल, इस बार नहीं मिलेगी किसी को छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</guid>
      <description>प्रदूषण कम करने की अपनी कार्ययोजना में दिल्ली सरकार ने से कहा है कि इस बार ऑड-ईवन स्कीम में किसी प्रकार की छूट नहीं दी जाएगी। दिल्ली सरकार ने यह भी कहा कि जब भी वायु प्रदूषण का स्तर &amp;lsquo;खतरे&amp;rsquo; के निशान तक पहुंचेगा तब निर्माण कार्यों को पूरी तरह बंद करा दिया जाएगा। इसके अलावा ट्रकों की एंट्री और बच्चों को बाहर खेलने पर भी रोक लगा दी जाएगी।   इससे पहले नवंबर में में वायु प्रदूषण बढ़ने पर दिल्ली सरकार ऑड-ईवन योजना को लागू करने जा रही थी। उस समय दोपहिया वाहनों व महिला चालकों को छूट दिए जाने का फैसला लिया गया था। हालांकि एनजीटी ने बिना छूट दिए ही इसे लागू करने के निर्देश दिए थे।  पढ़ें:   केजरीवाल सरकार उस समय एनजीटी से असहमत थी और ऑड-ईवन स्कीम पर रोक लगा दी थी। हालांकि अब सरकार ने कहा है कि एनजीटी के आदेश अनुरूप ही सम-विषम योजना लागू की जाएगी। स्कीम के तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। हालांकि अभी सरकार ने इसकी पूरी डीटेल जारी नहीं की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की अपनी सबसे महंगी बाइक Goldwing, इसमें है रिवर्स गियर जैसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में तीसरी जेनरेशन वाली Goldwing क्रूजर बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। भारतीय बाजार में यह कंपनी की सबसे महंगी बाइक है। इसकी कीमत 26.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कंपनी ने नए वर्जन में ना सिर्फ वजन को कम किया है बल्कि कीमत भी पहले से कम रखी है। नई Goldwing बाइक पुरानी के मुकाबले 2 लाख रुपए सस्ती और वजन में 40 किग्रा कम है। हालांकि यह अभी भी 378 किग्रा वजन की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taarzan फिल्म की &#39;द वंडर कार&#39; याद है? अब ये हो गई है उसकी हालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</guid>
      <description>साल 2004 में आई अजय देवगन की फिल्म &amp;lsquo;टार्जन-द वंडर कार&amp;rsquo; तो आपको याद ही होगी। फिल्म से भी ज्यादा चर्चा में रही थी इसमें दिखाई गई सुपरकार। इस कार को मशहूर ऑटोमोबाइल डिजाइनर दिलीप छाबड़िया ने तैयार किया था। फिल्म में कार को कई ऐसे स्टंट करते दिखाया गया था जो एक साधारण कार शायद ही कर पाती। फिल्म आने के बाद दर्शकों के दिल में इस कार को लेकर एक अलग ही तस्वीर बन गई थी।दिलीप छाबड़िया ने इस कार को 2 करोड़ रुपए में बेचने के लिए रखा था, हालांकि इसे किसी ने नहीं खरीदा। कुछ साल बाद उन्होंने कार की कीमत को घटाकर 35 लाख रुपए कर दिया, हालांकि तब भी कार को कोई खरीददार नहीं मिला। कार सालों तक यूं ही खड़ी रही और अब यह एक कबाड़ से ज्यादा नहीं रह गई।इंजन के लिहाज से यह कार सेकेंड जेनरेशन Toyota MR2 कार थी। दिलीप छाबड़िया ने कार के बाहरी लुक पर काम किया था और इसे दिखने में सुपरकार बना दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा ने लॉन्च की नई सुपरबाइक YZF-R1, इसमें है 998 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</guid>
      <description>जापान की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने भारतीय बाजार में नई सुपरबाइक YZF-R1 लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 20.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक दो कलर विकप्ल में उपलब्ध होगी। बाइक के पुराने वर्जन की तरह कंपनी इस मॉडल को भी CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के रूप में भारत लाएगी। इस बाइक को खासतौर पर रेसिंग ट्रैक के लिहाज से तैयार किया गया है। यामाहा YZF-R1 में 998 सीसी का 4 सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 200 बीएचपी की पावर जेनरेट करता है। बाइक 2055 mm लंबी, 690 mm चौड़ी और 1150 mm ऊंची है। इसका व्हीलबेस 1405 mm और वजन 199 किग्रा का है। बाइक के लुक में बदलाव किए जाने से लेकर कई नए फीचर्स भी जोड़े गए हैं। बाइक के फ्रंट व्हील में डुअल डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में सिंगल डिस्क ब्रेक दिया गया है। यामाहा मोटर इंडिया प्रा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस बाकी हैं 24 दिन, ये भारी डिस्काउंट वाली शॉपिंग के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: टीवीएस ने लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल अपाचे, 160kmph है टॉप स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टीवीएस की बहुप्रतीक्षित बाइक RR 310 भारत में लॉन्च हो गई है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। हालांकि यह कीमत राज्य के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है। बाइक के लिए बुकिंग जल्द ही शुरू की जाएगी। बाइक की खास बात इसका दमदार इंजन है। इसकी टॉप स्पीड 160 Kmph की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Bullet में होने वाला है ऐसा बदलाव जो शायद आपको ना आए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</guid>
      <description>350 से 500 सीसी बाइकों के सेगमेंट में नंबर एक पर रहने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड जल्द ही बाइक में एक ऐसा बदलाव करने जा रही है जो शायद ग्राहकों को पंसद ना आए। भारतीय ग्राहकों के लिए रॉयल एनफील्ड बुलेट की सबसे खास बात इसके साइलेंसर से निकलने वाली धमक होती है। वहीं, कंपनी इस बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाने जा रही है। दरअसल भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। मनीकंट्रोल की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में 650 सीसी पैरलल-ट्विन इंजन वाली दो बाइक पेश की थीं। रॉयल एनफील्ड के मालिकाना हक वाली Eicher ने स्विस कंपनी Volvo के साथ साझेदारी भी की है। Volvo पहले ही अपने इलेक्ट्रिक वाहन तैयार कर चुकी है और रॉयल एनफील्ड को इनसे तकनीकी सहायता मिलेगी। रॉयल एनफील्ड भारत में पहली कंपनी नहीं होगी जो इलेक्ट्रिक बाइक लेकर आएगी। बता दें कि बजाज ऑटो पहले ही 2020 तक इलेक्ट्रिक बाइक लाने की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 7-सीटर में आने वाली है रेनो क्विड, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी Renault जल्द ही 7 सीटर भारत में लाने जा रही है। इस कार को RBC कोड नेम दिया गया है। लंबाई में यह कार करीब 4-मीटर की होगी। माना जा रहा है कि यह Datsun Go+ जैसी हो सकती है। Go+ भी 7-सीटर कार है और लंबाई में करीब 4-मीटर की है।   पढ़ें:   Kwid भारत में रेनो की सबसे सक्सेसफुल कार रही है। अपनी लॉन्चिंग के 2 साल और 2 महीने के भीतर ही इसकी 2 लाख यूनिट बिक चुकी हैं। इस कार में 2 इंजन के विकल्प मिलेंगे और दोनों ही 3 सिलिंडर पेट्रोल यूनिट के साथ जोड़े गए हैं। छोटे वर्जन में 800 सीसी और बड़े वर्जन में 1000 सीसी का इंजन लगा होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार पेट्रोल इंजन में लॉन्च हुई महिंद्रा XUV500, गियरबॉक्स भी है ऑटोमैटिक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 10:08:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-launched-in-petrol-engine-and-automatic-transmission/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा ने अपनी प्रीमियम एसयूवी कार XUV500 को पेट्रोल वैरिएंट में लॉन्च किया है। नया पेट्रोल वैरिएंट ऑटोमैटिक गियरबॉक्स के साथ आया है। कंपनी ने इसकी कीमत 15.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।   फिलहाल, शुरुआत में महिंद्रा XUV500 का एक ही पेट्रोल वैरियंट, G9 लॉन्च किया गया। यह कार चुनिंदा शहरों में ही उपलब्ध होगी। नई XUV500 पेट्रोल इंजन एसयूवी का मुकाबला जीप कम्पस पेट्रोल से होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के इतिहास में सबसे तेज बिकी ये सुपर कार, लगे सिर्फ 137 सेकेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1emapii/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1emapii/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift Sport का इंतजार कर रहे ग्राहकों के लिए खुशखबरी, कंपनी ने की ये बड़ी घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:40:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-confirmed-launching-of-swift-sport-in-india/</guid>
      <description>हम आपको पहले ही बता चुके हैं कि देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपनी स्विफ्ट कार की तीसरी जेनरेशन लॉन्च करने की तैयारी कर चुकी है। हालांकि भारतीय ग्राहकों के लिए एक और खुशखबरी है। एनडीटीवी के मुताबिक, तीसरी जेनरेशन वाली स्विफ्ट के बाद मारुति सुजुकी ने अपनी Swift Sport कार को भी भारत में लॉन्च करने की बात कही है। इस कार का भारतीय ग्राहक बड़ी उत्सुकता के साथ इंतजार कर रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी पहले नई स्विफ्ट कार का साधारण पेट्रोल और डीजल वैरिएंट उतारेगी। इसके बाद स्विफ्ट स्पोर्ट और सबसे बाद में इसका हाइब्रिड वर्जन लॉन्च किया जाएगा। स्विफ्ट स्पोर्ट फरवरी में होने वाले ऑटो एक्सपो में पेश की जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamborghini ले आई सबसे तेज SUV कार, 3.6 सेकेंड में पकड़ती है 100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-italian-car-maker-unveiled-fastest-suv-in-the-world/</guid>
      <description>इटली की कार निर्माता कंपनी Lamborghini को सुपरकार बनाने के लिए जाना जाता है। हालांकि अब कंपनी ने एसयूवी सेगमेंट में वापसी की है। लेम्बोर्गिनी ने लंबे इंतजार के बाद अपनी Urus एसयूवी कार को पेश किया है। लेम्बोर्गिनी Urus दुनिया की सबसे तेज एसयूवी कार है। यह मात्र 3.6 सेकेंड में शून्य से 100 kmph की रफ्तार पकड़ लेती है। जबकी 200 kmph तक पहुंचने में इसे सिर्फ 12.8 सेकेंड लगते हैं। कार की टॉप स्पीड 305 kmph की है। कार में 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WagonR से लेकर Duster तक, दिसबंर में इन कारों पर मिल रहा भारी डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-year-end-offers-and-discounts-on-cars-in-december-2017/</guid>
      <description>दिसंबर के महीने में सभी कार कंपनियां और डीलरशिप अपना ज्यादा से ज्यादा स्टॉक खत्म करने के लिए विभिन्न मॉडल्स पर डिस्काउंट ऑफर करती हैं। यही वजह है कि दिसंबर को कार खरीदने के लिए एक अच्छा समय माना जाता है। यहां हम आपको हैचबैक, सेडान और एसयूवी से लेकर MPV सेगमेंट तक की कारों पर मिल रहे डिस्काउंट के बारे में बता रहे हैं। हैचबैक सेगमेंट
Honda Jazz डीजल पर 85,000 रुपए तक का डिस्काउंट</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई हुंडई i20 कार, मारुति सुजुकी बलेनो से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की वाहन निर्माता कंपनी भारत में नई , ग्रैंड i10 और नई Verna लॉन्च करने के बाद अब नई हुंडई i20 पर ध्यान केंद्रित कर रही है। भारत में इस कार को टेस्टिंग करते भी देखा जा चुका है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह कार 2018 में बाजार में आ सकती है। इसके अलावा ऑटो एक्पो 2018 में भी इसे पेश किया जा सकता है। हाल ही में इस कार की कुछ नई तस्वीरें सामने आई हैं। कंपनी नई आई20 के आगे वाले हिस्से और इंटीरियर में बदलाव करेगी। हालांकि कार में किसी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बनी दुनिया की सबसे तेज बिकने वाली कार, 137 सेकेंड में 6 हजार लोगों ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lynk-co-01-suv-becomes-the-quickest-selling-car-in-history/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lynk-co-01-suv-becomes-the-quickest-selling-car-in-history/</guid>
      <description>चीन में करीब एक साल पहले नई वाहन निर्माता कंपनी Lynk&amp;amp;Co. का उदय हुआ था। इस कंपनी की स्थापना करने वाले समूह Geely के अंतर्गत ही Volvo और Lotus जैसी बड़ी कार मेकर्स कंपनियां भी आती हैं। Lynk&amp;amp;Co. ने इस साल की शुरुआत में नई एसयूवी कार &amp;lsquo;01&amp;rsquo; पेश की थी और इसे हाल ही में लॉन्च किया गया था। कंपनी ने कार की कीमत का खुलासा करने के साथ इसके लिए प्री-ऑडर्स की तारीख का भी खुलासा किया गया था। अब इस कार ने इतिहास रच दिया है और यह दुनिया की सबसे तेज बिकने वाली कार बन गई है। 17 नवंबर को Lynk&amp;amp;Co.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होने जा रही टीवीएस Apache RR 310, ये हो सकती है कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपने सबसे पावरफुल अपाचे बाइक लाने जा रही है। 313 सीसी वाली टीवीएस Apache RR 310 की लॉन्चिंग 6 दिसंबर को होने जा रही है। माना जा रहा है कि कंपनी इस बाइक की कीमत 2 लाख रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम आरसी 390 और बजाज डोमिनार से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर 2017 में लॉन्च होने जा रही ये चार कार, SUV सेगमेंट में मचेगा धमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 14:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-car-launches-in-december-2017-upcoming-cars-in-india-2017/</guid>
      <description>इस साल भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के विभिन्न सेगमेंट में कार लॉन्च की गई हैं। हालांकि हो सकता है इस साल का अंत एसयूवी कारों के साथ किया जाए। साल के आखिरी महीने, यानी दिसंबर में एक के बाद एक चार एसयूवी कार लॉन्च होने जा रही हैं। इसमें ऑडी से लेकर रेंज रोवर जैसी बड़ी कंपनियां शामिल हैं। Range Rover Velar
भारत में यह रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार होगी। कार की लॉन्चिंग दिसंबर में हो सकती है। कार को ग्लोबल बाजार में इस साल मार्च में पेश किया गया था। इंजन - 2-लीटर इंजेनियम वी6 पेट्रोल और 3-लीटर वी6 डीजल इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWE सुपरस्टार जॉन सीना ने बेची अपनी कार तो Ford ने कर दिया केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-sued-john-cena-for-selling-out-his-ford-gt-car/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 13:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-sued-john-cena-for-selling-out-his-ford-gt-car/</guid>
      <description>वर्ल्ड रेसलिंग एंटरटेनमेंट (WWE) के सुपर स्टार को कौन नहीं जानता। हाल ही में उन्होंने अपनी Ford GT कार को बेचा है। इसके लिए जॉन को 5 लाख डॉलर (3.2 करोड़ रुपए) मिले हैं। हालांकि कार बेचने को लेकर फोर्ड ने ही जॉन सीना के खिलाफ केस कर दिया।  पढ़ें:   फोर्ड ने बताया कि इस कार को बेचकर जॉन सीना ने कंपनी के साथ किए गए करार का उल्लंघन किया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जून 2020 के बाद नहीं होगा इन वाहनों का रजिस्ट्रेशन, आप भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bs-4-vehicles-will-not-be-register-after-june-2020-draft-rules/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 12:14:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bs-4-vehicles-will-not-be-register-after-june-2020-draft-rules/</guid>
      <description>कार खरीदने की इच्छा रखने वाले ग्राहक जान लें कि अप्रैल 2020 से पहले बने मानक वाले वाहनों के रजिस्ट्रेशन जून 2020 के बाद नहीं हो पाएगा। केंद्र सरकार ने इन वाहनों के रजिस्ट्रेशन की समयसीमा 30 जून, 2020 तय करने के लिए केंद्रीय मोटर वाहन नियमों में संशोधन के लिए मसौदा अधिसूचना जारी की है। बता दें कि सरकार वाहनों से होने वाले प्रदूषण रोकने के लिए पहले ही BS-6 के अनुरूप मानक वाले ईंधन को पूरे देश में अप्रैल 2020 व दिल्ली में अप्रैल 2018 तक लागू करने के आदेश दे चुकी है।  पढ़ें:   इसके लिए केंद्रीय मोटर वाहन (संशोधन) नियम, 2017 के तहत प्रभावित व्यक्तियों व जनता से अधिसूचना में सुझाव व अपत्तियां मांगी हैं। अधिसूचना में कहा गया है, &amp;ldquo;इमीशन स्टैंडर्ड भारत स्टेज-4 के अनुरूप नए मोटर वाहन, जो एक अप्रैल, 2020 से पहले निर्मित हुए हैं, उन्हें 30 जून, 2020 के बाद पंजीकृत नहीं किया जाएगा।&amp;rdquo;  इसमें कहा गया है कि यदि नए मोटर वाहनों की श्रेणी एम (आठ सीटों वाली कार) व श्रेणी एन (ट्रक) जो इमीशन स्टैंडर्ड भारत स्टेज-4 के अनुरूप हैं व एक अप्रैल, 2020 के पहले निर्मित हैं, तथा ड्राइव-अवे चेसिस के रूप में बेचे जाते हैं, इनका 30 सितंबर, 2020 के बाद पंजीकरण नहीं किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ले आई बेहद सस्ती 1.28 लाख की कार, 36 kmpl का देगी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 10:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</guid>
      <description>जल्द ही भारतीय सड़कों पर ऐसी कार आ सकती है जो ऑटोमोबाइल बाजार में हलचल मचा सकती है। काफी मशक्कत के बाद बजाज ऑटो की Qute कार को भारतीय सड़क एंव परिवहन मंत्रालय से मंजूरी मिल गई है। मंत्रालय ने बजाज Qute को व्हीकल की कैटेगरी में जगह दे दी है। इसके बाद माना जा रहा है कि इस वित्त वर्ष के खत्म होने तक बाजार में यह कार दस्तक दे सकती है। बजाज ने पांच साल पहले दिल्ली में हुए 2012 ऑटो एक्सपो में इस कार का कॉन्सेप्ट पेश किया था। उस वक्त इस कार का नाम आरई60 था। कंपनी ने इस गाड़ी को कार न कह कर क्वॉड्रिसाइकिल (quadricycle) का नाम दिया था। जिसका नाम बाद में बदलकर क्यूट कर दिया गया। इसकी एक और खास बात इसका माइलेज है, क्योंकि खबर हैं कि कार 36 किमी प्रति लीटर का माइलेज देती है। इसके साथ ही कार में ऑटोमेटिक गियरबॉक्स होने की बात भी कही गई थी। बजाज क्यूट में आपको 216.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले टीवीएस ने पेश की Apache RR 310 की झलक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। TVS Apache RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। लॉन्चिंग से पहले कंपनी ने इस बाइक का टीजर वीडियो जारी किया है। इस वीडियो में बाइक की झलक देखी गई है। इस बाइक की सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाया गया था। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio X, ये हैं इसके खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अपनी पहली ऑटोमैटिक गियरबॉक्स वाली कार सेलेरियो का नया एडिशन CelerioX लॉन्च किया है। क्रॉस-हैचबैक सेगमेंट की इस कार की कीमत कंपनी ने 4.57 लाख रुपए से 5.42 लाख रुपए तक रखी है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। हालांकि सेलेरियो एक्स के लिए खास बात रहेगी कि ये सभी कारें सेलेरियो के मुकाबले महंगी हैं। यह कार अब नए लुक और कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट के साथ आई है। साधारण सेलेरियो कार की तरह यह कार भी सिर्फ पेट्रोल इंजन में ही मिलेगी। कार के सभी वैरिएंट मैनुअल और ऑटोमैटिक दोनों ऑप्शन में मिलेंगे।सेलेरियो X में कंपनी ने प्लास्टिक कवरिंग का इस्तेमाल किया है। कार में नए बंपर और व्हील दिए गए हैं। बतातें चले की कार में किसी प्रकार का मकेनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। सेलेरियो-X 998cc पेट्रोल इंजन के साथ मिलेगी, जो 67 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। मारुति सुजुकी के लिए लॉन्चिंग के बाद से ही सेलेरियो बेस्ट सेलिंग कार में से एक रही है। इसे साल 2014 में लॉन्च किया गया था। यह मारुति की पहली कार थी जो ऑटो गियर शिफ्ट (AGS) टेक्नोलॉजी के साथ आई थी। यह वजह थी कि ग्राहकों ने इसे खासा पसंद किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गाड़ी पर मिल रहा 8.85 लाख रुपए का डिस्काउंट, लिमिटेड टाइम का है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</guid>
      <description>जर्मन की लग्जरी ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनी ने अपने भारतीय ग्राहकों के लिए लिमिटेड टाइम के लिए ऑफर पेश किया है। इसके तहत कंपनी की चुनिंदा कारों पर 8.85 लाख रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी के मुताबिक यह सेल क्रिसमस और न्यू ईयर को ध्यान में रखकर दी जा रही है।  पढ़ें:   कंपनी ने बताया कि &amp;lsquo;स्पेशल प्राइज&amp;rsquo; के साथ &amp;lsquo;ईएमआई&amp;rsquo; का यह विकल्प , , और जैसे मॉडल्स पर मिल रहा है। यह ऑफर लिमिटेड टाइम के लिए ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में चमका ऑटो मार्केट, ग्रामीण इलाकों में मांग के चलते हुई धुआंधार बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी, ह्यूंडई, महिंद्रा और टोयोटा जैसी प्रमख वाहन निर्माता कंपनियों ने गत नवंबर माह में अपनी बिक्री में दहाई अंकों की वृद्धि हासिल कर त्योहारों के बाद की सुस्त अवधि की चुनौती को पार कर ली। कंपनियों ने कहा कि गांवों में मजबूत मांग और नए मॉडलों को मिली जबरदस्त स्वीकृति जैसे विभिन्न कारणों से बिक्री में वृद्धि को बढ़ावा मिला है।  मारुति की बिक्री 14 फीसदी बढ़ी : इस साल नवंबर महीने में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति की कुल बिक्री में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो इंडस्ट्री में तेजी से टोयोटा को हुआ फायदा, 13 फीसदी बढ़ी बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (टीकेएम) ने शुक्रवार को बताया कि इस साल नवंबर महीने में उसकी घरेलू बिक्री में 13 फीसदी का इजाफा हुआ है। इस अवधि में कंपनी ने 12,734 वाहनों की बिक्री की। टीकेएम ने बयान में बताया कि कंपनी ने पिछले साल नवंबर माह में कुल 11,309 वाहनों की बिक्री की थी।   कंपनी ने नवंबर 2017 में इटियॉस श्रेणी की 686 वाहनों का निर्यात किया, जो पिछले साल 1,284 इकाइयों के निर्यात की तुलना में 46.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर्स ने भारत पर ठोका 5000 करोड़ का मुकदमा, जानिए पूरा मामला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 06:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी बनी Maruti Suzuki की ये कार, जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी को 2016 ऑटो एक्सपो में पेश किया गया था। इसके बाद इस एसयूवी को मार्च 2016 में भारतीय बाजार में लॉन्च किया गया था। अब लॉन्चिंग के 20 महीने बाद इस कार ने नया रिकॉर्ड बना लिया है। यह भारत की सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी कार बन गई है।   पढ़ें:   आंकड़ों के मुताबिक, विटारा ब्रेजा ने 20 महीने में 2 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के एक साल से भी कम समय में इस कार की 1 लाख यूनिट बिक गई थी। अब दो साल पूरे भी नहीं हुए कि कार की एक लाख और यूनिट बिक गईं। सबसे ज्यादा यूनिट जुलाई 2017 (15,243 यूनिट) में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक वर्जन में आने वाली है महिंद्रा की ये SUV कार, क्या कर पाएगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा अपने नए इलेक्ट्रिक वाहन से एक बार फिर बाजार में धमाल मचाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक कंपनी अपनी एसयूवी कार का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लेकर आ रही है। हाल ही में इस कार को टेस्टिंग करते देखा गया है।   पढ़ें:   इससे पहले महिंद्रा ने खुद ही पुष्टि की थी कि कंपनी 2019 तक दो नए इलेक्ट्रिक वाहन लाने जा रही है। इन दोनों में से पहली कार KUV100 इलेक्ट्रिक हो सकती है। बता दें कि महिंद्रा पहले से ही eVerito, e20 Plus और eSupremo जैसी तीन इलेक्ट्रिक गाड़ियां बाजार में बेच रही है।   कार के इलेक्ट्रिक वैरिएंट में टेलपाइप और रियर विंडो के नीचे वाले हिस्से में बदलाव देखा जा सकता है। इस कार को 2018 दिल्ली ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है, वहीं इसकी लॉन्चिंग 2018 के अंत में हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती बाइकें भी हो जाएंगी 5 से 10 हजार रुपए महंगी, ये है बड़ा कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</guid>
      <description>साल 2020 से देश में भारत स्टेज-5 लागू हो जाएगा, जिसके कारण सभी दोपहिया वाहनों की कीमत में उछाल देखने को मिलेगा। हालांकि सबसे ज्यादा प्रभाव किफायती बाइकों के सेगमेंट पर पड़ेगा। ऐसे में एंट्री लेवल बाइक्स सस्ती नहीं रह जाएंगी।  पढ़ें:   दरअसल 1 अप्रैल 2020 के बाद से सभी वाहन निर्माताओं के लिए बीएस-5 उत्सर्जन मानकों को पूरा करना अनिवार्य होगा और ऐसा करने के लिए कंपनियों को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) में निवेश करने के साथ ही एग्जॉस्ट सिस्टम पर भी फिर से काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैक्टरों में डीजल खपत घटाने को बनेंगे नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/oil-ministry-forms-panel-to-lay-down-diesel-use-rules-for-tractors/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/oil-ministry-forms-panel-to-lay-down-diesel-use-rules-for-tractors/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ट्रैक्टरों की डीजल खपत पर नियम बनाने के लिए केंद्रीय तेल मंत्रालय ने एक उच्च स्तरीय समिति का गठन किया है। इस कवायद का मकसद ट्रैक्टरों में डीजल की खपत को घटाना है। देश में हर साल जितना डीजल खपत होती है, उसका करीब 7.7 फीसदी हिस्सा ट्रैक्टरों में उपयोग होता है। पेट्रोलियम एवं प्राकृतिक गैस मंत्रालय के एक अतिरिक्त सचिव इस नौ सदस्यीय संचालन समिति के अध्यक्ष होंगे। मंत्रालय से जारी हुए एक आदेश में कहा गया है कि समिति छह महीने में एक अंतरिम रिपोर्ट प्रस्तुत करेगी और नियमों के विकास के लिए एक खाका तैयार करने पर 15 महीने में आखिरी रिपोर्ट प्रस्तुत करेगी।  पढ़ें:   ट्रैक्टरों का कई कार्यों में उपयोग होता है और हर कार्य के लिए औसत डीजल खपत अलग-अलग होती है। रोटावेटर पर इसकी डीजल खपत हर घंटे 7-8 लीटर हो सकती है, जबकि ट्रेलर पर यह वजन के साथ प्रति लीटर 5-7 किलोमीटर की माइलेज दे सकता है। अल्टरनेटर या स्ट्रॉ रीपर जैसे स्थैतिक कार्यों में एक ट्रैक्टर हर घंटे 6-7 लीटर तक डीजल पी सकता है।  डीजल सर्वाधिक खपत वाला ईंधन डीजल देश में सर्वाधिक खपत होने वाला ईंधन है। अप्रैल से अक्तूबर तक देश में 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 दिन में ही 15,000 लोगों ने खरीदा ये स्कूटर, फीचर्स हैं बेहद खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा के ग्राजिया स्कूटर को लॉन्च किए कुछ ही दिन हुए हैं और लोगों के बीच इसकी लोकप्रियता के संकेत मिलने लग गए। मात्र 21 दिन में ही होंडा ग्राजिया ने 15 हजार यूनिट बिक्री के आंकड़े को पार कर लिया। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट यादविंदर सिंह ने कहा, &amp;ldquo;हम इसकी शुरुआती प्रतिक्रिया से काफी उत्साहित हैं। हम मानते हैं कि यह होंडा लीडरशिप को नए मुकाम तक ले जाएगा।&amp;rdquo; कंपनी ने होंडा ग्राजिया स्कूटर को 8 नवंबर को 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) में लॉन्च किया था। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया था। कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहली बार देखने को मिले हैं।यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें फुल LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिला है। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स और 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलकुल नए लुक में पेश हुई जीप Wrangler एसयूवी, जानें क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:59:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की एसयूवी कार बनाने वाली कंपनी ने अपने पॉपुलर Wrangler मॉडल को नए अवतार में पेश किया है। कार के नए अवतार को लॉस एंजिलिस ऑटो शो में पेश किया गया है। करीब एक दशक में पहली बार कार में कई बड़े बदलाव किए गए हैं। 2018 जीप रैंगलर पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ जल्द ही भारत में दस्तक देगी और वर्तमान मॉडल की जगह लेगी।   पढ़ें:   इस कार को पहले से हल्के और बड़े प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। डिजाइन में सबसे बड़े बदलाव की बात करें तो यह इसका फ्रंट ग्रिल और हेडलाइट है। नई कार में डेटाइम रनिंग लाइट के साथ एलईडी हेडलैंप दिए गए हैं। नई रैंगलर के पिछले हिस्से को भी नए तरीके से डिजाइन किया है और पहली बार कार में रियर पार्किंग कैमरा दिया गया। इसके साथ ही इसके केबिन में एप्पल कार प्ले, एंड्रॉइड ऑटो और सैटेलाइट नेविगेश भी दिया गया है।  इंजन के लिहाज से देखें तो नई जीप रैंगलर में 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>