<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2018 10:37:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च होते ही बिक गई इस कार की सारी यूनिट, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-all-units-of-world-fastest-suv-sold-out-for-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:37:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-all-units-of-world-fastest-suv-sold-out-for-2018-in-india/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी ने 11 जनवरी को भारत में अपनी सुपर एसयूवी लॉन्च की है। यह दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार है, जिसकी भारत में कीमत 3 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई थी। हालांकि अब इस कार को 2019 से पहले नहीं खरीदा जा सकेगा। क्योंकि लॉन्चिंग होते ही इस कार की साल 2018 की सभी यूनिट बिक गई।   वैसे कंपनी ने यह तो नहीं बताया कि साल 2018 में उसे कितनी यूनिट बेचनी थी, लेकिन मुंबई के डीलर्स को 2018 में बिक्री के लिए 10-12 यूनिट ही दी गई थीं, जो सभी बिक गई हैं। वर्तमान में लेम्बोर्गिनी के भारत के तीन शहरों- दिल्ली, मुंबई और बंगलूरू में शोरूम हैं। वैसे इस कार की बुकिंग अभी भी चालू है, लेकिन अब डिलीवरी सिर्फ 2019 में ही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Himalayan का स्पेशल एडिशन लॉन्च, 5000 रुपए में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने अपनी Himalayan बाइक का स्पेशल एडिशन भारत में लॉन्च किया है। इसका नाम हिमालयन स्लीट रखा गया है, जिसमें नया पेंट कलर और नई एसेसरीज जोड़ी गई हैं। हिमालयन स्लीट की कीमत 2.12 लाख रुपए है और इसे सिर्फ ऑनलाइन खरीदा जा सकेगा। बाइक की बिक्री रॉयल एनफील्ड की वेबसाइट पर की जाएगी। कंपनी इस बाइक की केवल 500 यूनिट बनाएगी। इसलिए इसे लिमिटेड एडिशन भी कहा जाएगा। बाइक को खरीदने के लिए वेबसाइट पर 12 जनवरी से रजिस्ट्रेशन शुरू हो गए हैं। ग्राहकों को बुकिंग अमाउंट के रूप में 5000 रुपए देने होंगे। इसकी आधिकारिक बिक्री 30 जनवरी से शुरू होगी, और पहले 500 ग्राहक की इस बाइक को ले पाएंगे। इंजन की बात करें तो 2018 मॉडल में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा। इसमें पहले वाला ही 411सीसी इंजन मिलता रहेगा, जो 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेशल एडिशन में लॉन्च हुई होंडा City, Amaze और WR-V,  कीमत 6.2 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cars-india-launched-special-editions-of-city-amaze-and-wr-v/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cars-india-launched-special-editions-of-city-amaze-and-wr-v/</guid>
      <description>प्रमुख वाहन निर्माता कंपनी होंडा कार्स इंडिया ने भारत में अपनी होंडा City, Amaze और WR-V कारों का स्पेशल एडिशन लॉन्च किया है। इन तीनों कारों के स्पेशल एडिशन को नाम भी स्पेशल दिया गया है। इन्हें क्रमश: होंडा सिटी 20वीं एनिवर्सरी एडिशन, अमेज प्राइड एडिशन और WR-V एज एडिशन नाम दिया गया है। बता दें कि होंडा सिटी को भारत में आए 20 साल हो गए हैं। स्पेशल एडिशन वाली होंडा सिटी की कीमत 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamborghini Urus: भारत में लॉन्च हुई दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-world-fastest-suv-launched-in-india-at-rupees-3-crore/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-world-fastest-suv-launched-in-india-at-rupees-3-crore/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी लेम्बोर्गिनी ने भारत में अपनी एसयूवी कार Urus लॉन्च कर दी है। यह दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार है, जिसे भारत में अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद लॉन्च किया गया है। भारत में इस कार की कीमत 3 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। लेम्बोर्गिनी Urus की पहले साल 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। लेम्बोर्गिनी Urus दुनिया की सबसे तेज एसयूवी कार है। यह मात्र 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा और टाटा ने भी बढ़ाई कार की कीमत, 32000 तक हो गई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-and-tata-motors-announced-price-hike-upto-32000-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 14:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-and-tata-motors-announced-price-hike-upto-32000-rupees-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया के साथ और ने भी अपनी कारों के दाम में इजाफा किया है। होंडा कार्स इंडिया के प्रवक्ता ने बताया कि उसने भारत में अपने सभी मॉडलों की कीमतें बढ़ा दी हैं। मॉडलों के आधार पर कीमतों में बढ़ोतरी 6,000 रुपये से लेकर 32,000 रुपये के बीच की गई है।   वहीं, टाटा मोटर्स ने अपनी गाड़ियों के दाम 25 हजार रुपए तक बढ़ाए हैं। टाटा मोटर्स इंडिया में टियागो से लेकर हेक्सा जैसी प्रीमियम SUV गाड़ियां बेचती है, जिनमें टियागो और टिगोर इस समय काफी पॉपुलर कारें हैं।   इससे पहले इंडिया ने कहा कि उसने अपने मॉडलों की कीमत 17,000 रुपये तक बढ़ाई है। कीमतों में बढ़ोतरी उत्पादन लागत में बढ़ोतरी की वजह से की गई है। कंपनी ने कहा कि कमोडिटी, एडमिनिस्ट्रेटिव तथा डिस्ट्रीब्यूशन लागत में बढ़ोतरी के कारण सभी मॉडलों की कीमतें 1,700 रुपये से 17,000 रुपये के बीच बढ़ाई गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी ऐसी इलेक्ट्रिक कार, फुल चार्ज होकर दौड़ेगी 383 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ces-2018-kia-motors-wraps-off-niro-electric-suv/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ces-2018-kia-motors-wraps-off-niro-electric-suv/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की वाहन निर्माता कंपनी Kia Motors ने अपनी इलेक्ट्रिक कॉन्सेप्ट कार Niro से पर्दा उठाया है। इस कार को कंज्यूमर एंड इलेक्ट्रिक शो 2018 में पेश किया गया है। इस कंपनी की योजना 2025 तक कुल 16 इलेक्ट्रिक कार लाने की है। किया नीरो एक मॉर्डन एसयूवी कार है जिसमें एडवांस इलेक्ट्रिक मोटर दी गई है। कार में नेक्स्ट-जेनरेशन की इलेक्ट्रिक मोटर और 64 kWh लिथियम-पॉलिमर बैटरी दी गई है। इसमें 150 kW की इलेक्ट्रिक मोटर दी गई है। कंपनी दावा करती है कि यह कार फुल चार्ज होकर 383 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई बजाज डोमिनार 400, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</guid>
      <description>देश की प्रमुख दुपहिया वाहन कंपनी ऑटो ने 2018 डोमिनार को दो नए कलर में लॉन्च किया है। वर्तमान मैटे ब्लैक के अलावा बजाज की यह फ्लैगशिप बाइक अब कैनियन रेड और ग्लेशियर ब्लू शेड में भी उपलब्ध होगी।   नए कलर के साथ बाइक में गोल्डन कलर के एलॉय व्हील भी दिए गए हैं। अपडेटेड को बजाज की नई डिस्कवर 110 और डिस्कवर 125 के साथ लॉन्च किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो गई मारुति सुजुकी की कार, कीमत में हुआ इतने हजार का इजाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी कार कीमतों में इजाफा कर दिया है। कंपनी कहा कि अलग-अलग मॉडल्स की एक्स शोरूम कीमतों में 1700 रुपए से 17 हजार रुपए तक की बढ़ोतरी की गई है।  मारुति सुजुकी का कहना है कि कमोडिटी, एडमिनिस्ट्रेटिव और डिस्ट्रीब्यूशन कॉस्ट बढ़ जाने के कारण कार की कीमतों में इजाफा किया गया है। नई कीमत 10 जनवरी से ही लागू हो जाएगी। मारुति सुजुकी के मॉडल्स ऑल्टो 800 से शुरू होकर S-Cross तक आते हैं। इनकी कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम कीमत वाली हुंडई वरना हुई लॉन्च, माइलेज भी हुआ पहले से और बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-launched-price-starts-from-7-29-lakh/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 08:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-launched-price-starts-from-7-29-lakh/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी वरना सेडान कार को 1.4 लीटर पेट्रोल इंजन के साथ लॉन्च कर दिया है। कार को दो वैरिएंट- E और EX में लॉन्च किया गया है। पहले वैरिएंट की कीमत 7.29 लाख रुपए और दूसरे वैरिएंट की कीमत 9.09 लाख रुपए है।   नई जेनरेशन की वरना को पिछले साल लॉन्च किया गया था, जो अभी तक सिर्फ 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.6 लीटर डीजल इंजन के साथ उपलब्ध थी। कंपनी के लिए यह कार काफी सक्सेसफुल साबित हुई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका फोन पर ही अटका रहा, चीन ने बना डाला कार का चेहरे से खुलने वाला लॉक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 20:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो XPulse से Tork T6X तक, इस साल आने वाली हैं ये 5 गेमचेंजर बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</guid>
      <description>बाइक लवर्स के लिए साल 2017 काफी शानदार रहा है। 2017 में केटीएम 390 ड्यूक और टीवीएस अपाचे RR 310S समेत कई दमदार बाइक लॉन्च हुई थी। इसी तरह साल 2018 में भी कई गेमचेंजर बाइक आने वाली हैं। आज हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताएंगे Hero XPulse 200
क्या है खास: हीरो की सबसे सस्ती ऑफ रोड बाइक होगी। इस बाइक को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने लॉन्च की नई डिस्कवर, कीमत 50,176 रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने 2018 डिस्कवर रेंज लॉन्च की है। नई डिस्कवर 110 की कीमत 50,176 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) और नई डिस्कवर 125 की कीमत 53,171 रुपए रखी गई है। इसके अलावा डिस्क ब्रेक वाली 2018 बजाज डिस्कवर 125 के लिए 55,994 रुपए खर्च करने होंगे।   नई रेंज के जरिए डिस्कवर ने एक बार फिर 110 सीसी सेगमेंट में एंट्री की है। इससे पहले सिर्फ 125 सीसी डिस्कवर ही मिल रही थी। कंपनी ने बाइक में कई फीचर्स भी जोड़े हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमाल का है ये बाइक स्टंटमैन, कहीं भी चढ़ना इसके लिए मुश्किल नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में आ गई ये नई डिवाइस, घर आ जाएगा चालान अगर जंप की रेडलाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने दिल्ली पुलिस के साथ एक यूनीक टायअप किया है। दिल्ली की सड़कों को और सुरक्षित बनाने के लिए मारुति सुजुकी ने राष्ट्रीय राजधानी के विभिन्न हिस्सों में ट्राफिक मैनेजमेंट सिस्टम लगाया है। इसके जरिए रेड लाइट जंप करने वाले चालकों के सीधा चालान कट जाएगा और घर पर भेज दिया जाएगा।   इस सेफ्टी सिस्टम को धौला कुआं और सराय काले खां के बीच के 14 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 रुपए के भीतर मिल जाती हैं ये 5 जरूरी कार एसेसरीज, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</guid>
      <description>कार खरीदने के बाद लोग उसमें एलॉय व्हील्स और ऑडिया सिस्टम जैसी नई एसेसरीज लगवाते हैं। हालांकि इनके लिए काफी पैसे खर्च करने पड़ते हैं। आज हम आपको 5 ऐसी कार एसेसरीज के बारे में बताएंगे जो बेहत काम की है और मात्र 500 रुपए की भीतर आ जाएंगी। 1. मोबाइल कार चार्जर
आजकल के मोबाइल की बैटरी बड़ी कम चलती है। ऐसे में कार में इस डिवाइस का होना सबसे ज्यादा जरूरी है। कीमत: 200 से 500 रुपए2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid के प्लेटफॉर्म पर बनी एसयूवी ला रही Renault, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-show-kwid-based-compact-suv-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-show-kwid-based-compact-suv-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी फरवरी में होने जा रहे ऑटो एक्सपो 2018 में -आधारित कॉन्पैक्ट एसयूवी पेश करेगी। रेनो की नई एसयूवी क्विड की तरह ही कॉमन मॉड्यूल प्लेटफॉर्म ए (CMF-A) पर तैयार की जाएगी। इस एसयूवी की सीधा मुकाबले बाजार की नंबर एक कंपनी मारुति और नंबर दो कंपनी हुंडई की आने वाली माइक्रो एसयूवी से रहेगा।   इस प्लेटफॉर्म को बनाने वाले जेरार्ड डेटूरबेट ने बताया कि CMF-A प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल कॉम्पैक्ट एसयूवी, प्रीमियम हैचबैक, कॉम्पैक्ट सेडान और स्टेशन वैगन जैसी कार बनाने के लिए भी किया जाएगा। ये सभी कार क्विड से लंबी होंगी लेकिन 4 मीटर से छोटी होंगी।   इन सभी वाहनों में क्विड का 1 लीटर पेट्रोल इंजन ही लगाया जाएगा। अभी यह नहीं कहा जा सकता कि ये प्लेटफॉर्म डीजल इंजन के लिए भी कारगर है या नहीं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, क्विड की तरह इन कारों को भी चेन्नई स्थित प्लांट में विकसित किया जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ऑल्टो को पछाड़ ये बनी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-beat-alto-hatchback-in-december-2017-sale/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-beat-alto-hatchback-in-december-2017-sale/</guid>
      <description>मारुति सजुकी डिजायर ने बिक्री के मामले में एक बार फिर ऑल्टो को पछाड़ दिया है। दिसंबर 2017 में मारुति सुजुकी ने डिजायर की 21,145 यूनिट बेची, जबकि ऑल्टो की 20,346 यूनिट ही बिक पाई। अगर पूरे साल भर की बात की जाए तब भी डिजायर-ऑल्टो में बराबर का ही मुकाबला रहा है। साल 2017 में मारुति सुजुकी ऑल्टो की 2,57,732 यूनिट बिकी, वहीं मारुति सुजुकी डिजायर की 2,25,043 यूनिट बिकी हैं। यह बात भी गौर करने वाली है कि डिजायर के मुकाबले मारुति ऑल्टो काफी सस्ती है।फीचर्स की बात करें तो यह एक सेडान कार है जो कम वजन वाले HEARTEC प्लेटफॉर्म पर तैयार की गई है। आगे की तरफ यह दिखने में कुछ हद तक मारुति सुजुकी स्विफ्ट जैसी है। इसमें LED डीआरएल, प्रोजेक्टर हेडलैंप, नया ग्रिल दिया गया है। कार का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम एप्पल कारप्ले, एंड्रॉइड ऑटो, मिरर लिंक सपोर्ट करता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद अनोखी है ये कार, डैशबोर्ड में 49 इंच की स्क्रीन, स्टीयरिंग में लगा है टैबलेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/byton-concept-electric-suv-with-49-inch-screen-in-dashboard/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/byton-concept-electric-suv-with-49-inch-screen-in-dashboard/</guid>
      <description>चीन की एक स्टार्टअप कंपनी Byton ने बेहद अनोखी कार पेश की है। इस कॉन्सेप्ट कार का नाम भी कॉन्सेप्ट ही है। कार की खास बात इसका डैशबोर्ड है। इसके डैशबोर्ड में 49 इंच की स्क्रीन दी गई है। इतना ही नहीं, कार के स्टीयरिंग व्हील में भी 8 इंच की टैबलेट लगी है। इसके अलावा रियर सीट पैसेंजर्स के लिए भी दो स्क्रीन लगाई गई हैं। सीधी सी बात है कि इस कार में कोई बोर नहीं हो सकता।Byton चीन की स्टार्टअप कंपनी है, जो खास तरह की इलेक्ट्रिक कार बनाती है। कंपनी 2019 से इस कॉन्सेप्ट इलेक्ट्रिक एसयूवी का प्रोडक्शन शुरू कर देगी। इसकी बिक्री 2020 से होगी। कंपनी दावा करती है कि इस एसयूवी का टॉप वैरिएंट 523 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बड़ा सेफ्टी फीचर ले आई हुंडई, बनी दुनिया की पहली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</guid>
      <description>यात्रियों की सुरक्षा के लिए कारों में दिन ब दिन नए तकनीक और फीचर्स आ रहे हैं। कारों की सेफ्टी में सबसे ऊपर Volvo कंपनी का नाम आता है। हालांकि इस बार ने ऐसा सेफ्टी फीचर लॉन्च किया है जो किसी के पास नहीं है। हुंडई पहली ऐसी कंपनी बन गई है जो सनरूफ के लिए लेकर आई है।   यह एयरबैग हुंडई मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस बनाया है। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी। यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा।  इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Transformers&#39; से इंस्पायर्ड फोल्ड होने वाली इलेक्ट्रिक कार Earth-1 जल्द दौड़ेगी सड़कों पर...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eypxue/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eypxue/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए इंजन वाली हुंडई Verna की कीमत का खुलासा, मारुति सियाज और होंडा सिटी से होगी सस्ती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-price-revealed-before-launching/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-price-revealed-before-launching/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया जल्द ही नए इंजन के साथ Verna को लॉन्च करने जा रही है। वर्तमान में, वरना सिर्फ 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.6 लीटर डीजल इंजन के साथ आती है। हालांकि कोरिया की वाहन निर्माता हुंडई इस कार को 1.4 लीटर पेट्रोल इंजन के साथ भी लाने जा रही है।  कार की लॉन्चिंग के बारे में आधिकारिक घोषणा जल्द की जाएगी। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही इसकी कीमत का खुलासा हो गया है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई TVS Victor, एक लीटर में चलेगी 72 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</guid>
      <description>देश की तीसरे नंबर की दोपहिया वाहन कंपनी मोटर कंपनी ने अपनी Victor बाइक को नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने विक्टर प्रीमियम एडिशन की मैटे सीरीज लॉन्च की है। इसकी कीमत 55,890 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   नए फीचर्स के अलावा नई विक्टर दो नए शेड- ब्लू और सिल्वर में मिलेगी। बता दें कि टीवीएस प्रीमियम एडिशन को पिछले साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटारा ब्रेजा के बाद ये एसयूवी ला रही Maruti Suzuki, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में एक नई कॉम्पैक्ट एसयूवी पेश करेगी। कार का नाम Future S होगा। कंपनी ने इसकी एक कॉन्सेप्ट तस्वीर भी जारी की है।   याद दिला दें कि 2016 ऑटो एक्सपो में कंपनी ने विटारा ब्रेजा पेश की थी। विशेषज्ञों का कहना हैं कि नई कार कॉम्पैक्ट एसयूवी की परिभाषा को बदल देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संभलकर खोलें कार का दरवाजा, वरना हो सकता है ये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है रियल लाइफ Transformers, 2018 से सड़कों पर घूमेगी फोल्डेबल रोबोट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/earth-1-this-foldable-electric-car-is-real-life-transformers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:24:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/earth-1-this-foldable-electric-car-is-real-life-transformers/</guid>
      <description>आपने हॉलीवुड की फिल्म &amp;lsquo;ट्रांसफार्मर्स&amp;rsquo; देखी हैं? वो फिल्म रोबोट वाली कारों के लिए मशहूर है। ठीक इसी प्रकार की कार 2018 में आपके पास भी हो सकती है। Earth-1 नाम की यह कार फिलहाल पब्लिक रोड पर चलाने के लिए सर्टिफाइड नहीं है। लेकिन उम्मीद की जा रही है कि मार्च 2018 तक यह आम सड़कों पर दौड़ती नजर आएगी।Earth-1 एक रोबोट इलेक्ट्रिक कार है जिसे इस प्रकार बनाया गया है कि इन्हें फोल्ड किया जा सके और कहीं भी पार्क किया जा सके। कार की कीमत 52 हजार पौंड (करीब 44 लाख रुपए) है।यह एक दो सीटर कार है, जो अपनी शेप बदल सकती है। इसके चलते कार की कम जगह में पार्क किया जा सकता है और मोड़ पर बड़ी आसानी से घुमाया जा सकता है। इस कार जापान के मशहूर एनिमेशन आर्टिस्ट कुनियो ओकावारा ने तैयार किया है। कंपनी इस कार की 300 यूनिट बेचेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज पल्सर को टक्कर देने Hero ला रही प्रीमियम बाइक Xtreme 200 NXT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प आखिरकार देश में अपनी Xtreme 200 NXT बाइक लॉन्च करने जा रही है। बाइक की लॉन्चिंग 30 जनवरी को नई दिल्ली में होने वाले एक इवेंट में की जाएगी।   कंपनी ने एक टीजर वीडियो के जरिए लॉन्चिंग की अटकलों को और पुख्ता कर दिया है। इस बाइक के कॉन्सेप्ट मॉडल को ऑटो एक्सपो 2016 में पहली बार पेश किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम और राष्ट्रपति से छिन गया ये अधिकार, अब कार पर दिखाना ही होगा रजिस्ट्रेशन नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 12:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</guid>
      <description>आपने भारत के प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति को अपनी लग्जरी कारों से सफर करते तो देखा ही होगा। क्या आपने कभी ध्यान दिया है कि इनकी कारों पर रजिस्ट्रेशन नंबर नहीं होता। हालांकि भारतीय प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति अब बिना रजिस्ट्रेशन नंबर लिखी कार में सफर नहीं कर पाएंगे।   भारतीय परिवहन मंत्रालय ने इस संबंध में प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति के सचिव को पत्र लिखकर जानकारी दे दी है। पत्र में कहा गया है कि देश के संवैधानिक मुखियाओं की कारों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर लिखा होना अनिवार्य है। पीएम मोदी की कार पर तो अभी से नंबर दिखने भी लगा है।  केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने मोटर व्हीकल एक्ट 1988 में किए गए संसोधनों के चलते ऐसे निर्देश दिए हैं। मंत्रालय ने कहा है कि &amp;ldquo;मोटर व्हीकल एक्ट 1988 के प्रावधान के मद्देनजर यह सुनिश्चित किए जाने की सलाह दी जाती है कि राष्ट्रपति भवन के सभी वाहनों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर होना जरूर है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल कैंपस से हर हफ्ते गायब हो रहीं 250 साइकिल, मगर ऐसे मिल जाती हैं वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</guid>
      <description>एक मीडिया रिपोर्ट्स में खुलासा हुआ है कि टेक्नोलॉजी कंपनी द्वारा कर्मचारियों को दी गई रंग-बिरंगी साइकिल लगातार गायब हो रही हैं। गूगल के कैंपस से हर हफ्ते करीब 100-250 साइकिल गायब हो रही हैं। हालांकि जीपीएस लगे होने के कारण इनमें से 70-190 साइकिल वापस मिल जाती हैं।   गूगल की इन साइकिल्स को Gbikes कहा जाता है। इसमें पीले रंग का फ्रेम, लाल रंग की बास्केट और हरे व नीले रंग का व्हील होता है। बता दें कि गूगल अपने कैंपस में ऐसी करीब 1100 Gbikes अपने कर्मचारियों के लिए मुफ्त रखता है। कर्मचारी इनका इस्तेमाल कैंपस के आसपास के इलाके में कर सकते हैं।   एक Gbike की कीमत 100 से 300 डॉलर होती है। गूगल ने बताया कि हर हफ्ते 100 से 250 साइकिल कैंपस से गायब हो रही हैं। वॉल स्ट्रीट जर्नल ने अपनी रिपोर्ट में बताया कि यह काम साधारण चोर का नहीं है। बता दें कि यह पहली बार नहीं है जब गूगल की ये साइकिलें गायब हुई हों। इससे पहले जुलाई 2017 में भी दर्जनों गूगल साइकिल चोरी हो गई थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 जनवरी को रॉयल एनफील्ड ला रही नई बाइक, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली भारतीय कंपनी 12 जनवरी को भारत में नया मॉडल लॉन्च करने जा रही है। यह रॉयल एनफील्ड Himalayan Fi बाइक का 2018 मॉडल होगा। नई बाइक की तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं।   अपडेटेड बाइक नई पेंट स्कीम के साथ आएगी। बता दें कि यह रॉयल एनफील्ड हिमालयन कंपनी की पहली ऑफ रोड बाइक है। इसके अलावा भारतीय बाजार में कोई भी अन्य कंपनी इस कीमत में ऑफ रोड बाइक नहीं बेचती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा के इन दो मॉडल्स में आई खराबी, कंपनी ने वापस मंगाई 24 हजार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</guid>
      <description>यामाहा मोटर इंडिया ने हाल ही में लॉन्च की गई अपनी दो मोटरसाइकिल को रिकॉल किया है। ये बाइक यामाहा FZ25 और Fazer 25 हैं। इन दोनों बाइकों को हेड कवर बोल्ट के ढीले होने के कारण वापस मंगाया गया है।  ने बताया कि कंपनी ने तुरंत प्रभाव से अपने उन सभी मॉडल्स को रिकॉल किया है जो 1 जनवरी 2017 के बाद बनाए गए हैं। इसके तहत यामाहा FZ25 और Fazer 25 की सभी यूनिट आती हैं। बता दें कि कंपनी ने FZ25 को जनवरी 2017 में ही लॉन्च किया था। यह करीब 24 हजार यूनिट होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ला रही है नई 110 सीसी डिस्कवर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ऑटो बाजार में नई डिस्कवर लाने जा रही है। बजाज की यह नई 110 सीसी की होगी। इस बाइक को साल 2018 की पहली छमाही में डोमिनार 400 और एवेंजर के नए मॉडल्स के साथ लॉन्च किया जाएगा।   110 सीसी की यह बाइक बजाज डिस्कवर का सेकेंड मॉडल होगा। कंपनी इसे प्लेटीना 100 और डिस्कवर 125 की बीच में रखेगी। इसमें स्टाइलिंग डिस्कवर 125 जैसी ही होगी, लेकिन बेहतर माइलेज के साथ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्री टोल से मुफ्त पार्किंग तक, इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेंगी ऐसी सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 11:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</guid>
      <description>देश में प्रदूषण कम करने के लिए भारत सरकार इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रचलन बढ़ाना चाहती है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, सरकार के थिंक टैंक नीति आयोग ने इलेक्ट्रिक वाहनों को लेकर एक मसौदा तैयार किया गया है, जिसमें कहा गया है कि इलेक्ट्रिक वाहनों को ग्रीन रजिस्ट्रेशन प्लेट मिलनी चाहिए। इसके तहत देश में 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक वाहन बाजार बनाने के लिए कुछ चुनिंदा शहरों में नए पेट्रोल और डीजल वाहनों का पंजीकरण चरणबद्घ तरीके से बंद किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो ने लॉन्च की स्पेशल एडिशन वाली Kwid, कीमत 2.66 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-2018-renault-kwid-special-edition/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:07:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-2018-renault-kwid-special-edition/</guid>
      <description>रेनो इंडिया ने भारत में अपनी सबसे किफायती कार क्विड का स्पेशल एडिशन लॉन्च किया है। कार की कीमत 2.66 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू होती है। स्पेशल एडिशन वाली क्विड तीन वैरिएंट- 0.8 लीटर (मैनुअल), 1.0 लीटर (मैनुअल) और 1.0 लीटर (ऑटोमैटिक) में आएगी।   1 लीटर वाले दोनों मॉडल्स की कीमत 3.57 लाख रुपए और 3.87 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। बता दें कि रेनो के साधारण वर्जन के वैरिएंट की कीमतें भी इतनी ही हैं। स्पेशल एडिशन कार में 10 नए अपडेट दिए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault लेकर आ रही है ये इलेक्ट्रिक कार, एक चार्जिंग में चलेगी 300 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-zoe-electric-car-spotted-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-zoe-electric-car-spotted-testing-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस के वाहन निर्माता कंपनी रेनो जल्द ही भारत में नई इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही है। इस कार को हाल ही में टेस्टिंग के दौरान देखा गया है। रेनो Zoe नाम की इस कार को इलेक्ट्रिक कैब मुहैया कराने वाली कंपनी लीथियम अरबन टेक्नोलॉजी द्वारा ट्रायल के रूप में इस्तेमाल की जा रही है। भारत में इलेक्ट्रिक वाहनों की प्रतिस्पर्धा बढ़ती जा रहा है। रेनो Zoe को कंपनी फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में पेश करने जा रही है। कंपनी दावा करती है कि यह कार एक बार फुल चार्ज होकर 300 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो नए कलर और फीचर्स के साथ आई बजाज डोमिनार 400</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 12:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो जल्दी ही नई डोमिनार 400 को लाने जा रही है। नई बाइक में कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट किए गए हैं। यह बाइक कंपनी की डीलरशिप पर भी आने लग गई है। यह बाइक दो नए कलर- ग्लॉसी रेड और इलेक्ट्रिक ब्लू में आएगी।   हाल ही में देहरादून स्थित डीलरशिप पर बाइक के रेड वैरिएंट को देखा गया है। नए कलर के अलावा बाइक में गोल्डन एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक की रियर बॉडी पर सिल्वर फिनिश के साथ, हैंडलवार कलर भी सिल्वर रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड फैन्स के लिए झटका, कंपनी ने बंद कर दी अपनी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:51:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</guid>
      <description>परफॉर्मेंस बाइक बनाने वाली भारतीय दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने अपने फैन्स को झटका दिया है। कंपनी ने भारतीय बाजार में रॉयल एनफील्ड Continental GT को बंद कर दिया है। बाइक को साल 2013 में लॉन्च किया गया था।   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, डीलर्स के पास मौजूद बाइक को फिलहाल बेचा जा रहा है, हालांकि भारतीय बाजार के लिए इसका प्रोडक्शन अब नहीं होगा। कंपनी ने डीलर्स को बाकी बचा स्टॉक खत्म करने के भी निर्देश दिए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरू हो गई 2018 मारुति सुजुकी Swift की बुकिंग, 11 हजार में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-booking-started-by-dealership/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 09:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-booking-started-by-dealership/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की तीसरी जेनरेशन साल 2018 की सबसे बड़ी लॉन्चिंग में से एक है। आने वाले कुछ महीनों में इसी बिक्री भी शुरू हो जाएगी। कुछ डीलर्स ने इसकी बुकिंग भी शुरू कर दी है। ग्राहक 11 हजार रुपए देकर 2018 मारुति सुजुकी स्विफ्ट को बुक कर सकते हैं।  हालांकि बुकिंग को अभी आधिकारिक तौर पर शुरू नहीं किया गया है। डीलर्स अपने स्तर पर ही बुकिंग ले रहे हैं। जानकारी के मुताबिक, फरवरी के अंत या मार्च की शुरुआत तक नई स्विफ्ट शोरूम में आ जाएगी और इसपर 3-4 महीने का वेटिंग पीरियड रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई मारुति सुजुकी सियाज फेसलिफ्ट, भारत में टेस्टिंग के दौरान आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-ciaz-seen-testing-in-india-before-its-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-ciaz-seen-testing-in-india-before-its-launch/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी के लिए काफी महत्वपूर्ण प्रोडक्ट है। सेडान सेगमेंट में जो काम कंपनी की बलेनो और SX4 नहीं कर पाई थी वो मारुति सुजुकी Ciaz ने कर दिखाया था। कार को चार साल होने वाले हैं और अभी तक इसमें कोई बड़ा अपडेट नहीं किया गया।   हालांकि अब कंपनी इसमें बदलाव करने जा रही है। मारुति सुजुकी को हाल ही में फेसलिफ्ट Ciaz की टेस्टिंग करते देखा गया है। इसका मुकाबला होंडा सिटी और हुंडई वरना से रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स ने अपने ट्रक और बस ग्राहकों को दिया यह बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-six-year-warranty-of-all-commercial-vehicles/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-six-year-warranty-of-all-commercial-vehicles/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी ट्रक और बस निर्माता कंपनी ने अपने कमर्शियल वाहनों के ग्राहकों को नए साल का तोहफा दिया है। कंपनी ने घोषणा की है कि वह अपने सभी प्रकार के मीडियम और हैवी वाहनों पर 6 साल तक की वारंटी देगी।   कपनी ने अपने बयान में कहा कि &amp;ldquo;टाटा मोटर्स देश की पहली कंपनी बन गई है जो कमर्शियल वाहनों के साथ 6 साल की वारंटी मुहैया करा रही है।&amp;rdquo; इन वाहनो में ट्रैक्टर्स-ट्रॉली, कई पहिया ट्रक और टिप्पर भी शामिल हैं।  बता दें कि इस वारंटी में ड्राइवरलाइन (इंजन, गियरबॉक्स और रियर एक्सल) ही आएगा। वहीं पूरे वाहन की वारंटी को भी 24 महीनों से बढ़ाकर 36 महीने कर दिया गया है। कंपनी की व्यावसायिक वाहन कारोबार इकाई के प्रमुख गिरीश वाघ ने कहा, छह साल की वारंटी उद्योग जगत में एक और सर्वप्रथम शुरुआत है। हम मध्यम और भारी वाहनों के लिए इस ऑफर की पेशकश कर उत्साहित हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाला है 125सीसी टीवीएस Graphite स्कूटर, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन बनाने वाली देश की तीसरी सबसे बड़ी कंपनी टीवीएस मोटर्स फिलहाल तो अपनी 300 सीसी अपाचे RR 310 पर फोकस कर रही है। हालांकि कंपनी की योजना कई नए प्रोडक्ट लाने की भी है। इसमें एक परफॉर्मेंस स्कूटर भी शामिल है। जल्द आने वाले इस स्कूटर का नाम टीवीएस Graphite होगा। इस स्कूटर का कॉन्सेप्ट कंपनी ने 2014 ऑटो एक्सपो में पेश किया था। हाल ही में इस स्कूटर को बंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया है। स्कूटर की लीक हुई तस्वीर से इसके कई फीचर्स का खुलासा हुआ है। इसे फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। बता दें कि होंडा ग्राजिया बड़ी तेजी से मार्केट में अपनी पकड़ बना रहा है। होंडा ने 8 नवंबर को बाजार में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया था। नवंबर में ही यह स्कूटर बिक्री के मामले में सातवें नंवबर पर आ गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी स्विफ्ट 2018 की कीमत का हुआ खुलासा, जल्द होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी भारत में तीसरी जेनरेशन की लॉन्च करने जा रही है। कंपनी ने वर्तमान मॉडल का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। नई स्विफ्ट साल 2018 की सबसे बड़ी लॉन्चिंग में से एक है।   मारुति सुजुकी इंडिया के सीनियर एग्जीक्यूटिव डायरेक्टर आरएस काल्सी ने एक इंटरव्यू में इस कार के बारे में और जानकारी दी है। इस कार की कीमत 4.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू होगी। यह वर्तमान स्विफ्ट के शुरुआती मॉडल से 10 हजार रुपए महंगी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक मॉडिफाई करने से पहले ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:36:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने दिसंबर में बेचे 4.7 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प की बिक्री दिसंबर माह में 43 फीसदी बढ़कर 4,72,731 इकाई रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 3,30,202 था। कंपनी ने बयान में बताया कि पूरे साल 2017 में उसने रिकॉर्ड 72,07,363 मोटरसाइकिलों की बिक्री की।   सबसे ज्यादा कंपनी की Hero Splendor बाइक की बिक्री हुई। हर महीने इसकी करीब 2-2.4 लाख यूनिट बिकी हैं। हीरो मोटोकॉर्प के सीएमडी एवं सीईओ पवन मुंजाल ने बताया कि अपने बाजार नेतृत्व को और मजबूत करने के लिए रणनीतिक प्रयास की दिशा में साल 2017 एक अहम पड़ाव का वर्ष रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आई दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान, 2.7 करोड़ है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान कार 2018 मासेराती Quattroporte GTS की पहली यूनिट भारत आ गई है। इस कार को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया गया था। दिल्ली इंपोर्ट की गई इस पहली कार की तस्वीर को कंपनी ने शेयर किया है।   इसकी कीमत 2.7 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम) है। कार को सबसे पहले 2017 फ्रैंकफर्ट मोटर शो में पेश किया गया था। भारत आई कार का कलर रॉयल ब्लू शेड की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciaz और Verna को पछाड़ साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी 1998 से भारत में सिटी सेडान कार की बिक्री कर रही है। होंडा सिटी को देश में 20 साल हो चुके हैं। बाजार में कई प्रतिद्वंदि आ जाने के बाद भी इस कार ने अपनी पकड़ मजबूत बताई हुई है। यहां तक की साल 2017 में सियाज और हुंडई वरना को पछाड़कर होंडा सिटी सबसे ज्यादा बिकने वाली सेडान कार बनी है।   होंडा ने साल 2017 में सिटी सेडान की 62,573 यूनिट बेची। वहीं मारुति सुजुकी सियाज की 47,114 यूनिट ही बिक पाई। तीसरे नंबर पर हुंडई वरना रही। नई हुंडई वरना अगस्त 2017 में लॉन्च की गई थी। यह तेजी से बाजार में पकड़ बना रही है हालांकि होंडा सिटी को पीछे छोड़ने में नाकाम रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW 7 सीरीज से Tesla मॉडल X तक, ये हैं पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक और ऑटोमैटिक कारों की बढ़ती मांग के बीच वाहन निर्माता कंपनियों के बीच अपनी कारों में एक से एक दमदार फीचर्स देने की होड़ मची है। ऐसे में हम आपको देश में बिकने वाली पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कारों के बारे में बताने जा रहे हैं- BMW 7 Series
कार में पावरफुल एक्सटीरियर के अलावा हाईटेक फीचर्स वाला इंटीरियर भी मिलता है। कार में LED एंबीयंस लाइटिंग मिलती है जो ड्राइविंग को आसान बनाती है। इसमें रिमूवेबल टच स्क्रीन टैबलेट दी गई है जिसके जरिए कार के तापमान, सीट पोजिशन, जीपीएस और साउंड स्पीकर को कंट्रोल किया जा सकता है।Tesla Model S</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी को टक्कर देने आ रही ये कंपनी, लाएगी स्विफ्ट, डिजायर और विटारा जैसी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी Peugeot ने चेन्नई स्थित हिंदुस्तान मोटर्स फैक्ट्री को खरीद लिया है। इसके जरिए कंपनी भारतीय बाजार में वापसी कर रही है। कंपनी 2020 तक भारत में कारों की बिक्री शुरू कर देगी। नई जानकारी के मुताबिक, कंपनी भारतीय बाजार में तीन नई कार लाने जा रही है। इसमें एक हैचबैक, एक कॉन्पैक्ट सेडान और एक कॉम्पैक्ट एसयूवी शामिल होगी।  पढ़ें:   कंपनी की हैचबैक का मुकाबला मारुति सुजुकी से रहेगा, वहीं सेडान कार का मुकाबला और एसयूवी का मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। मारुति स्विफ्ट में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 सीटर Creta लाएगी हुंडई, महिंद्रा XUV और टाटा हेक्सा को मिलेगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 11:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया भारतीय बाजार में दो नई एसयूवी कार लाने जा रही है। इसमें से एक 7-सीट की क्रेटा होगी तो वहीं दूसरी माइक्रो एसयूवी होगी। 7-सीटर क्रेटा की टक्कर टाटा हेक्सा और महिंद्रा जैसी कारों से रहेगी, जबकि माइक्रो एसयूवी का मुकाबला महिंद्रा से रहेगा। इस 4- मीटर एसयूवी का मुकाबला मारुति विटारा ब्रेजा और फोर्ड इकोस्पोर्ट से भी रहेगा।   पढ़ें:   7-सीटर क्रेटा वर्तमान मॉडल से लंबी होगी। वर्तमान क्रेटा 5 सीटर कार है। कुछ ऐसी ही कोशिश महिंद्रा ने अपनी TUV300 कार के साथ की है। कंपनी इसका 7-सीटर वर्जन TUV300 प्लस लाने जा रही है।   नई क्रेटा का व्हीलबेस वर्तमान मॉडल जैसा ही होगा, बस सीटों की संख्या बढ़ाने के लिए बॉडी को लंबा कर दिया जाएगा। कंपनी ने हालांकि यह खुलासा नहीं किया कि इन कारों की लॉन्चिंग कब तक होगी। माना जा रहा है ये कार 2019 में आ सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल के आखिरी महीने सबसे ज्यादा बिकी इस कंपनी की कार, हुंडई ने भी दी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 10:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</guid>
      <description>देश के वाहन उद्योग ने गत माह की बिक्री के बेहतर आंकड़े के साथ नए साल का खाता खोला। इंडिया और होंडा कार्स इंडिया जैसी कंपनियों ने दिसंबर 2017 में घरेलू बाजार में यात्री वाहनों की धुआंधार बिक्री की और बीते वर्ष को दहाई अंकों की बिक्री बढ़ोतरी के साथ विदा किया।  मारुति की बिक्री 10 फीसदी बढ़ी मारुति सुजुकी इंडिया की कुल बिक्री दिसंबर 2017 में 10.3 फीसदी बढ़कर 1,30,066 वाहनों की रही। कंपनी ने दिसंबर 2016 में 1,17,908 वाहन बेचे थे। कंपनी की घरेलू बिक्री 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Swift से लेकर WagonR तक, इस साल आने वाली हैं मारुति सुजुकी की ये 3 कार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 09:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी साल 2018 में भारतीय बाजार में तीन नई कार लॉन्च करने जा रही है। कंपनी इस साल की शुरुआत 2018 मारुति स्विफ्ट से करेगी और इसमें WagonR जैसे मॉडल्स भी शामिल होंगे। आइए डालते हैं इनपर एक नजर 2018 मारुति Swift
यह मारुति के HEARTECT प्लेटफॉर्म पर आधारित होगी, जो कंपनी की बलेनो और Dzire में भी इस्तेमाल किया गया है। यह वजन में हल्का होने के साथ मजबूत भी होता है। कार में वर्तमान वाला ही पेट्रोल और डीजल इंजन दिया गया है। हालांकि इसमें मैनुअल के साथ ऑटोमैटिक गियरबॉक्स भी दिया जाएगा। कार की शुरुआती कीमत 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है। कार को 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है।नई WagonR</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>