<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2017 16:06:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder vs Bajaj Avenger: जानिए 150cc में कौन सी बाइक है आपके लिए बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने नई Intruder बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। यह एक 150 सीसी क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 से रहेगा। यहां हम इन्हीं दोनों बाइकों की तुलना कर रहे हैं। कीमत की तुलना:
कंपनी ने Suzuki Intruder की कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रुपए है।इंजन और माइलेज:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुलेट से तेज Koenigsegg Agera RS बनी दुनिया की सबसे फास्ट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ec0a9c/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ec0a9c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवीएस अपाचे RTR 200 अब हो गई और बेहतर, आ गया है ये नया फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</guid>
      <description>टीवीएस मोटर कंपनी ने अपाचे RTR 200 को अब और बेहतर बना दिया है। कंपनी ने इस बाइक को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) तकनीक के साथ भारत में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 1.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  यह बाइक दो कलर ऑप्शन पर्ल व्हाइट और मैट येलो में उपलब्ध होगी। के मुताबिक, EFI तकनीक की वजह से बाइक के उत्सर्जन के स्तर में कमी आती है और प्रदर्शन बेहतर हो जाता है। इसके अलावा कंपनी ने बाइक के फ्रंट में &amp;lsquo;रोयल-क्राउन फ्लाई स्क्रीन&amp;rsquo; दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 457 किमी. प्रति घंटा है इसकी रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-becomes-world-fastest-car-ever-breaks-bugatti-records/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-becomes-world-fastest-car-ever-breaks-bugatti-records/</guid>
      <description>स्पोर्ट्कार बनाने वाली स्विडिश कंपनी Koenigsegg की कार Agera RS सारे रिकॉर्ड तोड़ते हुए दुनिया की सबसे तेज कार बन गई है। इस कार ने फ्रांस की बुगाटी सुपरकार से यह खिताब छीना है। जब इस कार को दौड़ाकर देखा गया तो कोइनेगसेग एगेरा आरएस की औसत स्पीड 277.9mph (करीब 447 किमी/घंटा) रही। इससे पहले बुगाटी Veyron सुपर स्पोर्ट कार ने 267.8mph (करीब 430 किमी/घंटा) का रिकॉर्ड बनाया था। इस तरह Koenigsegg Agera RS दुनिया की सबसे तेज प्रोडक्शन कार बन गई है। कार ने पहली बार में 271.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder भारत में लॉन्च: 98,340 रुपए है इस 150सीसी बाइक की कीमत, कुछ ऐसे हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने 150 सीसी सेग्मेंट में सीरीज को टक्कर देने के लिए Intruder 150 बाइक लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 रुपए है।  पढ़ें:   ने बाइक को दो कलर ब्लैक और ग्रे में उतारा है। सुजुकी इंट्रूडर के दोनों टायरों में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में टेलिस्कोपिक फ्रंट सस्पेंशन और मोनो रियर सस्पेंशन दिया है। कंपनी ने इसे भारत की &amp;lsquo;सबसे मॉर्डन क्रूजर&amp;rsquo; बाइक बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 650cc की बाइक ला रही रॉयल एनफील्ड, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 11:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी 650 सीसी की नई बाइक बाजार में लाने जा रही है। कंपनी ने बिलकुल नए 650सीसी पैरलल ट्विन सिलिंडर इंजन को इंग्लैंड स्थित टेक्नोलॉजी सेंटर में पेश किया है। इस इंजन को पुराने 648 सीसी इंजन की जगह लाया गया है।   पढ़ें:   इस इंजन का इस्तेमाल कंपनी की आगामी Continental GT 650 और Interceptor 650 बाइकों में किया जाएगा। इस इंजन के साथ नई बाइकों को टेस्टिंग के दौरान देखा गया है। इन दोनों बाइकों को कंपनी मंगलवार (7 नवंबर) को EICMA 2017 में पेश कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder 150: आज लॉन्च होगी 150 सीसी की ये दमदार बाइक, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मंगलवार (7 नवंबर) को भारत में 150 सीसी की नई बाइक Intruder 150 लॉन्च करने जा रही है। यह एक क्रूजर बाइक होगी, जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर 150 से रहेगा। भारत में क्रूजर बाइक को काफी पसंद किया जाता है। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder 1800 जैसी है। हालांकि इसका नाम इंट्रूडर 150 ही होगा यह अभी तक कन्फर्म नहीं हुआ है। बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए पहले ही देखा जा चुका है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक्स और कारों में आने वाला ABS कैसे करता है काम? जानिए इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/anti-lock-braking-systems-what-is-abs-and-how-does-it-work/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/anti-lock-braking-systems-what-is-abs-and-how-does-it-work/</guid>
      <description>वर्तमान कार और बाइक निर्माता कंपनियां अपने प्रोडक्ट में सेफ्टी फीचर्स का खास ध्यान रख रही हैं। यही कारण है कि अब लगभग सभी लेटेस्ट बाइक्स और कारों में एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम (ABS) दिया जा रहा है। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। अचानक ब्रेक लगाने पर यह बाइक के पहिए को लॉक करने से रोकता है। एबीएस डिस्क ब्रेक के ही साथ काम करता है। इस तरह काम करता है एबीएस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइकों में अब क्यों लगाया जाता है ABS सिस्टम, जानें क्या होते हैं इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebfm4e/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebfm4e/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur की लॉन्चिंग आज: ये हो सकती है कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-to-be-launching-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>रेनो कैप्टर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। कंपनी इस कार को भारतीय बाजार में सोमवार (6 नवंबर) को लॉन्च कर रही है। पहले ऐसी खबरें थीं कि रेनो इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्टर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। यह क्रॉसओवर दुनिया के 75 देशों में पहले से बेची जा रही है, हालांकि भारत में इसे पहली बार लाया जा रहा है। इस कार के जरिए फ्रांस की ऑटोमेकर रेनो को भारत के 10-20 लाख सेग्मेंट में पकड़ मजबूत करने में मदद मिलेगी।इसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, हाल ही में आई जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 से रहेगा। रेनो कैप्टर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। यह क्रॉसओवर डस्टर से लंबाई में ज्यादा, हालांकि छोटी और पतली है। वहीं, व्हीलबेस डस्टर के बराबर 2673 mm ही है। कैप्टर का ग्राउंड क्लियरेंस 210 mm है। रेनो कैप्टर में डस्टर वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault Captur भारत में लॉन्च, ये है इस शानदार SUV की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस शानदार एसयूवी की शुरुआती कीमत 9.99 लाख रुपए रखी है। कार के टॉप वैरिएंट की कीमत 13.88 लाख रुपए होगी। कार के तीन वैरिएंट RXE, RXL और RXT उतारे गए हैं। ये तीनों ही वैरिएंट पेट्रोल और डीजल दोनों विकल्प में होंगे। हालांकि सबसे महंगा Platine वैरिएंट सिर्फ डीजल विकल्प में ही होगा।  पढ़ें:   पेट्रोल इंजन: 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तस्वीरों में देखिए Renault Captur एसयूवी का शानदार लुक, क्रेटा और XUV500 को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launched-price-interior-images-and-features/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी रेनो ने अपनी बहुप्रतिक्षित एसयूवी कार Renault Captur को भारत में लॉन्च कर दिया है। इसका भारतीय बाजार में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा था। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कार की बुकिंग 25 हजार रुपए देकर की जा सकेगी। रेनो कैप्टर का सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा, जीप कंपास और महिंद्रा XUV500 जैसी कारों के साख रहेगा। कीमत</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही फोर्ड EcoSport फेसलिफ्ट का कमाल, चंद घंटो में बुक हो गए सारे मॉडल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-limited-123-units-booked-within-hours-on-amazon/</guid>
      <description>फोर्ड इकोस्पोर्ट के फेसलिफ्ट वर्जन ने लॉन्चिंग से पहले ही कीर्तिमान स्थापित किया है। 5 नवंबर को इस कार की ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट अमेजन इंडिया पर ऑनलाइन बुकिंग शुरू की गई थी। कंपनी ने 24 घंटो के लिए सीमित 123 यूनिट रखी थी। हालांकि 24 घंटे तो दूर ग्राहकों ने बुकिंग शुरू होने के चंद घंटों के भीतर ही इन सभी यूनिट को बुक कर लिया।   पढ़ें:   इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर को होगी और ऑनलाइन बुकिंग करने वाले ग्राहकों को सबसे पहले डिलिवरी दी जाएगी। यह बुकिंग 10 हजार रुपए से की जा रही थी। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी सभी मॉडल्स पर दे रही 5 साल तक की वारंटी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 11:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-forever-yours-extended-warranty-programme-upto-5-years/</guid>
      <description>कार की बिक्री के बाद और सर्विस एक्सपीरियंस में सुधार करते हुए देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने &amp;rsquo;Forever Yours&amp;rsquo; एक्सटेंडेड वारंटी प्रोग्राम की शुरुआत की है। इसके तहत मारुति सुजुकी की कारों की वारंटी 5 साल तक बढ़ाई जा सकती है।   पढ़ें:   यह सुविधा कंपनी के सभी मॉडल्स पर उपलब्ध है। वर्तमान में अपनी कारों पर 2 साल या 40 हजार किलोमीटर तक की वारंटी उपलब्ध कराती है, जिसे ग्राहक द्वारा चुने गए पैकेज के हिसाब से बढ़ाया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 नए फीचर्स के साथ Tata Hexa का नया एडिशन लॉन्च, कीमत 12.18 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 10:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-hexa-downtown-special-urban-edition-launched-with-15-new-features-in-india/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने अपने हेक्सा एसयूवी कार का स्पेशल Downtown एडिशन लॉन्च किया है। टाटा हेक्सा डाउनटाउन एडिशन के XE वैरिएंट की कीमत कंपनी ने 12.18 लाख रुपए (एक्स-शोरूम दिल्ली) रखी है। कार के स्पेशल एडिशन में 15 नए फीचर्स दिए गए हैं। यह एडिशन सीमित संख्या में ही उपलब्ध होगा।  पढ़ें:   बिलकुल नए अरबन ब्रोंज कलर ऑप्शन और क्रोम एलिमेंट के जरिए स्पेशल एडिशन वाली कार के लुक का काफी बदल दिया गया है। के रेग्युलर मॉडल की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 दिसंबर से हर कार में होगी FASTag, जानिए क्या है ये डिवाइस और कैसे करती है काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastag-mandatory-from-december-1-for-cars-what-is-fastag-and-how-its-works/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastag-mandatory-from-december-1-for-cars-what-is-fastag-and-how-its-works/</guid>
      <description>1 दिसबंर से हर नई कार में FASTag नाम की डिवाइस लगी मिलेगी। केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने कार निर्माता कंपनियों व अधिकृत डीलर्स को यह काम सौंप दिया है कि 1 दिसंबर से बिकने वाली हर नई कार में इस डिवाइस को लगाया जाए। इस टैग के जरिए टोल बूथ पर लगने वाले जाम से मुक्ति मिलेगी। क्या है FASTag
FASTag एक रिचार्जेबल कार्ड है जिसमें रेडियो फ्रिक्वेंसी आईडेंटिफिकेशन (RFID) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। कार की विंडस्क्रीन पर लगने वाले इस कार्ड का इस्तेमाल टोल टैक्स भरने में होगा। वाहन के मालिक को यह FASTag प्रीपेड अकाउंट से लिंक कराना होगा और इसके जरिए टोल टैक्स का पेमेंट ऑटोमैटिकली हो जाएगा। कैसे काम करता है ये कार्ड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च हुई Tata Tigor, मारुति सुजुकी Dzire से कम है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-launched-tigor-amt-will-compete-with-maruti-suzuki-dzire-amt/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी ने आखिरकार Tigor कार को ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लॉन्च कर दिया है। Tigor AMT दो वैरिएंट XTA और XZA में मिलेगी। कंपनी ने इन वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.75 लाख रुपए और 6.22 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही वैरिएंट अपने मैनुअल ट्रांसमिशन वाले मॉडल से 40 हजार रुपए महंगे होंगे।  पढ़ें:   इस कार का सीधा मुकाबला डिजायर AMT से रहेगा। हालांकि टिगोर XTA एएमटी मारुति की डिजायर VXi एएमटी से 98 हजार रुपए सस्ती है, जबकि टिगोर एएमटी का XZA वैरिएंट डिजायर के ZXi ऑटोमैटिक से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 दिसंबर से हर नई कार में लगी होगी फास्टैग डिवाइस, अकाउंट से कटेगा टोल टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-made-fastag-installation-mandatory-in-cars-sold-from-december-1/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-made-fastag-installation-mandatory-in-cars-sold-from-december-1/</guid>
      <description>नई कार खरीदने की योजना बना रहे ग्राहकों के लिए बड़ी खबर है। 1 दिसबंर से हर नई कार में FASTag नाम की डिवाइस लगी मिलेगी। FASTag एक रिचार्जेबल कार्ड है जिसमें रेडियो फ्रिक्वेंसी आईडेंटिफिकेशन (RFID) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। कार की विंडस्क्रीन पर लगने वाले इस कार्ड का इस्तेमाल टोल टैक्स भरने में होगा। यानी आपको अब कैश या कार्ड से पेमेंट करने की जरूरत नहीं है। FASTag के जरिए टोल टैक्स का पेमेंट ऑटोमैटिकली हो जाएगा।   पढ़ें:   हिन्दुस्तान टाइम्स के मुताबिक, केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने गुरुवार को 1 दिसंबर से हर नई कार में इस डिवाइस को लगाना अनिवार्य कर दिया है। यह काम कार निर्माता कंपनी या अधिकृत डीलर्स को करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कंपनी लाई 60 kmph की स्पीड वाला इलेक्ट्रिक स्कूटर, दो घंटे चार्ज कीजिए और चलिए 80km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:07:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</guid>
      <description>Twenty Two Motors नाम की स्टार्टअप कंपनी ने ऐसा इलेक्ट्रिक स्कूटर पेश किया है जिसकी अधिकतम स्पीड 60 किमी प्रति घंटा की है। &amp;lsquo;Flow&amp;rsquo; नाम का यह प्रोडक्ट एक कॉन्सेप्ट स्कूटर है। कंपनी ने बताया की इसका प्रोडक्शन जल्द ही शुरू हो जाएगा। LED लाइट से घिरा गोल हेडलैंप काफी आकर्षक दिखाई देता है। स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स दिए गए हैं जो यूनीक हैं।   पढ़ें:   स्कूटर में रिवर्स गियर, क्रूज कंट्रोल, एलसीडी डिस्प्ले, काइनेटिक एनर्जी रिकवरी सिस्टम और एलईडी लाइट जैसे फीचर्स दिए गए हैं। कंपनी ने मोबाइल ऐप की सुविधा भी दी है जिसके जरिए स्कूटर को ना सिर्फ ट्रैक किया जा सकेगा, बल्कि स्कूटर की समस्या को भी चेक किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज पल्सर NS 200, कीमत 1.09 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो ने अपनी पल्सर NS 200 बाइक को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने अब इस बाइक में ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है। बजाज पल्सर एनएस 200 ABS की कीमत 1.09 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह साधारण वैरिएंट से 12,616 रुपए महंगी है। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है। कंपनी ने इस बाइक को सितंबर महीने से ही डीलरशिप भेजना शुरू कर दिया था, हालांकि अब यह आधिकारिक रूप से बिक्री के लिए उपलब्ध है। कुछ डीलरशिप ने पहले से ही इस बाइक के लिए बुकिंग शुरू कर दी थी। एबीएस के अलावा कंपनी ने NS200 ABS में और कोई कॉस्मैटिक या मकैनिकल बदलाव नहीं किया है। बाइक में पहले वाला ही 199.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरुख खान कार कलेक्शन: BMW से Bentley तक, इन गाड़ियों में घूमते हैं किंग खान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-bentley-badshah-of-bollywood-shahrukh-khan-car-collection/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-bentley-badshah-of-bollywood-shahrukh-khan-car-collection/</guid>
      <description>बॉलीवुड के बादशाह शाहरुख खान को दुनिया के बड़े फिल्मी सितारे और अमीर कलाकारों की सूची में गिना जाता है। चाहे फिल्में हों या कार, एक मध्यम वर्गीय परिवार से आए शाहरुख ने अपने विरोधियों को हर मामले में मात दी है। उनके पास BMW से Bentley तक कई लग्जरी गाड़ियां हैं। आज हम शाहरुख की कारों के कलेक्शन के बारे में बात करेंगे।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1EabBBY&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; BMW i8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फेस्टिव सीजन के बावजूद कार कंपनियों को हाथ लगी निराशा, ये हैं अक्टूबर में बिक्री के आंकड़े</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/passenger-vehicle-car-sales-in-october-2017-registered-down-in-india/</guid>
      <description>नई दिल्ली। कार निर्माता कंपनियों की त्योहारी बिक्री अधिक उत्साहवर्धक नहीं रही और मारुति सुजुकी, टोयोटा, महिंद्रा तथा टाटा मोटर्स ने अक्तूबर में एकल अंक में विकास दर्ज किया। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता की घरेलू बिक्री 9.9 फीसदी बढ़कर 1,36,000 यूनिट रही। कंपनी के स्विफ्ट, डिजायर और बलेनो वाले कंपैक्ट सेगमेंट की बिक्री में 24.7 फीसदी का इजाफा हुआ।   पढ़ें:   किर्लोस्कर मोटर की घरेलू बिक्री 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो महीने में 20 हजार से ज्यादा ने बुक की ये कार, अपने सेगमेंट में रही सबसे धमाकेदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:02:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-size-sedan-2017-hyundai-verna-bookings-cross-20-000-in-two-months/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी ने करीब दो महीने पहले नई जेनरेशन की कार को लॉन्च किया था। कार ने लॉन्चिंग के बाद से ही ग्राहकों को आकर्षित करना शुरू कर दिया था। अब इस कार ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के दो महीने के समय में ही कार को 20 हजार से ज्यादा बुकिंग मिल गई है। यह अपने सेगमेंट में सबसे ज्यादा रहा है। इसके अलावा इस कार के लिए 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी Intruder से होंडा Grazia तक, नवंबर में लॉन्च होने जा रहे ये शानदार दोपहिया वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</guid>
      <description>नवंबर महीने में कारों के अलावा एक के बाद एक शानदार दोपहिया वाहन भी लॉन्च होने जा रहे हैं। इसमें जिन मॉडल का बेसब्री से इंतजार किया जा रहा है उनमें की 150 सीसी क्रूजर बाइक Intruder 150 और का स्कूटर Grazia शामिल हैं। जानते हैं नवंबर 2017 में लॉन्च होने वाले टॉप दोपहिया वाहन- इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीददारों के लिए बुरी खबर, गाड़ी खरीदने से पहले दिखानी होगी पार्किंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buyers-need-to-show-parking-space-proof-before-buying-a-new-car-in-noida/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buyers-need-to-show-parking-space-proof-before-buying-a-new-car-in-noida/</guid>
      <description>नई कार खरीदने की योजना बना रहे ग्राहकों के लिए बड़ी खबर है। अब नोएडा में कार खरीदने के लिए आपको पार्किंग स्पेस का प्रबंध करना होगा, नहीं तो कार का रजिस्ट्रेशन नहीं करा पाएंगे। NBT की रिपोर्ट्स के मुताबिक, परिवहन विभाग नया सर्कुलर जारी करने जा रहा है, जिसमें ये नियम आने वाला है। नए नियम के तहत नोएडा में कार खरीदने से पहले पार्किंग स्‍पेस के बारे में बताना होगा, साथ ही पहले से अगर कोई गाड़ी मौजूद है तो उसकी भी जानकारी देनी होगी। नियम यह भी होगा कि अगर ग्राहक के पास दो से ज्यादा कारें हैं तो रोड टैक्स वसूला जाएगा। दरअसल बुधवार को उपराज्यपाल द्वारा बनाई गई कमेटी की एक बैठक का आयोजन किया गया जिसमें लगभग सभी व्यक्ति रोड टैक्स बढ़ाने के फेवर में थे। रीजनल ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) का कहना है कि अब कार का रजिस्ट्रेशन कराने से पहले पार्किंग का सबूत लिया जाएगा और यह चेक किया जाएगा कि घर में पहले से कितनी गाड़ियां हैं।इस संबंध में जिले की सभी ऑटोमोबाइल एजेंसियों को सर्कुलर भेजा जाना शुरू हो गया है। कारों के अलावा दुपहियां वाहन खरीदने के नियम में भी थोड़ा बदलाव होगा। अब दोपहिया वाहन खरीदने के साथ हेलमेट भी एजेंसी से ही खरीदना होगा। ऐसा इसलिए किया जा रहा है ताकि सड़कों पर बढ़ती पार्किंग, ट्रैफिक जाम और बिना हेलमेट या घटिया क्वॉलिटी के हेलमेट के कारण हो रही मौत के मामलों पर रोक लगाई जा सके। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ऐसी होगी Suzuki Intruder 150, लीक तस्वीरों में दिखा दमदार लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में नई 150 सीसी क्रूजर बाइक Suzuki Intruder 150 आने वाली है। जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी इस बाइक को भारत में 7 नवंबर को लॉन्च करेगी। इसका सीधा मुकाबला बजाजा एवेंजर 150 से रहेगा, हालांकी कीमत में यह बजाज से महंगी होगी। इसी हफ्ते इस बाइक की पहली तस्वीर लीक हुई थी। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। अब बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए देखा गया है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creta एसयूवी कार को हुंडई ने किया अपग्रेड, लुक में किए गए ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-creta-gets-exterior-and-interior-cosmetic-upgrades/</guid>
      <description>कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा काफी पॉपुलर कार है। चाहती है कि यह कार अपने प्रतिद्वंदि मॉडल से किसी मामले में पीछे ना रहे। यही वजह है कि कंपनी ने चुपके से इस कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर को अपग्रेड कर दिया है।   पढ़ें:   यह एसयूवी कार अब नई &amp;lsquo;Earth Brown&amp;rsquo; डुअल टोन स्कीम और ब्लैक रंग वाली रूफ में आई है। कोरिया की इस कार निर्माता कंपनी ने red passion और phantom Black कलर ऑप्शन को बंद कर दिया है। भारत में इस कार की हर महीने 9 हजार से ज्यादा यूनिट बिकती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल वर्जन में आने वाली है Honda CR-V, इस एक वजह से बंद हो गई थी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cr-v-suv-to-launch-with-diesel-engine-in-india-in-2008/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अगले तीन साल में भारत में करीब 6 मॉडल लॉन्च करने जा रही है। इसमें से सबसे खास मॉडल डीजल इंजन वाली होंडा CR-V एसयूवी कार होगी। ऑटोकार इंडिया की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी ने बताया कि 2018 में भारत में होंडा सीआर-वी कार को डीजल इंजन के साथ उतारा जाएगा।   पढ़ें:   ने साल 2003 में इस कार को भारत में इंपोर्ट किया था। उस समय ये कार भारत की सबसे पॉपुलर एसयूवी बन गई थी। देश में इसकी मांग बढ़ने के साथ ही होंडा ने 2013 में इसे भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलॉय व्हील या स्पोक व्हील? जानिए आपकी बाइक के लिए क्या होता है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</guid>
      <description>एक दौर आया था जब बाइकों में एलॉय व्हील होना बड़ी शान की बात समझी जाती थी। हालांकि अब लगभग हर कंपनी के मॉडल में एलॉय व्हील का होना जरूरी सा हो गया है। वैसे अभी भी Triumph tiger जैसी कई बड़ी बाइक हैं जो स्पोक व्हील का प्रयोग कर रही हैं। यहां हम दोनों प्रकार के व्हील के सकारात्मक व नकारात्मक पहलु के बारे में जानने की कोशिश करेंगे। एलॉय व्हील्स के फायदे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने अक्टूबर 2017 में बेचे 1.36 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अक्टूबर में हुई वाहनों की बिक्री के आंकड़े जारी किए हैं। कंपनी ने पिछले साल के मुकाबले इस साल अक्टूबर में 9.9 फीसदी की बढ़ोतरी के साथ घरेलू बाजार में 1.36 लाख यूनिट वाहन बेचे। पिछले साल यह आंकड़ा 1.2 लाख के करीब था। अक्टूबर के साथ वित्त वर्ष की तीसरी तिमाही की शुरुआत हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑटो में सफर करने पर मिलेगा फ्री वाई-फाई, ये कैब कंपनी लाई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:08:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</guid>
      <description>अब आप घर, ऑफिस या पब्लिक प्लेस के अलावा ऑटो में सफर करते हुए भी मुफ्त वाई-फाई का आनंद ले सकते हैं। कैब सेवा देने वाली कंपनी ओला ने अपनी सेवा में विस्तार करते हुए ऑटो कनेक्ट वाईफाई सुविधा देने का फैसला किया है।  पढ़ें:   ऑटो सुविधा देश के 73 शहरों में संचालित होती है। कंपनी ने अन्य शहरों के अलावा पुणे, अहमदाबाद, चंडीगढ़, जयपुर और हैदराबाद जैसे मेट्रो शहरों में भी ऑटो में फ्री वाईफाई सुविधा शुरू की है। ओला के सीनियर डायरेक्टर और ऑटो हेड सिद्धार्थ अग्रवाल ने कहा, &amp;ldquo;ऑटो कनेक्ट वाईफाई के जरिए हम तिपहिया वाहन में ग्राहकों के अनुभव को और सुगम बना रहे हैं।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को आ रहा 125सीसी Honda Grazia स्कूटर, लुक है बेहद शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा जल्द ही शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लाने जा रही है। भारत में इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार, ना लगेगी चोट ना आएगी खरोंच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</guid>
      <description>भारत जैसे देशों में जहां सड़कों पर जाम आम समस्या है, वहां कार में डेंट या स्क्रैच का आना एक बड़ी परेशानी होती है। इसे देखते हुए जापान की टोयोडा गोसे (Toyoda Gosei) कंपनी ने दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार ईजाद की है। फ्लेसबाय (Flesby) नामक इस कार को टोक्यो मोटर शो- 2017 में पेश किया गया है। इस कार के चारों तरफ रबर के एयबैग्स दिए गए हैं, जो किसी भी तरह की टक्कर लगने पर खुल जाएंगे और कार को नुकसान से बचा लेंगे। इन एयरबैग्स के चलते किसी राहगीर को भी कार से चोट नहीं लगेगी। कंपनी ने फिलहाल इसे इलेक्ट्रिक मोड पर बनाया है, जिसमें एक व्यक्ति ही बैठ सकता है। यह कार 2030 तक बाजार में आएगी।इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बड़े बदलाव के साथ आ सकती है KTM Duke 390, तस्वीरें हुई लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</guid>
      <description>ऑस्ट्रिया की मशहूर बाइक निर्माता कंपनी केटीएम ने 2017 Duke 390 को ब्लैक पेंट स्कीम में देखा गया है। यह अभी तक साफ नहीं हुआ है कि किसी डीलर ने ही बाइक को यह कलर दिया है या फिर केटीएम इंडिया जल्द ही इस कलर में बाइक को लाने जा रही है।   पढ़ें:   की यह बाइक अभी तक सिर्फ ऑरेंज कलर में आती है। निर्यात करने के लिए बाइक को सफेद कलर में भी बेचा जाता है। ब्लैक कलर वाली केटीएम ड्यूक 390 को एक बेंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 हजार से कम बजट में आती हैं ये 5 बाइक्स, 104 किमी/ली. तक का मिलेगा माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में स्कूटर्स की बढ़ती मांग के चलते एंट्री-लेवल बाइकों की बिक्री थोड़ी गिर गई है। हालांकि अभी भी छोटे कस्बों और ग्रामीण इलाकों में इन्हें पसंद किया जा रहा है। ये बाइक 100-110 सीसी इंजन तक की होती हैं और माइलेज के मामले में इनका कोई मुकाबला नहीं। यहां हम आपको 50 हजार तक के बजट में आने वालीं 5 बेस्ट मोटरसाइकिलों के बारे में बताएंगे। 2016 TVS Victor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीलाम होगी एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार, जानें वजह..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कार बनी देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली प्रीमियम सेडान, 7 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-became-best-selling-premium-sedan-to-crosses-7-lakh-sales-milestone/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा की City सेडान कार ने नया कीर्तिमान रचा है। होंडा कार्स इंडिया लिमिटेड (HCIL) ने बताया कि उनकी इस मिड रेंज सेडान कार ने भारत में 7 लाख यूनिट की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने भारत में 1998 में होंडा सिटी कार उतारी थी। ग्लोबल मार्केट में भी देखा जाए तो कंपनी की इस कार की सबसे ज्यादा बिक्री भारत में ही हुई है। होंडा सिटी की ग्लोबल बिक्री में भारत का 25 फीसदी से अधिक योगदान है। कंपनी के प्रेसिडेंट एवं सीईओ योइचिरो उएनो ने कहा कि यह देश में सात लाख यूनिट की कुल बिक्री को पार करने वाली अकेली प्रीमियम सेडॉन है। जापान की वाहन निर्माता होंडा ने 1998 में City कार के साथ भारत में कदम रखा था। होंडा सिटी की 4 जेनरेशन भारत में लाई जा चुकी हैं। वर्तमान मॉडल के साथ कंपनी ने पहली बार कार में डीजल इंजन दिया था। यही इस कार का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल रहा। इसकी 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिक्विड, एयर और ऑयल-कूल्ड इंजन में होता है क्या फर्क, यहां समझिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</guid>
      <description>लिक्विड-कूल्ड, एयर-कूल्ड और ऑयल-कूल्ड इंजन आमतौर पर बाइक्स में देखने को मिलता है। इन तीनों ही तकनीक का काम इंजन को ठंडा रखने का है। इसका इस्तेमाल अलग-अलग प्रकार की मोटरसाइकिल में अलग-अलग तरीके से किया जाता है। सबसे पहले तो आपको बता दें कि जितने भी इंजन होते हैं उसके भीतर ऑयल का इस्तेमाल किया जाता है ताकि इंजन के पार्ट्स को चिकना रखा जाए। इंजन के चलने पर यह ऑयल भी गर्म हो जाता है जिसे ठंडा रखने के लिए इन तकनीक का इस्तेमाल किया जाता है। एयर-कूल्ड : यह सबसे ज्यादा इस्तेमाल की जाने वाली तकनीक है। इसमें इंजन बनाते समय लंबी-लंबी लाइने बना दी जाती हैं, ताकी हवा बेहतर तरीके से इंजन की सतह पर लगेगी और ऑयल को ठंडा करेगी। ऑयल-कूल्ड : इस तकनीक को एयर-कूल्ड में थोड़ा सा ही बदलाव करके तैयार किया गया था। इसके तहत एक एयरकूल्ड इंजन से छोटे पाइप के जरिए ऑयल को बाहर निकाला गया और ऑयल ठंडा होकर वापस इंजन में चला जाता है। लिक्विड-कूल्ड: लिक्विड-कूल्ड इंजन बाकी दोनों से थोड़े महंगे होते हैं। इसमें कार के रेडिएटर की तरह तकनीक का इस्तेमाल किया गया। आमतौर पर इस तकनीक का इस्तेमाल 200 सीसी से बड़ी बाइकों में किया जाता है। इस तकनीक के तहत इंजन के अदर काफी सारे ब्लॉक बनाए जाते हैं जिनमें ऑयल घूमता और रेडिएटर में आकर ठंडा हो जाता है। ठंडा होने के बाद वापस इंजन में चला जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 नवंबर को आ रही 150cc की ये दमदार बाइक Suzuki Intruder, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने भारत में नए प्रोडक्ट की लॉन्चिंग की तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को भारतीय बाजार में नई बाइक उतारने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नई बाइक एक 150 सीसी क्रूजर बाइक होगी। इस बाइक का नाम Intruder 150 होगा।   पढ़ें:   लॉन्चिंग से पहले ही इस बाइक की तस्वीरें भी ऑनलाइन लीक हुई हैं। तस्वीरों से बाइक के बारे में लगाई जा रही अटकलें और तेज हो गई हैं। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। इसका सीधा मुकाबला स्ट्रीट 150 बाइक से होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए अंदाज में लॉन्च होगी Honda Civic, साल 2013 में कंपनी ने बंद कर दिया था प्रोडक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/much-awaited-new-honda-civic-facelift-will-launch-in-india-in-2019/</guid>
      <description>होंडा कार्स इंडिया ने आधिकारिक रूप से पुष्टि कर दी है कि कंपनी 2019 में अपनी बहुप्रतीक्षित Civic कार को नए अंदाज में लाने जा रही है। जापान की इस वाहन निर्माता कंपनी ने एक स्टडी के बाद यह निष्कर्ष निकाला है कि भले ही बाजार में एसयूवी कारों की मांग बढ़ गई हो, लेकिन अभी भी सेडान कारों के लिए ग्राहक उत्सुक रहते हैं। नई Civic कार के जरिए कंपनी ऐसे ग्राहकों को लुभाने की कोशिश करेगी, जो वर्तमान होंडा सिटी कार को चला रहे हैं। होंडा सिटी का आखिरी वैरिएंट 2014 में उतारा गया था।   पढ़ें:   नई कार की लंबाई और ऊंचाई में परिवर्तन हो सकता है, हालांकि इसका व्हीलबेस पुराना वाला ही रहेगा। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार होगी नीलाम, 2.6 करोड़ तक जाएगी बोली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</guid>
      <description>एप्पल के को-फाउंडर की BMW Z8 कार नीलाम होने जा रही है। इस साल दिसंबर में न्यूयॉर्क में होने वाले एक इवेंट में इस कार की बोली लगाई जाएगी। इस कार की बिक्री सोथबाई ऑक्शन हाउस कर रहा है।  पढ़ें:   ऑक्शन हाउस ने बताया कि स्टीव जॉब्स को यह कार खरीदने के लिए Oracle की सीईओ लैरी एलीसन ने प्रोत्साहित किया था। हालांकि यह बात शायद ही कम लोग जानते होंगे कि स्टीव जॉब्स को जर्मन ऑटोमोबाइल डिजाइन से खासा प्यार था। उनके पास एक बीएमडब्ल्यू मोटरसाइकिल और मर्सिडीज बेंज SL कार भी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली हैं ये 5 एसयूवी कार, Mahindra XUV500 से होगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-in-india-renault-captur-tata-q501-skoda-karoq-maruti-vitara-peugeot-3008/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड महिंद्रा (एमएंडएम) को एसयूवी सेगमेंट के लि‍ए जाना जाता है। बेहद कम कारें है जो महिंद्रा की सबसे ज्यादा बिकने वाली एसयूवी कार XUV500 के मुकाबला कर पाती हैं। अब इस सेगमेंट में कुछ नई कारें लॉन्च होने जा रही हैं, जिनका सीधा मुकाबला महिंद्रा XUV500 से रहेगा। Renault Captur
रेनो कैप्चर में डस्टर वाला ही 1.5 लीटर पेट्रोल और 1.5 लीटर डीजल इंजन दिया होगा। रेनो कैप्चर को 6 नवंबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। रेनो कैप्चर की लंबाई 4329 mm, चौड़ाई 1813 mm और ऊंचाई 1619 mm है। कैप्चर में आपको फुल एलईडी हेडलैंप, contrast रूफ, डुअल टोन इंटीरियर और 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की बेस्ट सेलिंग कार Tiago ने बनाया ये नया रिकॉर्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 13:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-has-rolled-out-1-lakh-units-of-best-selling-tiago-hatchback/</guid>
      <description>घरेलू कार निर्माता कंपनी ने गुजरात प्लांट से अपनी बेस्ट सेलिंग कार की 1 लाख यूनिट का प्रोडक्शन कर लिया है। कंपनी ने यह कारनामा इस मॉडल की लॉन्चिंग के डेढ़ साल के भीतर कर दिखाया। टियागो कार के लिए अब भी दो से तीन महीने का वेटिंग पीरियड चल रहा है। टाटा टियागो को अप्रैल 2016 में लॉन्च किया गया था। लॉन्चिंग के 4 महीने के भीतर ही कंपनी को इस कार के लिए 30 हजार से ज्यादा बुकिंग मिली थी। सितंबर 2017 तक इस कार की 93,299 यूनिट बेची जा चुकी थी।   पढ़ें:   टाटा टियागो का निर्माण कंपनी के गुजरात के साणंद प्लांट में किया जाता है। टाटा टियागो का टॉप एंड वैरिएंट पहली बार कार खरीदने वाले ग्राहकों के बीच खासा पॉपुलर है। हाल ही में कंपनी ने इसका AMT (ऑटोमैटिक-मैनुअल ट्रांसमिशन) वैरिएंट भी उतारा था, इसे भी सकारात्मक प्रतिक्रिया मिल रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए वो कार जिसके पास दिमाग भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर कार में देने होंगे एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स, जल्द लागू होगा नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</guid>
      <description>भारत में अब महंगी कारें हों या कम कीमत वाली कार, जल्द ही हर रेंज की कार में एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स देने अनिवार्य होंगे। ऐसा कारों का सफर और सुरक्षित करने के लिए किया जा रहा है। दरअसल टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, 1 जुलाई 2019 से भारत में सभी कार निर्माता कंपनियों को को एडवांस सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों को अपनी कारों में एयरबैग, रिवर्स पार्किंग कैमरा, 80kmph की स्पीड से ज्यादा जाने पर अलर्ट, सीटबेल्ट रिमाइंडर और सेंट्रल लॉकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स देने ही होंगे। सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने पहले ही इसे मंजूरी दे दी है और इसकी टाइमलाइन व आधिकारिक घोषणा भी जल्द की जा सकती है। अभी केवल कुछ ही कार निर्माता कंपनी एंट्री-लेवल कारों में एयरबैग और रिवर्स पार्किंग कैमरा सेंसर जैसे फीचर्स देती हैं। ये फीचर्स या तो विकल्प के रूप में होते हैं या फिर टॉप-एंड वैरिएंट में मिलते हैं। नया नियम लागू होने के बाद हर रेंज की कारों के सभी वैरिएंट में ये सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। फिलहाल इस तरह के सेफ्टी फीचर्स प्रीमियम और लग्जरी कारों में ही मिलते हैं। बता दें कि साल 2016 में सड़क दुर्घटना में 74 हजार से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000₹ महीने से भी कम में खरीद सकते हैं रॉयल एनफील्ड की Bullet, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</guid>
      <description>ब्रिटेन की वाहन निर्माता कंपनी रॉयल एनफील्ड का भारतीय मोटरसाइकिल बाजार के मिड-सेग्मेंट पर कब्जा है। भारत में यह 350 से 750 सीसी तक की बाइकों की बिक्री करती है। स्टाइल और दमदार इंजन के शौकीन लोग रॉयल एनफील्ड को काफी पसंद करते हैं। अगर आप रॉयल एनफील्ड के बारे में रुचि रखते हैं तो आपको इसकी कीमतों के बारे में भी अंदाजा होगा है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों की कीमत 1 लाख 13 हजार से शुरू होती है। इसका सबसे सस्ता मॉडल रॉयल एनफील्ड Bullet 350 है। अगर आप रॉयल एनफील्ड Bullet 350 को सिर्फ इसकी कीमत के कारण नहीं खरीद पा रहे तो यहां हम आपको इसे EMI पर खरीदने का विकल्प बता रहे हैं। इस बाइक को आप 2000 रुपए हर महीना देकर घर ले जा सकते हैं।दरअसल इस बाइक की कीमत 1,13,000 रुपए (दिल्ली) है। अगर आप 19 हजार रुपए की डाउन पेमेंट देते हैं तो बाकी बचे अमाउंट को किश्तों में दे सकते हैं। अगर किश्तें 60 महीने की होंगी और बैंक आपसे 10 फीसदी ब्याज लेता है तो हर महीने आपको 1,997.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है बॉलीवुड के &#39;बिग बॉस&#39; सलमान खान की कारों का कलेक्शन, करोड़ों में है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</guid>
      <description>यह पॉपुलर टीवी शो बिग बॉस का11वां सीजन चल रहा है और हर साल की तरह इस साल भी बॉलीवुड के &amp;lsquo;भाईजान&amp;rsquo; सलमान खान ही इसे होस्ट कर रहे है। यही वजह है कि इन दिनों वह लगातार चर्चाओं में भी हैं। बाइकों के लिए सलमान खान के क्रेज को तो हम पहले भी कई बार देख चुके है। आज हम आपको उनके कार कलेक्शन के बारे में बताएंगे। Mercedes-Benz GL-Class</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज एवेंजर को टक्कर देने Suzuki ला रही 150cc क्रूजर बाइक, अगले महीने लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</guid>
      <description>सुजुकी मोटर इंडिया प्राइवेट लिमिटेड ने ऑटो को टक्कर देने की पूरी तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को 150 सीसी की क्रूजर बाइक लॉन्च करने जा रही है। इस बाइक का सीधा मुकाबला 150 सीसी की इकलौती बाइक बजाज एवेंजर से रहेगा। बजाज हर महीने इसकी 9000 यूनिट की बिक्री करती है। इसका डिजाइन भी एक टिपिकल क्रूजर बाइक जैसा रहेगा।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय बाजार में जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी GZ सीरीज नाम से क्रूजर बाइक की बिक्री करती है, जिसमें 125 सीसी से 250 सीसी तक के वैरिएंट बेचे जाते हैं। हालांकि यह देखने वाली बात होगी कि कंपनी इस बाइक को रेटरो लुक देती है या मॉर्डन लुक में पेश करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च हुई Land Rover Discovery, कीमत 71.38 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-discovery-launched-in-india-at-prices-starting-from-rs-71-38-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश कार निर्माता कंपनी ने भारत में बिलकुल नई Discovery कार को लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 71.38 लाख रुपए रखी है। कार की कीमत 1.08 करोड़ रुपए तक जाती है। इस कार के लिए भारत में कई महीने पहले ही बुकिंग शुरू हो गई थी। यह लैंड रोवर Discovery की तीसरी जेनरेशन का मॉडल है। कार का पहला मॉडल 1989 में पेश किया गया था। कार को कम वजन वाले कंपनी के PLA प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। पुराने मॉडल के मुकाबले यह 480 किग्रा हल्की और तेज है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी करने जा रही WagonR में बड़ा बदलाव, अब हो जाएगी 7-सीटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-launch-wagonr-7-seater-mpv-in-india-soon/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने हाल में यह खुलासा किया कि वह भारत के यूटिलिटी व्हीकल (UV) सेग्मेंट में नंबर वन बनना चाहती है। कंपनी की योजना देश में तीन नए यूटिलिटी व्हीकल लॉन्च करने की है, जिसमें Ertiga क्रॉसओवर एमपीवी, WagonR 7-सीटर और एक बड़ी एसयूवी शामिल है। बता दें कि जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने साल 2013 में इंडोनेशिया इंटरनेशनल मोटर शो के दौरान 7-सीटर कॉन्सेप्ट WagonR की झलक पेश की थी।   पढ़ें:   की नई वैगनआर को डिजाइन तो नया दिया गया है, हालांकि इसे वर्तमान WagonR के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया गया है। यह वर्तमान वैगनआर से लंबी और चौड़ी होगी। कार में 14- इंच के एलॉय व्हील, हैलोजन हेडलैंप और रूफ रेल्स दिए होंगे। इंटीरियर की बात करें तो इसे काफी हद तक बदल दिया गया है। कार में अब दो की जगह सीटों की तीन लाइन दी गई हैं। आखिरी सीट बच्चों के लिहाज से बनी है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>