<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2017 11:06:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में आई रॉयल एनफील्ड Thunderbird, कंपनी ने किया ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 11:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की Thunderbird 500 अब नए लुक में आ गई है। इसका नाम थंडरबर्ड 500x हो सकता है। हालांकि कंपनी की ओर से ऐसी पुष्टि नहीं की गई। नई बाइक कंपनी की डीलरशिप पर पहुंच गई है। एक ऑटोमोबाइल वेबसाइट को इन बाइक्स की तस्वीरें हाथ लगी हैं। तस्वीरों से पता लगता है कि बाइक का डिजाइन लगभग पहले जैसा ही रखा गया है, हालांकि स्टाइलिंग और कलर में बदलाव किए गए हैं। रॉयल एनफील्ड थंडरबर्ड 500x में नया हैंडबार दिया गया है। सीट में भी बदलाव किया गया है। बाइक में नए प्रकार के एलॉय व्हील और ट्यूबलैस टायर मिलेंगे। हालांकि इंजन, एग्जॉस्ट और सस्पेंशन को पहले जैसा ही रखा गया है। बाइक में 19 इंच का फ्रंट और 18 इंच का रियर एलॉय व्हील दिया गया है। दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक और 10 स्पॉक मिलेंगे। बाइक में रेड, ब्लू, येलो और व्हाइट कलर के ऑप्शन जोड़े गए हैं। कंपनी का मानना है कि बाइक के नए कलर युवाओं को खासे पसंद आएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन की इस इलेक्ट्रिक कार के फीचर्स जान दंग रह जाएंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-automaker-volkswagen-budd-e-concept-car-features/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 09:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-automaker-volkswagen-budd-e-concept-car-features/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी फॉक्सवैगन ने 2016 कंज्यूमर इलेक्ट्रिक शो में BUDD-e कॉन्सेप्ट को पेश किया गया था। यह फॉक्सवैगन की ही मशहूर Microbus से प्रेरित है। इसमें पूरी तरह इलेक्ट्रिक इंजन दिया गया है। इसमें दो इलेक्ट्रिक मोटर है जो चारों व्हील को पावर देती है। कार में 101-किलोवॉट की लीथियम-आयन बैटरी दी गई है। कार एक बार फुल चार्ज होकर 233 मील (374 किमी.) का सफर तय कर सकती है। कार की टॉप स्पीड 93 मील प्रति घंटा (149 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो बढ़ाने जा रही बाइक्स की कीमत, जनवरी से हो जाएगी इतनी महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</guid>
      <description>कारों के बाद अब बाइक निर्माता कंपनियों ने भी कीमतों में इजाफा करने जा रही हैं। मोटोकॉर्प ने जनवरी से अपनी मोटरसाइकिलों की कीमतें बढ़ाने का फैसला किया है। लागत बढ़ने के कारण कंपनी प्रत्येक मॉडल की कीमत औसतन लगभग 400 रुपये तक बढ़ाएगी।  पढ़ें:   हीरो मोटोकॉर्प ने बयान में बताया कि कीमत में बढ़ोतरी का आंकड़ा मॉडल तथा बाजार के आधार पर तय होगा। कंपनी मोटरसाइकिलों के एक रेंज की बिक्री करती है, जिसमें शुरुआती मॉडल एचएफ डीलक्स की कीमत 42,432 रुपये, जबकि करिज्मा जेडएमआर की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 प्लस की कीमत का हुआ खुलासा, जानिए इस 9-सीटर कार के फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-features-and-price-revealed/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी की TUV300 Plus कार अपनी टेस्टिंग के आखिरी चरण में है। कार को कई बार टेस्टिंग के दौरान देखा जा चुका है। लॉन्चिंग से पहले ही ना सिर्फ कार के फीचर्स, बल्कि इसकी कीमत का भी खुलासा हो गया है।  पढ़ें:  मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस कार के P4 वैरिएंट (9-सीटर) की कीमत 9.46 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) हो सकती है। इसके जरिए कपंनी अपनी Xylo एमपीवी कार को रिप्लेस करेगी। फ्रंट और रियर से देखने पर यह कार 5-सीटर टीयूवी300 जैसी ही है। हालांकि कार की लंबाई में इजाफा किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto से लेकर Creta तक, साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाली कारों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. मारुति सुजुकी Alto 800
कीमत- 2.46 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 24.7 kmpl
इंजन- 796 सीसी (पेट्रोल)2. मारुति सुजुकी Dzire
कीमत- 5.43 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 28.4 kmpl इंजन- 1248 सीसी (पेट्रोल)3. मारुति सुजुकी Baleno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Year Ender 2017: ये रहे सबसे ज्यादा बिकने वाले बाइक और स्कूटर, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/year-ender-2017-honda-activa-to-hero-splendor-highest-selling-bikes-and-scooter-in-india/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाले दोपहिया वाहनों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. Honda Activa: होंडा एक्टिवा ना सिर्फ सबसे साल का ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन रहा, बल्कि यह दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर भी है। हर महीने इसकी करीब 2-3 लाख यूनिट बिकी हैं। सबसे ज्यादा अगस्त में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid से लेकर Thar तक, कंपनी ने खुद इन कारों को मोडिफाई कर दिया ऐसा लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 13:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-modified-cars-and-suv-from-car-makers-themselves/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनियां अपने वाहन को इस प्रकार बनाती हैं कि वह ज्यादा से ज्यादा लोगों को पसंद आए। हालांकि कुछ वाहन ऐसे भी रहे जिनमें बदलाव की काफी संभावनाएं बाकी थीं। ऐसे में कार निर्माता कंपनियों ने खुद ही अपने कुछ मॉडल्स को मोडिफाई कर दिया। यहां हम ऐसी ही कुछ कारों के बारे में बता रहे हैं जिन्हें कंपनी ने मोडिफाई कर पहले से बेहतर लुक दे दिया। Renault Kwid Racer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर राज्य में कार की होगी एक कीमत, जल्द लाया जा रहा है नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल हो जाएगी कल की बात, जल्द बीयर से चलेगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूल जाइए पेट्रोल-डीजल, 2022 में बीयर से चलेगी आपकी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 10:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</guid>
      <description>जल्द ही आपकी कार पेट्रोल और डीजल की जगह बियर से चलती नजर आएगी। वैज्ञानिकों को बियर से ईंधन बनाने में सफलता मिल गई है। यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल के वैज्ञानिकों ने पाया कि बियर में बड़ी मात्रा में मौजूद एथेनॉल को ब्यूटेनॉल में बदला जा सकता है। उन्होंने कहा कि वो दिन दूर नहीं जब इसी ईंधन से कारें भी चलेंगी। विशेषज्ञों का मानना है कि 2022 तक यह ईंधन का प्रमुख स्त्रोत बन जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के हर राज्य में एक जैसी होगी कार की कीमत? सरकार लाने जा रही ये नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</guid>
      <description>वाहनों के रजिस्ट्रेशन की बात आती है तो हमारे देश में हर राज्य में अलग-अलग टैक्स लगता है। इससे वाहनों की ऑन रोड कीमत भी राज्यों के हिसाब से बदलती रहती है। गुड्स एंड सर्विस टैक्स (GST) के लागू होने के बाद से यह संभावनाएं भी बढ़ गई हैं कि देश में जल्द ही सिंगल रोड टैक्स भी लागू हो सकता है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, केंद्र सरकार जल्द ही &amp;lsquo;वन नेशन, वन टैक्स&amp;rsquo; को लाने जा रही है। इस नए नियम के तहत, वाहनों का रजिस्ट्रेशन आसान बन जाएगा और हर राज्य में समान रोड टैक्स लागू हो सकता है। इसके अलावा, वर्तमान में सिर्फ क्षेत्रिय ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) के जरिए ही नए वाहन का रजिस्ट्रेशन होता है। नए प्रस्तावित बिल के आने के बाद, बिना आरटीओ के पास जाए कार डीलरशिप से भी वाहन का रजिस्ट्रेशन करवाया जा सकेगा।   सरकार मोटर वाहन अधिनियम 1988 को जगह मोटर वाहन (संशोधित) अधिनियम, 2016 लागू करने की योजना बना रही है। शीतकालीन सत्र में इसे पेश किया जा सकता है। लोकसभा में इसे सहमति मिल चुकी है और अब से राज्य सभा में आखिरी बहस के लिए पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हाइब्रिड इंजन के साथ भारत में लॉन्च हुई ये दमदार एसयूवी, कंपनी की सबसे सस्ती कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 08:51:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-india-launched-nx-300h-hybrid-suv-in-india/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर Toyota की सहयोगी कंपनी ने भारत में नई हाइब्रिड एसयूवी कार NX 300h लॉन्च कर दी है। यह लेक्सस की सबसे छोटी एसयूवी कार है, साथ ही भारत में यह कंपनी की सबसे सस्ती कार है।  पढ़ें:  यह कार दो वैरिएंट - NX 300h और NX 300h F-स्पॉर्ट में मिलेगी। पहले वैरिएंट की कीमत 53.18 लाख रुपए और दूसरी वैरिएंट की कीमत 55.58 लाख रुपए है। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पहले से ही इस कार की बिक्री कर रही थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी टोयोटा, दिल्ली के इन दो बिजनेसमैन से हारी कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 16:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-automaker-toyota-loses-prius-trademark-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी अपनी कार का नाम Prius नहीं रख पाएगी। कंपनी को दिल्ली के दो बिजनेसमैन से कोर्ट में हार का सामना करना पड़ा है। दरअसल जापान और अन्य देशों में ‘Prius’ नाम टोयोटा का ट्रेडमार्क है। वहीं, भारत में एक ऑटोपार्ट्स बनाने वाली कंपनी का नाम Prius ऑटो इंडस्ट्रीज है। इस कंपनी के डायरेक्टर दीपक मंगल और संदीप वर्मा हैं। ऐसे में टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट से मांग की थी कि भारतीय कंपनी इस शब्द का इस्तेमाल ना कर पाए।  पढ़ें:   Prius टोयोटा की एक हाइब्रिड कार है जिसकी बिक्री दुनिया के अन्य देशों समेत भारत में भी होती है। हालांकि, टोटोटा ने कार की लॉन्चिंग के बाद Prius ट्रेडमार्क को 2010 में भारत में रजिस्टर किया था। वहीं, Prius ऑटो इंडस्ट्रीज 2002 से ही असतित्व में थी और टोयोटा से पहले इस ट्रेडमार्क को रजिस्टर करवा चुकी थी।   टोयोटा ने Prius कंपनी के खिलाफ ट्रायल कोर्ट में मुकदमा किया था। यहां हारने के बाद टोयोटा दिल्ली हाई कोर्ट पहुंच गई। हाई कोर्ट ने दिल्ली की कंपनी को Prius नाम के इस्तेमाल की मंजूदी दी। इसके बाद टोयोटा ने सुप्रीम कोर्ट में केस फाइल कि‍या था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2047 तक भारत में सारे वाहन होंगे इलेक्ट्रिक : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ऑटोमोबाइल कंपनियों के संगठन सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने एक प्रस्ताव में कहा है कि साल 2047 में तमाम नए वाहन पूरी तरह इलेक्ट्रिक होंगे, जबकि शहरों के अंदर जो सार्वजनिक उपयोग के वाहन होंगे वे 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक हो जाएंगे।  पढ़ें:   केंद्र सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने कहा है कि उसका उद्देश्य 2030 तक बिक्री होने वाले नए वाहनों का 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन बेचने का है। सियाम ने एक बयान में बताया कि उसने यह श्वेत पत्र सरकार के उस दृष्टिकोण के तहत लाया है, जिसके मुताबिक, साल 2030 तक सभी सार्वजनिक वाहनों तथा 40 फीसदी व्यक्तिगत वाहनों को इलेक्ट्रिक करने का है।   पूर्व बिजली मंत्री पीयूष गोयल ने हालांकि इस साल अप्रैल माह में कहा था कि सरकार का विचार है कि 2030 तक देश में पेट्रोल या डीजल से चलने वाली एक भी कार नहीं बिकनी चाहिए। साल 2047 में देश की स्वतंत्रता की 100वीं वर्षगांठ के मौके पर शत फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रस्ताव करते हुए सियाम ने एक खाका पेश किया, जिसमें साल 2030 तक देश में 60 फीसदी नए वाहनों की बिक्री हरित प्रौद्योगिकी जैसे हाइब्रिड होगी, जबकि अन्य वैकल्पिक ईंधन वाले होंगे। सियाम के प्रेसिडेंट अभय फिरोदिया ने कहा कि इस सपने को साकार करने के लिए उद्योग, सरकार तथा विभिन्न साझेदारों को सहयोग करने और अपनी शत फीसदी प्रतिबद्धता दिखाने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहतर माइलेज के साथ हीरो ने लॉन्च की तीन नई बाइक्स, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प ने बाजार में तीन नई बाइक Super Splendor, Passion XPro और Passion Pro के 2018 मॉडल पेश किए हैं। हीरो पैशन एक्सप्रो को इस साल की शुरुआत में बंद कर दिया गया था वहीं, हीरो स्पलेंडर और पैशन प्रो लगातार बाजार में बनी हुई थीं। नई बाइकों की स्टाइलिंग में बदलाव किया गया और नए ग्राफिक्स दिए गए हैं। इसके अलावा इंजन भी बेहतर पावर और टॉर्क डिलीवर करेगा। इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई है।इन बाइकों की कीमत का खुलासा अगले महीने किया जाएगा। इसके अलावा बाइकों की बिक्री भी तभी से शुरू होगी। माना जा रहा है कि ये बाइक्स वर्तमान मॉडल से 700-2000 रुपए महंगी होंगी। डीलरशिप पर ये मॉडल्स अगले हफ्ते तक उपलब्ध हो जाएंगे। तीनों ही बाइक पांच कलर विकल्प के साथ मिलेंगी। नई Hero Super Splendor में 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eon से लेकर Creta तक, हुंडई बढ़ाने जा रही अपनी कारों के दाम, अब इतने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 10:35:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-will-increase-prices-upto-2-percent-from-january-2018/</guid>
      <description>ह्यूंडई मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) ने कहा कि लागत बढ़ने के कारण कंपनी जनवरी से अपने वाहनों की कीमतों में दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। एचएमआईएल के सेल एंड मार्केटिंग निदेशक राकेश श्रीवास्तव ने बयान में कहा कि उत्पादन तथा सामग्री की लागत में हुए इजाफे को हम बर्दाश्त करते रहे हैं, लेकिन अब कीमतों को दो फीसदी तक बढ़ाना मजबूरी है। जिन कारों के दाम बढ़ाए जा रहे है उनमें Eon से लेकर तक, सभी मॉडल शामिल हैं।  पढ़ें:   इससे पहले कंपनी ने पिछले साल अपनी कारों की कीमत में 1 लाख रुपए तक का इजाफा किया था। हालांकि इस साल बढ़ोतरी 50 हजार रुपए तक की हो रही है। सबसे ज्यादा कीमत हुंडई Tuscon पर बढ़ेगी। कंपनी के सबसे महंगे मॉडल Tuscon की कीमत फिलहाल 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खरीदना चाहते हैं 650 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड? जानिए कब और कैसे कर पाएंगे बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 09:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-interceptor-650-and-continental-gt-650-booking-to-start-from-april-2018-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने नवंबर में 650 सीसी वाली दो नई बाइक Interceptor 650 और Continental GT 650 पेश की थी। बाद में इसे नवंबर में ही चेन्नई में भी पेश किया गया। दोनों ही बाइकों में नया इंजन और नई तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, भारत स्थित कंपनी की डीलरशिप अप्रैल 2018 से इन दोनों बाइकों की बुकिंग लेना शुरू कर देगी। इच्छुक ग्राहक 5000 रुपए का अमाउंट देकर इसको बुक कर सकते हैं। इन दोनों ही बाइकों में 650 सीसी के दो एयर कूल्ड इंजन दिए गए हैं। बेहतर परफॉर्मेंस के लिए इसमें ऑयल कूलर दिया गया है। बाइक का इंजन 7,100rpm पर 47पीएस की शक्ति देगा और 4,000rpm पर 52एनएम की टॉर्क देगा। नए इंटरसेप्टर में 6-स्पीड गियरबॉक्स दिए गए हैं। मोटरसाइकिल में एबीएस समेत फ्रंट और रियर डिस्क ब्रेक दिए गए हैं। इसमें आगे और पीछे 18 इंच के पिरेली टायर हैं और दो शॉक अब्जॉर्बर मौजूद हैं। दोनों बाइक दिखने में काफी हद तक समान हैं। इनमें एक ही प्रकार के हेडलैंप और फ्यूल टैंक दिए गए हैं। दोंनों नई मोटरसाइकिलें अप्रैल से शोरूम में उपलब्ध होंगी। मोटरसाइकिलों की कीमत बताए बिना रॉयल एनफील्ड के सीईओ और एमडी सिद्धार्थ लाल ने संकेत दिए थे कि ये तीन से 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो आज लॉन्च करेगी तीन नई मोटरसाइकिल, जानिए क्या होगी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प गुरुवार (21 दिसंबर) को तीन नई मोटरसाइकिल लॉन्च करने जा रही है। जानकारी के मुताबिक ये बाइक Passion XPro, Passion Pro और Super के 2018 मॉडल होंगे।   पढ़ें:   इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई होगी। इसके अलावा बाइक के स्टाइल में बदलाव किया जाएगा और नए ग्राफिक्स दिए जाएंगे। बता दें कि इस साल जून महीने में कंपनी ने सात मोटरसाइकिलों को बनाना बंद किया है। इन सात मॉडल्स की प्रर्याप्त बिक्री नहीं हो रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इंटरटेनमेंट, नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू के साथ ये हैं 6 शानदार कार इंफोटेनमेंट सिस्टम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/six-best-car-infotainment-system-including-toyota-tata-and-hyundai/</guid>
      <description>लंबी दूरी का सफर, हेवी ट्रैफिक और खराब रोड। सड़क पर समय ज्यादा बीतता है। ऐसे में लोग अपनी गाड़ियों में ऐसा चाहते हैं, जो गाड़ी में बीतने वाले समय में मनोरंजन के साथ नेविगेशन और रियर कैमरा व्यू आदि जरूरतों को भी पूरा कर सकें। इस जरूरत को समझते हुए कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों में एडवांस्ड इंफोटेनमेंट सिस्टम्स पर खासा ध्यान दे रही हैं। तो आइए गाड़ी खरीदने से पहले कार निर्माता कंपनियों के इंफोटेनमेंट सिस्टम्स के बारे में भी जानते हैं। होंडा : होंडा WR-V crossover (डब्लूआरवी क्रॉसओवर) में आने वाला होंडा का नया डिजीपैड इंफोटेनमेंट सिस्टम एंड्रॉयड स्मार्टफोन के जैसा लगता है। लेकिन वहीं यह एंड्रॉयड के पुराने वर्जन जैसा ही है, जो थोड़ा स्लो है। सिस्टम का इंटरफेस काफी सहज है। यह सिस्टम आपकी कार की लगभग हर जरूरत को पूरा करता है। नेविगेशन सेट अप भी एक्यूरेट है। होंडा डिजीपैड में टचस्क्रीन कंट्रोल्स और बटन्स का अच्छा कॉम्बिनेशन है, जो साथ में एक बेहतर अनुभव देते हैं। हुंडई : हुंडई वर्ना में मिलने वाला इंफोटेनमेंट सिस्टम कमाल का बैलेंस्ड सिस्टम है। इस सिस्टम में ब्लूटूथ कनेक्टिविटी के साथ-साथ यूएसबी और ऑक्स भी दिए गए हैं। डिफॉल्ट इंटरफेस काफी अच्छा है। साथ ही एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सपोर्ट भी मिलता है। इस सिस्टम में इंटिग्रेटेड नेविगेशन भी मिलता है, जो काफी हद तक एक्यूरेट है। साथ ही वॉयस कमांड, हाई रेजोल्यूशन डिस्प्ले और फ्लूइड टचस्क्रीन रिस्पॉन्स इस सिस्टम को इस्तेमाल करना और मजेदार बना देते हैं। यह इस सेगमेंट में इतने फीचर्स और आसानी से ऑपरेट किया जा सकने वाले सबसे बढ़िया सिस्टम है। मारुति : मारुति अपनी नई जेनरेशन कारों में स्मार्टप्ले इंफोटेनमेंट सिस्टम दे रहा है। यह देखने में स्टाइलिश नहीं लगता पर, इस्तेमाल के लिहाज से पूरे नंबर पाता है। इस सिस्टम में हैंड्स फ्री कॉलिंग, ऑडियो प्लेबैक, नेविगेशन, ईजी एक्सेस शॉर्टकट्स के साथ एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का भी सर्पोट मिल जाता है। टच बेस्ड वॉल्यूम कंट्रोल्स को छोड़ दिया जाए, तो बाकी सिस्टम को इस्तेमाल के लिहाज से अच्छे नंबर दिए जा सकते हैं। डिजायर में मिलने वाला यह सिस्टम इसे एक सेगमेंट ऊपर की गाड़ी का फील देता है। टाटा: टाटा का नया कनेक्टनेक्स्ट आज बाजार में मौजूद बेहतरीन इंफोटेनमेंट सिस्टम्स में से एक है। सिस्टम में मिलने वाला फ्लोटिंग डिस्प्ले फॉर्मेट अपमार्केट दिखता है। यह सिस्टम ड्रांइविंग मोड के लिहाज से इंफोटेनमेंट बैकग्राउंड को बदलता है। इस सिस्टम में एंड्रॉयड ऑटो का सर्पोट तो मिलता है, लेकिन एप्पल कार प्ले अभी उपलब्ध नहीं है, जिस पर कंपनी काम कर रही है। कह सकते है कि टाटा अभी भी अपने सिस्टम पर काम कर रही है और जल्दी ही कुछ और अच्छे फीचर देखने को मिल सकते हैं।टोयोटा: टोयोटा इनोवा में दिए जाने वाले सिस्टम की डिस्प्ले की ब्राइटनेस काफी अच्छी है, लेकिन फीचर्स के मामले में यह सिस्टम उतना प्रभावित नहीं करता। इसमें एंड्रॉयड ऑटो और एप्पल कार प्ले का सर्पोट नहीं मिलता। साथ ही नेविगेशन भी ऑप्शनल है। ऑडियो सेटअप और हैंड्स फ्री टेलीफोनी बढ़िया काम करते हैं। इस सिस्टम में टच बटन्स की जगह स्टियरिंग माउंटेड कंट्रोल्स इस्तेमाल में ज्यादा आसान लगते हैं। फोर्ड : फोर्ड एस्पायर में मिलने वाला SYNC 2 (सिंक-2) इंफोटेनमेंट सिस्टम बाजार में मौजूद अन्य सिस्टम्स के मुकाबले थोड़ा पुराना लगता है। इस सिस्टम में छोटा डुओक्रोम डिस्प्ले है, जो दो रंगों काले और नीले में आता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करने के लिए प्लास्टिक के बटन दिए गए हैं। इस सिस्टम में यूएसबी, ब्लूटूथ ऑक्स ऑडियो प्लेयर और हैंड्स फ्री टेलीफोनी की सुविधा मिल जाती है। साथ ही फोर्ड सिंक ऐप की मदद से स्मार्टफोन को सीधे कनेक्ट किया जा सकता है। इस सिस्टम को ऑपरेट करना बहुत आसान है। यह ऑडियो और टेलीफोनी जरूरतों को पूरा करने में सक्षम है। हालांकि, इस सिस्टम में नेविगेशन और ग्राफिक डाटा की सुविधा नहीं मिलती।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेनेलिया ने रितेश को गिफ्ट की इलेक्ट्रिक कार Tesla X, जानें कीमत और खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</guid>
      <description>रितेश देशमुख के 39वें जन्मदिन पर उनकी पत्नी ने उन्हें कार गिफ्ट में दी है जिसके साथ ने इंस्टाग्राम पर फोटो भी शेयर की है। Tesla X एक इलेक्ट्रिक कार है। बता दें कि इससे पहले हाल ही में भारत में आने वाली पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार टेस्ला एक्स को मुंबई की सड़कों पर देखा गया था। बताया जा रहा है कि इस कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है। यह टेस्ला Model X एसयूवी कार है, जो 4-व्हील ड्राइवर के साथ आती है। कार में स्टैंडर्ड सेफ्टी फीचर्स दिए गए हैं। एक बार चार्ज होकर 470 किमी का सफर तय कर लेती है। कंपनी का कहना है कि यह सबसे तेज एसयूवी कार है, जो 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कारों और एसयूवी में नहीं लगा पाएंगे बुल गार्ड, सरकार ने इस वजह से किया बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</guid>
      <description>केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने सभी राज्यों के ट्रांसपोर्ट कमिश्नर को पत्र लिखकर कारों और एसयूवी में क्रैश गार्ड बैन करने के निर्देश जारी किए हैं। क्रैश गार्ड को आमतौर पर बुल गार्ड के नाम से जाना जाता है। मंत्रालय ने चेतावनी जारी करते हुए कहा कि अगर वाहन में अवैध रूप से क्रैश गार्ड लगा मिला तो मोटर व्हीकल एक्ट की धारा 52 के तहत सख्त कार्रवाई की जाएगी। इसके अलावा जुर्माना भी लगाया जाएगा।   पढ़ें:   अधिकतर कार चालक अपनी गाड़ी में यह सोचकर क्रैश गार्ड लगवाते हैं कि इससे दुर्घटना के समय वाहन में कम नुकसान होगा। यह सीधे वाहन के फ्रेम से जोड़ा जाता है, इसलिए एक्सिडेंट होने पर कार को भी काफी नुकसान होता है। इसके अलावा वाहन में बैठे लोगों को भी ज्यादा चोट आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने लॉन्च किया देश का सबसे फास्ट ई-स्कूटर, 1 रुपए में चलेगा 10 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-praise-fastest-e-scooter-in-india-launched-at-rupees-59889/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-praise-fastest-e-scooter-in-india-launched-at-rupees-59889/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Okinawa स्कूटर्स देश में अपना दूसरा प्रोडक्ट लॉन्च कर दिया है। यह एक इलेक्ट्रिक स्कूटर है। Praise नाम के इस स्कूटर की कीमत 59,889 (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। यह कंपनी का दूसरा इलेक्ट्रिक स्कूटर है। इससे पहले कंपनी Okinawa Ridge को साल की शुरुआत में ही लॉन्च कर चुकी है। कंपनी का कहना है कि यह देश का सबसे तेज और सबसे ज्यादा रेंज वाला इलेक्ट्रिक स्कूटर होगा। इसमें 1000 वॉट की इलेक्ट्रिक मोटर लगी है। इसकी टॉप स्पीड 75 किमी प्रति घंटा कती रहेगी। एक बार चार्ज होकर यह 175-200 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा 2020 तक भारत में ले आएगी इलेक्ट्रिक वाहन, ये है कंपनी का टारगेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</guid>
      <description>जापान की वाहन कंपनी टोयोटा मोटर कॉर्प ने कहा कि 2020 की शुरुआत तक वह 10 से ज्यादा बैटरी इलेक्ट्रिक वाहन (बीईवी) बाजार में उतारेगी। इसकी शुरुआत चीन से होगी और भारत इस मामले में कंपनी के पहले बाजारों में से एक होगा, जिसमें अमेरिका, यूरोप और जापान भी शामिल हैं।   कंपनी ने कहा कि वह करीब 2030 तक 55 लाख से अधिक ईवाहन बेचना चाहती है, जिनमें 10 लाख से अधिक शून्य उत्सर्जन वाले बीईवी और फ्यूल सेल इलेक्ट्रिक वाहन (एफसीईवी) शामिल होंगे। कंपनी ने कहा कि उसकी रणनीति हाइब्रिड ईवाहनों, प्लग-इन हाइब्रिड ईवाहनों, बीईवी और एफसीईवी की विकास व लांच योजना में अत्यधिक तेजी लाने पर केंद्रित है।   पढ़ें:   कंपनी ने कहा कि करीब 2025 तक पूरी दुनिया में टोयोटा और लेक्सस मॉडल की आगामी सभी कारें या तो समर्पित विद्युतीकृत मॉडल के रूप में उपलब्ध होंगी या उनमें विद्युतीकृत का विकल्प होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजायर से लेकर Kwid तक, ऑटोमैटिक गियरबॉक्स की ये कार माइलेज में भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-ten-automatic-cars-with-best-mileage-in-india-dzire-ignis-alto-kwid-tiago/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 14:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-ten-automatic-cars-with-best-mileage-in-india-dzire-ignis-alto-kwid-tiago/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में ऑटोमैटिक गियर वाली गाड़ियां काफी पॉपुलर हो रही हैं। अब किफायती रेंज में भी कार कंपनियां इस फीचर को दे रही हैं। आजकल जो ऑटोमैटिक गियरबॉक्स वाली गाड़ियां आ रही हैं उनमें सुविधा के साथ माइलेज भी अच्छा मिल रहा है। यहां हम ऐसी ही पांच गाड़ियों के बारे में बता रहे हैं। 1. Maruti Suzuki Dzire
माइलेज- 28.4 किमी/ली. (डीजल) व 22 किमी/ली. (पेट्रोल)
डीजल ऑटोमैटिक वैरिएंट- 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कारों में क्रैश गार्ड लगाने पर लगा बैन, नाफरमानी की तो मिलेगी सजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार 5000 करोड़ खर्च कर देश की सड़कों पर दौड़ाएगी इलेक्ट्रिक बसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/road-transport-and-highways-ministry-wants-5000-crore-for-electric-bus-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/road-transport-and-highways-ministry-wants-5000-crore-for-electric-bus-nitin-gadkari/</guid>
      <description>सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने सरकारी इलेक्ट्रिक बसों और वर्ल्ड क्लास बस स्टैंड के लिए वित्त मंत्रालय से बजट में अलग से 5000 करोड़ रुपए की मांग की है। केंद्रीय मंत्री नितिन गडकरी ने यह जानकारी दी। इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, मंत्रालय की योजना राज्य सरकारों के साथ मिलकर ये स्पेशल पर्पज वाहन (एसपीवी) तैयार करने की है।   पढ़ें:   नितिन गडकरी ने कहा, &amp;ldquo;राज्य परिवहन निगम को डीजल बसों का इस्तेमाल बंद कर देना चाहिए, जिनसे लगातार नुकसान हो रहा है। नुकसान की भरपाई के लिए इलेक्ट्रॉनिक बस लानी चाहिए। अगर बड़ी संख्या में हुई तो इनके संचालन की लागत करीब 50 फीसदी कम हो जाएगा।&amp;rdquo;  नितिन गडकरी ने कहा को वो जल्द ही इस मामले पर वित्त मंत्री अरुण जेटली से को पत्र लिखेंगे और राज्य के परिवहन मंत्रियों से भी बात करेंगे। अगले वित्त वर्ष तक सड़क एवं परिवहन मंत्रालय की योजना शहरी स्तर पर चलाने के लिए 5000 इलेक्ट्रिक बसें खरीदने की है। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;हमारी योजना डबल डेकर बस लाने की भी है। पब्लिक ट्रांसपोर्ट में अधुनिक तकनीक लाने के लिए हम ट्रांसपॉर्ट लंदन के साथ MoU भी साइन कर चुके हैं।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई की सड़कों पर घूमी भारत की पहली टेस्ला कार, रजिस्ट्रेशन में नहीं लगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-first-tesla-x-electric-suv-car-registered-at-mumbai/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 11:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-first-tesla-x-electric-suv-car-registered-at-mumbai/</guid>
      <description>भारती की पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार को रजिस्ट्रेशन के बाद मुंबई की सड़कों पर घूमते देखा गया है। कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है।  इलेक्ट्रिक वाहन होने के कारण इस पर किसी प्रकार का आरटीओ टैक्स या सेस नहीं लगाया गया है। इस कार की कीमत करीब 61 लाख रुपए है। पहले माना जा रहा था कि टैक्स के साथ यह 1 करोड़ रुपए तक पहुंच सकती है। यह एक प्रीमियम स्पोर्ट्स यूटिलिटी व्हीकल (SUV) कार है जिसमें सेल्फ ड्राइविंग की भी क्षमता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार की बैटरी खत्म होने का झंझट खत्म, दिल्ली में खुला पहला चार्जिंग स्टेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-gets-its-first-electric-vehicle-charging-station-by-ntpc/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-gets-its-first-electric-vehicle-charging-station-by-ntpc/</guid>
      <description>देश की सरकारी बिजली कंपनी एनटीपीसी ने सोमवार को दिल्ली के स्कोप कंप्लेक्स में एक ई-व्हीकल चार्जिंग स्टेशन शुरू किया। कंपनी का कहना है कि यह तो शुरुआत है, बाद में इस योजना को पूरे देश में बढ़ाया जाएगा। कंपनी की देशभर में 12 से 18 महीनों में 150 से अधिक चार्जिंग केंद्र लगाने की योजना है और इसके तहत पायलट परियोजनाओं पर काम शुरू हो गया है।  पढ़ें:   एनटीपीसी द्वारा जारी एक बयान के मुताबिक दिल्ली में जो चार्जिंग स्टेशन शुरू किया गया है, उसके लिए फोर्टम इंडिया से सहयोग लिया गया है। इस स्टेशन में रेडियो फ्रीक्वेंसी आइडेंटिफिकेशन तकनीक का इस्तेमाल किया गया है ताकि इसका अनाधिकृत उपयोग नहीं हो सके। इस स्टेशन के लिए बिजली एनटीपीसी उपलब्ध कराएगी। फोर्टम इंडिया फिनलैंड की स्वच्छ ऊर्जा कंपनी फोर्टम की पूर्ण अनुषंगी इकाई है। इस चार्जिंग केंद्र का उद्घाटन कंपनी के निदेशक (वाणिज्यिक एवं परिचालन) एके गुप्ता ने किया।  फोर्टम इंडिया के प्रबंध निदेशक संजय अग्रवाल का कहना है कि सरकार का वर्ष 2030 तक सभी वाहनों को बिजली से चलाने का लक्ष्य है। इसके लिए स्मार्ट बुनियादी ढांचा का विकास जरूरी है। कंपनी की देशभर में 12 से 18 महीनों में 150 से अधिक चार्जिंग केंद्र लगाने की योजना है और इसके तहत पायलट परियोजनाओं पर काम शुरू हो गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं जॉन अब्राहम का सुपरबाइक्स का कलेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन पोलो हाइलाइन प्लस लॉन्च, ये है इसकी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/volkswagen-polo-highline-plus-variant-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/volkswagen-polo-highline-plus-variant-launched-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमोबाइक कंपनी लगातार अपने मॉडल्स को अपडेट करती रहती है। इस बार कंपनी ने फॉक्सवैगन के नए वैरिएंट हाइलाइन प्लस को लॉन्च किया है। इस साल की शुरुआत में इसी प्रकार का वैरिएंट Vento कार के लिए भी लॉन्च किया था। यह कार का टॉप एंड वैरिएंट है। कंपनी ने पेट्रोल इंजन वाले हाइलाइन प्लस की कीमत 7.24 लाख रुपए और डीजल इंजन वाले हाइलाइन प्लस की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna Review: &#39;इंडियन कार ऑफ द ईयर&#39; को खरीदने से पहले पढ़ लीजिए रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-wins-indian-car-of-the-year-award-read-review-before-buying/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 14:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-wins-indian-car-of-the-year-award-read-review-before-buying/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी हुंडई ने 2017 में नई जेनरेशन की वरना कार लॉन्च की थी। हाल ही में इसे इंडियन कार ऑफ द ईयर चुना गया है। कंपनी ने इस कार की कीमत 7.99 लाख रुपए से 12.62 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) तक रखी है। कार का सीधा मुकाबला मारुति सियाज, होंडा सिटी, स्कोडा रेपिड और फॉक्सवैगन वेंटो से होगा। इंजन
नई हुंडई वरना में 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार नजर आई Datsun Go Cross, जानिए क्या है फीचर्स और कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-go-cross-spotted-first-time-in-indonesia-launch-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:08:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-go-cross-spotted-first-time-in-indonesia-launch-in-india-2018/</guid>
      <description>पहली बार 2016 ऑटो एक्सपो में कॉन्सेप्ट के रूप में पेश की गई डटसन गो क्रॉस कंपनी की पहली क्रॉसओवर कार होगी। हाल ही में कार के प्रोडक्शन वर्जन को इंडोनेशिया में देखा गया है। रिपोर्ट के मुताबिक, कार को जल्द ही इंडोनेशिया में लॉन्च किया जाना है जिसके बाद 2018 में यह भारत भी आएगी। चूंकि निसान और डटसन, दोनों ही कंपनियां ऑटो एक्सपो 2018 में हिस्सा नहीं ले रही हैं। ऐसे में कंपनी के करीबी सूत्रों का कहना है कि इस कार को मार्च या अप्रैल 2018 में भारत लाया जाएगा।डटसन गो क्रॉस एक सब-4 मीटर कार होगी जिसे मिनी एसयूवी माना जा सकता है। ठीक महिंद्रा केयूवी 100 की तरह। गो-क्रॉस के अगले हिस्से में शार्प डिजाइन वाले हैडलैंप्स और बड़े फॉग लैंप्स दिए गए हैं। यह डटसन Go+ कार की याद दिलाती है। इसमें डटसन रेडी गो जैसा ही केबिन दिया गया है। कार को सिर्फ पांच सीटों के विकल्प के साथ लॉन्च किया जा सकता है। इसमें टच-स्क्रीन इंफोटेंमेंट सिस्टम, क्लाइमेट कंट्रोल एसी, डिजिटल ड्राइवर इंफॉर्मेशन क्लस्टर जैसे फीचर्स देखने को मिल सकते हैं।कार के इंजन की बात करें तो इसमें डैटसन गो की तरह ही तीन सिलेंडर वाला 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये चाइनीज कंपनी लाई Tesla से सस्ती इलेक्ट्रिक SUV, एक चार्जिंग में चलेगी 500KM </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-electric-car-maker-nio-es8-car-will-compete-with-tesla/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/chinese-electric-car-maker-nio-es8-car-will-compete-with-tesla/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे बड़ी इलेक्ट्रॉनिक कार निर्माता कंपनी टेस्ला को टक्कर देने चीन की इलेक्ट्रिक कार निर्माता NIO आ गई है। कंपनी स्थापित होने के तीन साल बाद NIO ने अपने पहले वाहन की बिक्री शुरू की है। चीन में कंपनी की ES8 एसयूवी इलेक्ट्रिक कार है बिक्री के लिए उपलब्ध है जो एक चार्जिंग में 500 किमी का सफर कर सकती है।चीन में इस कार की कीमत 4.48 लाख युआन (करीब 43 लाख रुपए) है। वहीं, इसकी प्रतिद्वंदि कार टेस्ला मॉडल एक्स की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसेंजर कारों पर जीएसटी में लागू हों दो टैक्स रेट: सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-seeking-two-tax-rates-for-passenger-vehicles-under-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-seeking-two-tax-rates-for-passenger-vehicles-under-gst/</guid>
      <description>नई दिल्ली। सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स (सियाम) ने वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) के तहत यात्री वाहनों पर मौजूदा कई दरों के बजाय दो दर करने की मांग की है। संगठन ने अपनी यह मांग आगामी बजट के मद्देनजर रखी है।   पढ़ें:   उद्योग संगठन ने केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली से इलेक्ट्रिक एवं हाइड्रोजन फ्यूल सेल पावर्ड वाहनों के लिए 12 फीसदी की विशेष कर दर की मांग की है। उद्योग संगठन ने केंद्रीय बजट 2018-19 के लिए अपने सुझाव में कहा कि ऑटोमोबाइल उद्योग कारों पर कर की कई दरों के बजाय दो दर रखने का सुझाव दे रहा है और केंद्र सरकार से जीएसटी के तहत केवल दो दरें रखने की गुजारिश करता है।   फिलहाल जीएसटी के तहत 1200cc से कम क्षमता वाली पेट्रोल की छोटी कारों पर 1 फीसदी सेस लगता है। वहीं 1500cc से कम इंजन क्षमता वाली डीजल वाली कारों पर 3 फीसदी सेस लगता है। यह सेस 28 प्रतिशत की जीएसटी दर से अलग है। इसी तरह हाइब्रिड कार पर सेस 15 प्रतिशत है। इसी तरह वाहन उद्योग ने यूज्ड कारों के लिए टैक्स रेट तय करने की मांग की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid से लेकर Duster तक, जनवरी से महंगी होने वाली हैं रेनो की गाड़ियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-prices-hike-of-kwid-duster-and-lodgy-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:38:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-prices-hike-of-kwid-duster-and-lodgy-from-january-2018/</guid>
      <description>फ्रांस की कार निर्माता कंपनी रेनो ने भारत में अपने मॉडल्स की कीमतें बढ़ाने के फैसला किया है। रेनो क्विड, रेनो डस्टर और रेनो लॉजी की कीमतें जनवरी 2018 से ज्यादा हो जाएंगी। ऐसे में अगर आप रेनो की कार खरीदने की सोच रहे हैं तो दिसंबर में खरीदना समझदारी भरा फैसला होगा।   कंपनी इन कारों की कीमतों में 3 फीसदी का इजाफा करेगी। सबसे ज्यादा असर रेनो डस्टर की कीमत पर होगा। रेनो डस्टर करीब 40 हजार रुपए महंगी हो जाएगी, वहीं रेनो क्विड की कीमत में 6 हजार रुपए का इजाफा होगा। हालांकि कंपनी ने हाल ही में लॉन्च हुई रेनो कैप्टर की कीमत पर कोई फर्क नहीं पड़ेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज लाने वाली है 400cc वाली पल्सर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-rs-400-bajaj-auto-developing-400cc-four-stroke-dohc-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 15:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-rs-400-bajaj-auto-developing-400cc-four-stroke-dohc-engine/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ऑटो 400सीसी 4-स्ट्रॉक इंजन पर काम कर रही है। यह इंजन DOHC लेआउट के साथ आएगा। DOHC का मतलब डबल ओवरहेड कैमशाफ्ट है। फिलहाल कंपनी के पास 373 सीसी का 4-स्ट्रॉक इंजन है जो बजाज डोमिनार 400 में लगाया गया है। इसमें सिगंल ओवरहेड कैमशाफ्ट का इस्तेमाल किया गया है। नया इंजन पहले के मुकाबले ज्यादा पावर जेनरेट करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 लाख से कम में खरीदना चाहते हैं सेकेंड हैंड कार, ये हैं 5 बेस्ट ऑप्शन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-second-hand-car-to-buy-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-second-hand-car-to-buy-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>नई कार खरीदने के साथ ही पुरानी कारों का बाजार भी काफी बड़ा है। जिन लोगों के पास बजट कम होता है वह सेकेंड हैंड कार खरीदना पसंद करते हैं। तो ऐसे में अगर आप सेकेंड हैंड कार खरीदने की योजना बना रहे हैं तो हम आपको 1.5 लाख के बजट में आने वाली सेकेंड हैंड कारों के बेस्ट ऑप्शन बताएंगे। Maruti Suzuki Alto 800
कंपनी ने इस कार की कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी हायाबूसा से लेकर यामाहा R1 तक,  इन सुपरबाइक्स के मालिक हैं जॉन अब्राहम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-john-abraham-bike-collection-with-price-yamaha-r1-to-suzuki-hayabusa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 12:55:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-john-abraham-bike-collection-with-price-yamaha-r1-to-suzuki-hayabusa/</guid>
      <description>धूम सीरीज की पहली फिल्म में काम करने वाले बॉलीवुड एक्टर जॉन अब्राहम को सुपरबाइक्स का शौकीन माना जाता है। वह फिल्मों में तो एक से बढ़कर एक बाइक्स चलाते ही हैं, इसके अलावा निजी जिदंगी में भी उन्हें सुपरबाइक्स चलाना पसंद है। आज हम आपको उनके बाइक्स कलेक्शन के बारे में ही बताएंगे। Yamaha R1:
जॉन अब्राहम लंबे समय से यामाहा के ब्रांड एंबेसडर हैं। जापान की कंपनी ने जॉन को काले रंग की Yamaha R1 गिफ्ट की हुई है। इसकी कीमत करीब 20-22 लाख रुपए है। Yamaha VMAX:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लैंड रोवर की सबसे सस्ती एसयूवी भारत में लॉन्च, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-land-rover-discovery-sport-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-land-rover-discovery-sport-launched-in-india/</guid>
      <description>लैंड रोवर इंडिया ने देश में अपनी Discovery Sport कार का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। नए साल को देखते हुए इस लग्जरी एसयूवी में कंपनी ने कई नए फीचर्स को जोड़ा है। इसकी कीमत 41.99 लाख रुपए रखी है। बता दें कि डिस्कवरी स्पोर्ट बिट्रिश वाहन निर्माता की सबसे सस्ती एसयूवी कार है। यह डीजल इंजन के साथ आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वर्जन में आ सकती है रॉयल एनफील्ड बुलेट? इस शोरूम में आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-with-an-electric-powertrain-spotted-in-thailand-showroom/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-with-an-electric-powertrain-spotted-in-thailand-showroom/</guid>
      <description>कुछ दिन पहले ही हमने अपने पाठकों को बताया था कि रॉयल एनफील्ड आने वाले समय में अपनी बुलेट बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाएगी। अब हाल ही में एक इलेक्ट्रिक इंजन वाली बुलेट को देखा गया है।   पढ़ें:   यह बाइक कंपनी के थाइलैंड स्थित शोरूम पर देखी गई है। हालांकि देखने पर लगता नहीं कि इसे कंपनी ने इलेक्ट्रिक इंजन के साथ तैयार किया है। यह इलेक्ट्रिक मोटर अलग से लगाई हुई प्रतीत होती है। वैसे तो इस बाइक को कंपनी ने आधिकारिक तौर पर तैयार नहीं किया है, हालांकि खुद कंपनी भी इसकी तकनीक पर काम कर रही है।  बता दें कि भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 हजार खर्च कर बना दी देश की सबसे पावरफुल मारुति सुजुकी Baleno</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/pete-performance-maruti-baleno-rs-modified-is-most-powerful/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 10:06:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/pete-performance-maruti-baleno-rs-modified-is-most-powerful/</guid>
      <description>केरल के कोच्ची स्थित Pete’s Performance नाम की कंपनी कार मोडिफाई करती है। हाल ही में इन्होंने Baleno RS को मोडिफाई किया है और इसे देश की सबसे पावरफुल बलेनो कार बना दिया है। अब यह 125 बीएचपी की पावर और 200 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है।  पढ़ें:   सामान्य मारुति बलेनो में 1 लीटर-3 सिलिंडर टर्बो पेट्रोल इंजन लगा होता है, जो 101 बीएचपी की पावर और 150 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। वहीं, मोडिफाई किया गया वर्जन सामान्य से 25 फीसदी ज्यादा पावर और 33 फीसदी ज्यादा टॉर्क जेनरेट करता है।   सामान्य मारुति बलेनो RS की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 सेकेंड में ही बिक गई सारी रॉयल एनफील्ड Stealth Black बाइक, ये थी खास वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-stealth-black-classic-500-nsg-commandos-sold-out-in-15-seconds/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:23:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-stealth-black-classic-500-nsg-commandos-sold-out-in-15-seconds/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में अपनी 15 लिमिटेड एडिशन Stealth Black क्लासिक 500 मोटरसाइकिलों की ऑनलाइन बिक्री की थी। खास बात यह थी कि ये मोटरसाइकिल नेशनल सिक्योरिटी गार्ड्स द्वारा चलाई गई थीं।  चेन्नई स्थित पावरफुल दोपहिया वाहन निर्माता ने इन 15 बाइकों को ऑनलाइन बिक्री के लिए रखा था। कंपनी दावा करती है कि ये बाइकें मात्र 15 सेकेंड में ही बिक गई। NSG ने इस साल सितंबर में 8000 किलोमीटर की &amp;lsquo;फाइट अगेंस्ट टेरर&amp;rsquo; अभियान में इन्हें चलाया था।  पढ़ें:   इस अभियान का मकसद लोगों को आंतकवाद के खिलाफ जागरुक करना था। इन 15 बाइकों की बिक्री से मिली राशि दिव्यांग बच्चों को दी जाएगी। कंपनी ने इस बाइक पर NSG चिन्ह सजाया था जो खरीददारों के लिए इसे अन्य क्लासिक 500 से अलग बनाती है।   इन बाइकों की बिक्री 13 दिसंबर को कंपनी की वेबसाइट पर होनी थी। सेल में हिस्सा लेने के लिए ग्राहकों को पहले रजिस्टर करने था। इस दौरान ग्राहक को एक यूनीक कोड दिया गया। बाइक की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों बिक गईं 15 सेकेंड में सभी रॉयल एनफील्ड Stealth Black बाइक्स, जानें... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epnwhx/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epnwhx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है देश की पहली इलेक्ट्रिक सुपरबाइक, 3 सेकेंड में पकड़ेगी 100km/h की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/emflux-motors-will-launch-india-first-electric-superbike-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/emflux-motors-will-launch-india-first-electric-superbike-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>बेंगलुरु स्थित की एक दोपहिया वाहन स्टार्टअप कंपनी Emflux Motors देश की पहली इलेक्ट्रिक सुपरबाइक लाने जा रही है। इसकी लॉन्चिंग फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में हो सकती है। कंपनी Emflux Model 1 नाम की बाइक लॉन्च करेगी जो 600-650 सीसी सेगमेंट में मुकाबला करेगी। अगली स्लाइड में पढ़िए टॉप स्पीड- यह इलेक्ट्रिक बाइक 200km/h की स्पीड तक पहुंच सकती है। यह मात्र 3 सेकेंड में ही 100 किमी प्रति घंटा की रफ्तार पकड़ लेगी। इंजन की बात करें तो बाइक में लिक्विड कूल्ड AC इंडक्शन मोटर दी गई है जो 67 बीएचपी की पावर और 84 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगी। इसमें सैमसंग की लीथियम आयन बैटरियां लगी होंगी। अगली स्लाइड में - ऐसे होंगे फीचर्सइस सुपरबाइक में दो चैनल वाला एबीएस, 7-इंच की टीएफटी डिस्प्ले, जीपीएस नेविगेशन, ऑटो अपडेट, मोबाइल ऐप और बाइक-टू-बाइक कनेक्टिविटी दी जाएगा। जानिए क्या होगी कीमतयह बाइक दो वैरिएंट में उपलब्ध होगी। एक वैरिएंट 150 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन लोगों ने अपनी हुंडई i20 को किया ऐसा मोडिफाई, दे दिया सुपरकार जैसा लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-awesome-hyundai-elite-i20-modified-in-india-images/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 10:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-awesome-hyundai-elite-i20-modified-in-india-images/</guid>
      <description>भारत में कार को मोडिफाई करने का शौक रखने वाले लोगों के बीच हुंडई Elite i20s काफी पॉपुलर कार है। ढेर सारे फीचर्स और यूरोपियन लुक होने के कारण यह काफी पसंद की जाती है। आज हम आपको 5 ऐसी हुंडई एलीट i20s कार दिखाएंगे जिन्हें मोडिफाइ करके सुपरकार जैसा लुक दे दिया गया। ये सभी कार केरल की हैं। Green Beast
यह कार केरल में है। इसमें widebody किट लगाई गई है और ग्रीन कलर दिया गया है। इसके अलावा नया बंपर, और नए हेडलैंप भी है। इसके रिम और टायर भी अलग हैं। Dark Knight</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति Dzire और जीप Compass को पछाड़ ये बनी इंडियन कार ऑफ द ईयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:02:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</guid>
      <description>भारत के ऑटोमोबाइल बाजार में इंडियन कार ऑफ द ईयर (ICOTY) को सबसे प्रतिष्ठित अवॉर्ड में से एक माना जाता है। हर साल बोर्ड के जूरी सदस्य लॉन्च हुए नए वाहनों की टेस्टिंग करते हैं और विजेता की घोषणा करते हैं। 2018 के लिए नई हुंडई वरना को इंडियन कार ऑफ द ईयर चुना गया है। अवार्ड के लिए कुल 8 मॉडल्स को फाइन किया गया था। इनमें होंडा WR-V, जीप कंपास, मारुति डिजायर, मारुति इग्निस, रेनो कैप्टर, स्कोडा कोडिएक, टाटा नेक्सन और फॉक्सवैगन टिगुआन शामिल थीं। हुंडई वरना को 118 प्वाइंट मिले, जबकि मारुति डिजायर को 117 और जीप कंपास को 87 प्वाइंट मिले। बता दें कि हुंडई वरना एक मिड साइज सेडान कार है जिसका सीधा मुकाबला होंडा सिटी और मारुति सियाज से रहता है। कंपनी ने नई कार में डिजाइन को अपडेट किया था। कार में प्रोजेक्टर हेडलैंप और एलईडी डीआरएल दिया गया है। इसमें 16 इंच के डायमंड कट एलॉय व्हील मिलते हैं। नई वरना में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झपकी आते ही ये कार आपसे पूछती है, कॉफी पिएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 06:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार निर्माता मारुति ने भी किया ऐलान, जनवरी से बढ़ जाएंगे 2 फीसदी दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया (एमएसआई) अपने वाहनों की कीमतों में जनवरी माह से दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। निर्माण लागत बढ़ने के कारण कंपनी कारों की कीमतें बढ़ा रही है। कंपनी वर्तमान में 2.45 लाख रुपये में अल्टो 800 से लेकर 11.29 लाख रुपये में एस-क्रॉस मॉडल की बिक्री करती है।  कंपनी के प्रवक्ता ने कहा कि बीते कुछ महीनों में निर्माण लागत से लेकर, ढुलाई और फ्यूल की कीमतें बढ़ने के चलते कंपनी वाहनों के दाम में संशोधन कर रही है। उन्होंने कहा कि कंपनी अपने माडलों के दाम अगले महीने से दो प्रतिशत तक बढ़ाएगी। उल्लेखनीय है कि टाटा मोटर्स, फोर्ड, टोयोटा किर्लोस्कर मोटर, होंडा कार्स इंडिया, स्कोडा व इसुजु पहले ही इस तरह की बढ़ोतरी की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Swift से Suzuki Intruder तक, 2017 में सबसे ज्यादा सर्च की गईं ये कार और बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</guid>
      <description>दुनिया का सबसे बड़ा सर्च इंजन गूगल हर क्षेत्र से जुड़ी ट्रेंडिंग लिस्ट जारी कर रहा है। इसी तर्ज पर गूगल इंडिया ने 2017 में ट्रेंड में रही कार और बाइकों की लिस्ट भी जारी की है। कारों की सूची में सबसे ऊपर मारुति स्विफ्ट रही है। ऐसा स्विफ्ट के आने वाले नए मॉडल के कारण हुआ है। दूसरे नंबर पर जीप कंपास कार रही। इसकी तरह बाइकों में Suzuki की Intruder बाइक रही है और दूसरे नंबर पर Honda Grazia स्कूटर रहा। टॉप ट्रेंडिंग कारें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीदने से पहले क्या करते हैं 90 फीसदी इंडियन्स, आप भी जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>