<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 15:31:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>फोर्ड लेकर आ रही अपनी सबसे पावरफुल कार, ऐसा होगा इसका इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-shelby-gt500-mustang-coming-in-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 15:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-shelby-gt500-mustang-coming-in-2019/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी ने अपने फैन्स को तोहफा दिया है। फोर्ड अपनी सबसे पावरफुल कार लाने जा रही है। कंपनी ने आधिकारिक तौर पर नई Shelby GT500 Mustang कार की झलक पेश की है।   फोर्ड ने अपने सोशल मीडिया अकाउंट पर एक वीडियो पोस्ट की है। इससे कार के बारे में काफी जानकारी सामने आ गई है। कार में फ्रंट एयर इनटेक, बड़ा स्पॉयलर दिया गया है। कंपनी दावा करती है कि इसमें 700 हॉर्सपावर का इंजन लगा होगा।   कार में 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लैंड रोवर ने लॉन्च की नई दमदार कार, कीमत 50.20 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-introduced-2018-range-rover-evoque-landmark-edition-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/land-rover-introduced-2018-range-rover-evoque-landmark-edition-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में 2018 रेंज रोवर इवोक लैंडमार्क एडिशन लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 50.20 लाख रुपए रखी है। कंपनी ने इस स्टाइलिश एसयूवी के 6 साल पूरे होने पर यह स्पेशल एडिशन उतारा है। इस कार का पहला एडिशन साल 2011 में उतारा गया था। तभी से यह कार देश की सबसे स्टाइलिश एसयूवी कारों में से एक रही है।  लैंडमार्क एडिशन में कई ऐसे फीचर्स दिए गए हैं जो इसे साधारण मॉडल से अलग बनाते हैं। इसमें डायनामिक बॉडी स्टाइल किट, ग्रेफाइट एटलस ग्रिल, बोनट, 18 इंच के एलॉय व्हील, ग्रे कंट्रास्ट रूफ जैसे फीचर्स शामिल हैं। कार में तीन एक्सटीरियर कलर का विकल्प दिया जाएगा। इसमें कीलैस एंट्री और पावर गेस्चर टेलगेट जैसे फीचर्स भी देखने को मिलेंगे।   इंजन की बात करें तो कार में 2-लीटर Ingenium डीजल मोटर लगी है, जो 177 बीएचपी की पावर और 430 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। कार की टॉप स्पीड 195 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये एक गलती तो हीटर चलाने से भी घट जाएगा कार का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-before-using-heater-in-car-during-winter/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-before-using-heater-in-car-during-winter/</guid>
      <description>ठंड के दिनों में कार के हीटर का इस्तेमाल करना आम बात है। लेकिन इसे इस्तेमाल करते समय हम कुछ ऐसी गलतियां कर जाते हैं जिसके कारण कार का माइलेज घट सकता है। आज हम इसी बारे में बात करेंगे कि कार में हीटर चलाते समय किन बातों का ध्यान रखना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दमदार लुक में आने वाली है Datsun Cross, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-car-maker-datsun-go-cross-soon-to-unveil-in-indonesia/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 11:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-car-maker-datsun-go-cross-soon-to-unveil-in-indonesia/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी जल्द ही अंतरराष्ट्रीय बाजार में अपनी डटसन गो क्रॉस कार को पेश करने वाली है। हालांकि इससे पहले कार की कुछ तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं। कार को 18 जनवरी को इंडोनेशिया में पेश किया जा रहा है। जिसके बाद इसी साल इसे भारत भी लाया जा सकता है। भारत में इस कार का मुकाबला मारुति , टाटा और फोर्ड इकोस्पोर्ट जैसी कार से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 मारुति सुजुकी स्विफ्ट: कीमत से लेकर फीचर्स तक, जानिए सब कुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>9 फरवरी से शुरू हो रहे इंडियन ऑटो एक्सपो में कुछ ही दिन रह गए हैं। ग्राहकों को बेसब्री से यहां लॉन्च होने वाली कारों का इंतजार है। ऑटो एक्सपो में देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी अपनी स्विफ्ट कार का नया वर्जन लॉन्च करने जा रही है। मारुति सुजुकी स्विफ्ट का सबसे पहला मॉडल साल 2005 में लॉन्च किया गया था। इसके बाद सेकेंड जेनरेशन की स्विफ्ट 2011 में आई थी। अब 2018 में तीसरी जेनरेशन स्विफ्ट आने जा रही है। आज हम आपको अभी तक सामने आई मीडिया रिपोर्ट्स के अनुसार स्विफ्ट के बारे में मिली जानकारी के बारे में बताएंगे। इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लापरवाही बरती तो हो सकता है गाड़ी का इंजन सीज, जानिए सभी कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eboqif/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:01:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eboqif/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 इसुजु डी-मैक्स वी-क्रॉस भारत में लॉन्च, कीमत 14.31 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-isuzu-d-max-v-cross-launched-in-india-with-new-features/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-isuzu-d-max-v-cross-launched-in-india-with-new-features/</guid>
      <description>इसुजु इंडिया ने सोमवार को अपने एसयूवी डी-मैक्स वी-क्रॉस का अपडेटेड वर्जन लांच किया है। दिल्ली में इस मॉडल की एक्स-शोरूम कीमत 14.31 लाख रुपये से शुरू होती है। कंपनी ने बयान में बताया कि वाहन के दोनों वैरिएंट की कीमत क्रमश: 14.31 लाख रुपये तथा 15.81 लाख रुपये है।   कंपनी ने मॉडल के पहले वर्जन को मई 2016 में लांच किया था। कंपनी ने बताया कि उत्पाद को रोमांचक तथा बाजार की उम्मीदों के अनुकूल रखते हुए इसुजु ने 2018 संस्करण में नए फीचर्स जोड़े हैं। इंजन की बात करें तो इसमें कोई बदलाव ना करते हुए पहले जैसा ही रखा गया है।  इसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुर्घटना के दौरान बाइक राइडर्स को गंभीर चोटों से बचाएगी ये तकनीक, आप भी जानें क्या है ये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebmvw10/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebmvw10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 ऑटो एक्सपो: 9 फरवरी से शुरू हो रहा शो, लॉन्च होंगे 24 नए वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-auto-expo-starting-from-9-february-24-vehicles-will-be-launch/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-auto-expo-starting-from-9-february-24-vehicles-will-be-launch/</guid>
      <description>आगामी 9-14 फरवरी को आयोजित द्विवार्षिक के 14वें संस्करण में 24 नए वाहन लांच हो सकते हैं और 100 से अधिक वाहनों पर से परदा उठाया जा सकता है। आयोजकों ने सोमवार को यह जानकारी दी। एक्सपो का आयोजन राजधानी दिल्ली से सटे के इंडिया एक्सपो मार्ट में किया जा रहा है, जबकि कंपोनेंट शो का आयोजन 8-11 फरवरी को दिल्ली के प्रगति मैदान में किया जाएगा।   ऑटो एक्सपो 2018 का संयुक्त उद्घाटन आठ फरवरी को होगा। सोसायटी फॉर इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स एसोसिएशन (सियाम) के प्रमुख सुगतो सेन ने यहां संवाददाता सम्मेलन के दौरान बताया कि एक्सपो के दौरान हम 24 लांच तथा 100 से अधिक वाहनों पर से परदा उठते देखेंगे। उन्होंने कहा कि पिछले साल की तुलना में इस साल के एक्सपो में बहुत कुछ होगा। पिछले साल केवल दो-तीन लांच ही हुए थे। इस दौरान, यात्री, वाणिज्यिक तथा दो पहिया वाहनों की लांचिंग के साथ ही उनके नए मॉडल से परदा उठाया जाएगा। सियाम ट्रेड फेयर ग्रुप के चेयरमैन अरुण मल्होत्रा ने बताया कि 7-8 फरवरी को 100 से अधिक उत्पादों का प्रीव्यू किया जाएगा।   सियाम इस एक्सपो का आयोजन ऑटोमोटिव कंपोनेंट मैन्यूफैक्चरर्स एसोसिएशन ऑफ इंडिया (एसीएमए) तथा भारतीय उद्योग परिसंघ (सीआईआई) के साथ मिलकर कर रहा है। यह पूछे जाने पर कि निसान, ऑडी, फोक्सवैगन, स्कोडा, फोर्ड तथा डुकाटी जैसी कंपनियों ने इस मेगा इवेंट में हिस्सा क्यों नहीं ले रहे, सेन ने बताया कि परंपरा यही रही है कि सियाम के केवल 50 फीसदी सदस्य ही शो में हिस्सा लेते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये थी भारत की पहली कॉम्पैक्ट एसयूवी कार, शानदार फीचर्स के बाद भी हो गई थी फ्लॉप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-fusion-it-was-first-compact-suv-car-in-india-why-it-flopped/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-fusion-it-was-first-compact-suv-car-in-india-why-it-flopped/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में 4-मीटर वाली कॉम्पैक्ट एसयूवी की मांग बढ़ती जा रही है। क्या आपको पता है भारत की पहली कॉम्पैक्ट एसयूवी कार 13 साल पहले आई थी। Ford Fusion नाम की इस कार ने यूरोपियन बाजार में तो धूम मचा दी थी, लेकिन भारत में यह फ्लॉप साबित हुई। आज हम इसी कार की नाकामयाबी के कारणों का पता करेंगे- कीमत
कंपनी ने इस कार के पेट्रोल वैरिएंट की कीमत 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexus LS 500h भारत में लॉन्च, कीमत 1.77 करोड़ से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-ls-500h-launched-in-india-at-starting-price-1-77-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:54:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lexus-ls-500h-launched-in-india-at-starting-price-1-77-crore/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने भारत में अपनी फ्लैगशिप कार LS 500h लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इस कार की शुरुआती कीमत 1.77 करोड़ रुपए रखी है। कार के लग्जरी वैरिएंट की कीमत 1.77 करोड़, अल्ट्रा लग्जरी वैरिएंट की कीमत 1.82 करोड़ रुपए और डिस्टिंक्ट वैरिएंट की कीमत 1.93 करोड़ रुपए है। भारत में यह Lexus की चौथी हाईब्रिड कार है और जल्द ही और भी मॉडल्स आने वाले हैं। कंपनी ने कुछ समय पहले ही हाईब्रिड इंजन के साथ लॉन्च की थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेलेब्रिटीज की पसंद बन रही ये 15 लाख की गाड़ी, जैकलीन फर्नांडिस ने भी खरीदी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-jacqueline-fernandez-buys-jeep-compass-car/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-jacqueline-fernandez-buys-jeep-compass-car/</guid>
      <description>भारत में जीप कंपास कार की बिक्री पिछले साल से शुरू हुई है। कंपनी के लिए यह एक सक्सेसफुल प्रोडक्ट बन गई है। विदेश में कई सेलेब्रिटीज के पास यह कार मौजूद है। अब बॉलीवुड एक्ट्रेस जैकलीन फर्नांडिस ने भी यह कार खरीद ली है। जीप इंडिया ने अपनी ऑफिशियल सोशल मीडिया पेज पर इसकी घोषणा की है। इससे पहले सैफ अली खान ने इसी कंपनी की जीप ग्रैंड चेरोकी SRT कार खरीदी थी। जैकलीन ने इस कार को रेड कलर में पेट्रोल इंजन और ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन के साथ लिया है। जीप कंपास में आपको 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बातों का ध्यान रखकर जनवरी में भी खरीद सकते हैं सस्ती कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eb1pm8/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eb1pm8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engine Seize होने से कैसे बचाएं? ये है उपाय</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-avoid-you-car-engine-to-be-seize-tips-and-reason/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:45:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-avoid-you-car-engine-to-be-seize-tips-and-reason/</guid>
      <description>आपने अक्सर इंजन सीज हो जाने के बारे में सुना होगा। आखिर क्या होता है इंजन सीज हो जाना? इसका मतलब होता है कि इंजन लॉक हो गया है और उसमें मूवमेंट बंद हो गई है। लापरवाही बरतने पर ना सिर्फ पुरानी गाड़ी, बल्कि नई गाड़ियों का इंजन भी सीज हो जाता है। आज हम यही बताएंगे कि किन कारणों से इंजन सीज हो सकता है- 1. इंजन सीज होने का सबसे पहला कारण ओवरहीटिंग होता है। हर गाड़ी में तापमान अधिक होने का सिग्नल मिलता है। इसे कभी भी इग्नोर ना करें।2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 हजार रुपए सस्ती मिल रही महिंद्रा की दमदार बाइक, 5 हजार में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mojo-ut300-bookings-open-will-be-20000-rupees-cheaper-than-current-model/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:05:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mojo-ut300-bookings-open-will-be-20000-rupees-cheaper-than-current-model/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा टू-व्हीलर्स जल्द ही अपनी फ्लैगशिप मोटरसाइकिल Mojo का सस्ता वर्जन लाने जा रही है। इस बाइक का नाम महिंद्रा मोजो UT300 होगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी ने बाइक को डीलरशिप पर पहुंचाना शुरू कर दिया है। इतना ही नहीं, चुनिंदा आउटलेट्स पर महिंद्रा मोजो UT300 की बुकिंग भी शुरू हो गई है। ग्राहक 5000 रुपए में इसको बुक कर सकते हैं। बाइक की डिलिवरी फरवरी के पहले हफ्ते में शुरू होने की उम्मीद है।महिंद्रा मोजो UT300 का मुकाबला बजाज डोमिनार 400 से रहेगा। वर्तमान मॉडल की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: आने वाली है रॉयल एनफील्ड की प्रतिद्वंदी कंपनी, भारत में उतारेगी तीन बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-cleveland-cyclewerks-to-launch-three-new-motorcycles-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-cleveland-cyclewerks-to-launch-three-new-motorcycles-in-india/</guid>
      <description>फरवरी में होने जा रहे ऑटो एक्सपो 2018 में अमेरिकी मोटरसाइकिल कंपनी क्लीवलैंड साइकिलवर्क्स भी भारत में दस्तक देने जा रही है। माना जा रहा है कंपनी तीन बाइक लॉन्च करेगी। भारत में कंपनी की वेबसाइट भी शुरू हो गई है। वेबसाइट पर दी गई जानकारी के मुताबिक, इन तीन बाइकों का नाम Misfit, Ace Deluxe और FXR होगा। पहली दो बाइक रेट्रो थीम पर आधारित होंगी, जबकि तीसरी बाइक एंट्री-लेवल ऑफ रोड बाइक होगी। साइकिलवर्क्स Misfit में आगे की तरफ राउंड हेडलैंप, पीछे की तरफ एलईडी टेललैंप लगा होगा। बाइक में 250 सीसी का इंजन लगा होगा। यह सिंगल सीटर बाइक होगी। क्लीवलैंड साइकिलवर्क्स Ace Deluxe भी एक सिंगल सीटर बाइक होगी। इसमें भी राउंड हेडलैंप, फ्रंट डिस्क ब्रेक दिया होगा। भारत में पहली दोनों बाइकों का मुकाबला रॉयल एनफील्ड से रहेगा।तीसरी बाइक FXR एक ऑफ रोड बाइक होगी। इसमें 125 सीसी इंजन, 21 इंच के फ्रंट व रियर व्हील दिए गए हैं। हीरो ने अपनी Impulse बाइक को बंद कर दिया है, ऐसे में यह बाइक ग्राहकों को लुभाने में सफल साबित हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना स्टीयरिंग व्हील और ड्राइवर के सड़कों पर दौड़ेगी Cruise AV, जानिए इस कार के बारे में...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eazhur/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eazhur/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉल्स रॉयल ला रही Phantom इलेक्ट्रिक कार, फुल चार्ज होकर चलेगी 500 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-electric-car-to-have-500-km-range/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-electric-car-to-have-500-km-range/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने बताया कि कंपनी जल्द ही अपनी पहली इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही है। रोल्स रॉयस ने कहा कि कंपनी खुद ही तय करने की जगह ऐसे फीचर्स देगी जिनकी मांग ग्राहकों ने की है।   साल 2011 में बीएमडब्ल्यू समूह की रोल्स रॉयस ने पहले इलेक्ट्रिक वाहन का कॉन्सेप्ट पेश किया था। हालांकि इस कार की रेंज सिर्फ 200 किमी. होने के कारण ग्राहकों से खास प्रतिक्रिया नहीं मिली। इसके चलते कंपनी ने इसे बनाने की योजना भी बंद कर दी।   हाल ही में के बोर्ड मेंबर पीटर श्वार्जेनबॉयर ने कहा कि कंपनी ने अपनी इलेक्ट्रिक कार पर काम शुरू कर दिया है। इसके तहत कंपनी ने ग्राहकों से पूछा कि वो रोल्स रॉयस की कार में क्या सुविधा चाहते हैं। अधिकतर लोगों ने कहा कि उन्हें ऐसी कार चाहिए जो एक चार्जिंग में 500 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 में मारुति सुजुकी ने हर मिनट बेची 3 कार, सबसे ज्यादा बिके ये मॉडल्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-sold-3-cars-every-minute-in-year-2017-has-49-6-percent-market-share/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-sold-3-cars-every-minute-in-year-2017-has-49-6-percent-market-share/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी लगातार प्रगति कर रही है और कंपनी ने एक बार फिर घरेलू बाजार में दस लाख से ज्यादा गाड़ियां बेचने रिकॉर्ड बनाया है। साल 2017 में कंपनी ने कुल 16,02,522 वाहन बेचे।   इस तरह कंपनी ने अपने ही रिकॉर्ड को तोड़ा है। आंकड़ों के मुताबिक, मारुति सुजुकी ने साल 2017 में हर मिनट 3 और हर दिन 4,390 वाहन बेचे। भारतीय यात्री वाहन बाजार में मारुति सुजुकी की हिस्सेदारी 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जनवरी में भी खरीद सकते हैं सस्ती कार, बस इन बातों का रखना होगा ध्यान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-buy-a-cheaper-car-in-january-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-buy-a-cheaper-car-in-january-2018/</guid>
      <description>कहा जाता है कि कार खरीदने का सबसे अच्छा समय दिसंबर होता है। इस समय कार कंपनियां और डीलरशिप ईयर एंड डिस्काउंट ऑफर पेश करते हैं। जनवरी से अधिकतर कार कंपनियां अपने मॉडल्स की कीमतों में इजाफा कर देते हैं। लेकिन आज हम आपको बताएंगे कि जनवरी में भी कैसे खरीदें सस्ती कार  दरअसल कई डीलरशिप हैं जो 2017 में बने मॉडल्स पर डिस्काउंट और अलग-अलग प्रकार के फायदे दे रही हैं। आमतौर पर ये फायदे एक्सचेंज ऑफर के रूप में मिलते हैं। उदाहरण के तौर पर एक टोयोटा डीलरशिप ने बताया कि उनके यहां 2017 के मॉडल्स पर एक्सचेंज ऑफर उपलब्ध है। इसके तहत किसी भी कंपनी की पुरानी कार एक्सचेंज करने पर बेहतर फाइनेंस स्कीम दी जा रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोल्ड करके कहीं भी रख लो ये स्मार्ट स्कूटर, वजन मात्र 32 किग्रा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eahktb/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 17:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eahktb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ninja 650 को नए रंग-रूप में लेकर आई कावासाकी, कीमत 5.33 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-ninja-650-abs-in-new-candy-plasma-blue-colour-launched/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 15:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-ninja-650-abs-in-new-candy-plasma-blue-colour-launched/</guid>
      <description>कावासाकी इंडिया ने ABS वाली 650 बाइक को नए ब्लू कलर में लॉन्च किया है। इसकी कीमत 5.33 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह बाइक का लिमिटेड एडिशन है, जिसकी बुकिंग शुरू हो चुकी है।  नए कलर के आ जाने के बाद कंपनी निन्जा 650 एबीएस का ब्लैक कलर वैरिएंट बंद कर देगी, जबकि ग्रीन के साथ आने वाले ब्लैक वैरिएंट को जारी रखेगी। इसके अलावा बाइक का KRT एडिशन भी बिकता रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ड्राइवर चलती है ये कार, ना दिया है स्टीयरिंग व्हील और ना ही ब्रेक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/general-motors-showcased-cruise-av-a-car-without-a-steering-wheel-or-brake-pedal/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 12:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/general-motors-showcased-cruise-av-a-car-without-a-steering-wheel-or-brake-pedal/</guid>
      <description>सेल्फ डाइविंग कार इन दिनों काफी चर्चाओं में है। अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी जनरल मोटर्स इस क्रम में एक कदम आगे निकल गई है। कंपनी ने ऐसी सेल्फ ड्राइविंग कार पेश की है जिसमें ना तो स्टीयरिंग व्हील है और ना ही ब्रेक और रेस पैडल दिया है। जनरल मोटर्स की इस कार का नाम Cruise AV है, जिसे हाल ही में पेश किया गया है। कंपनी अमेरिकी सरकार से इस कार के लिए अप्रूवल का इंतजार कर रही है, जिसके बाद यह कार 2019 में बाजार में दस्तक दे सकती है। शुरुआत में इस कार का इस्तेमाल टैक्सी के रूप में किया जाएगा, जो एक तय रूट पर ही सफर करेगी। कार को ऐप के जरिए कमांड दी जा सकेगी।कार के डैश बोर्ड में सिर्फ इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है, जो कंपनी की अन्य कारों की तरह ही है। पीछे बैठने वाले यात्रियों के लिए भी अलग इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है। बता दें कि फोर्ड ने 2021 में ऐसी कार लॉन्च करने की घोषणा की थी। इसके अलाव उबर व गूगल भी सेल्फ ड्राइविंग कार बना रही हैं, लेकिन इनमें मैनुअल कंट्रोल दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोल्ड करके कहीं भी ले जाइए ये स्कूटर, चार्ज होकर चलेगा 150 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ujet-unveiled-foldable-smart-scooter-with-150-kilometer-range-at-ces-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:26:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ujet-unveiled-foldable-smart-scooter-with-150-kilometer-range-at-ces-2018/</guid>
      <description>यूरोपियन शहर लक्समबर्ग की कंपनी Ujet ने एक यूनीक स्मार्ट स्कूटर पेश किया है। यह एक फोल्डेबल स्कूटर है, जो दुनिया के सबसे बड़े इलेक्ट्रॉनिक फेयर &amp;lsquo;कंज्यूमर इलेक्ट्रिक शो&amp;rsquo; (CES) में पेश किया गया। स्कूटर को यूनीक डिजाइन दिया गया है। इसका फ्रेम ऐसा है कि स्कूटर को फोल्ड किया जा सके। ये बेहद हल्का भी है। यूजेट स्कूटर में मात्र 32 किग्रा वजन है, जिससे इसे कहीं भी ले जाना आसान हो जाता है। स्कूटर में एलईडी फ्रंट लाइट और एलईडी टेल लाइट के अलावा ब्रेक लाइट भी दी गई है। स्कूटर में तीन राइडिंग मोड- ईको, नॉर्मल और स्पोर्ट मिलते हैं। स्कूटर में इलेक्ट्रिक मोटर लगी है जो 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई यामाहा FZ-S FI, ये है इसकी कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-fz-s-fi-with-rear-disc-brake-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-fz-s-fi-with-rear-disc-brake-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान ही दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी FZ-S FI को रियर डिस्क ब्रेक और अन्य अपडेट के साथ लॉन्च कर दिया है। भारत में इसकी कीमत 86,042 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   अब इस बाइक के फ्रंट व्हील में 282mm का डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में 220mm का डिस्क ब्रेक देखने को मिलेगा। बाइक में नया 10-स्पोक एलॉय व्हील भी दिया गया है। इससे पहले इसमें 5-स्पोक एलॉय व्हील मिलते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदा तो मिलेंगे कई फायदे, भारत सरकार उठा रही है कदम...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eairtu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eairtu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे सुरक्षित कार, बेहद खास हैं इसके फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/volvo-xc60-is-safest-car-in-the-world-in-euro-ncap-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:56:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/volvo-xc60-is-safest-car-in-the-world-in-euro-ncap-2017/</guid>
      <description>सबसे सुरक्षित कार बनाने के मामले में स्वीडन की वाहन निर्माता कंपनी का नाम सबसे ऊपर रहता है। वॉल्वो ने एक बार फिर कारनामा कर दिखाया है और कंपनी की Volvo को दुनिया की सबसे सुरक्षित कार कहा गया है।  यूरोप के कार सेफ्टी प्रोग्राम Euro NCAP 2017 में इस कार को चुना गया है। वोल्वो XC60 ने एडल्ट ओक्यूपेंट कैटेगरी में 98 फीसदी और सेफ्टी असिस्ट में 95 फीसदी स्कोर किया। भारत में वोल्वो XC60 की टक्कर ऑडी क्यू5, बीएमडब्ल्यू एक्स3, मर्सिडीज-बेंज जीएलसी, जैगुआर एफ-पेस और लेक्सस NX300h जैसी कारों से रहती है। इस एसयूवी की कीमत 55.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में लॉन्च होते ही बिक गई इस कार की सारी यूनिट, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-all-units-of-world-fastest-suv-sold-out-for-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:37:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-all-units-of-world-fastest-suv-sold-out-for-2018-in-india/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी ने 11 जनवरी को भारत में अपनी सुपर एसयूवी लॉन्च की है। यह दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार है, जिसकी भारत में कीमत 3 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई थी। हालांकि अब इस कार को 2019 से पहले नहीं खरीदा जा सकेगा। क्योंकि लॉन्चिंग होते ही इस कार की साल 2018 की सभी यूनिट बिक गई।   वैसे कंपनी ने यह तो नहीं बताया कि साल 2018 में उसे कितनी यूनिट बेचनी थी, लेकिन मुंबई के डीलर्स को 2018 में बिक्री के लिए 10-12 यूनिट ही दी गई थीं, जो सभी बिक गई हैं। वर्तमान में लेम्बोर्गिनी के भारत के तीन शहरों- दिल्ली, मुंबई और बंगलूरू में शोरूम हैं। वैसे इस कार की बुकिंग अभी भी चालू है, लेकिन अब डिलीवरी सिर्फ 2019 में ही होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Himalayan का स्पेशल एडिशन लॉन्च, 5000 रुपए में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने अपनी Himalayan बाइक का स्पेशल एडिशन भारत में लॉन्च किया है। इसका नाम हिमालयन स्लीट रखा गया है, जिसमें नया पेंट कलर और नई एसेसरीज जोड़ी गई हैं। हिमालयन स्लीट की कीमत 2.12 लाख रुपए है और इसे सिर्फ ऑनलाइन खरीदा जा सकेगा। बाइक की बिक्री रॉयल एनफील्ड की वेबसाइट पर की जाएगी। कंपनी इस बाइक की केवल 500 यूनिट बनाएगी। इसलिए इसे लिमिटेड एडिशन भी कहा जाएगा। बाइक को खरीदने के लिए वेबसाइट पर 12 जनवरी से रजिस्ट्रेशन शुरू हो गए हैं। ग्राहकों को बुकिंग अमाउंट के रूप में 5000 रुपए देने होंगे। इसकी आधिकारिक बिक्री 30 जनवरी से शुरू होगी, और पहले 500 ग्राहक की इस बाइक को ले पाएंगे। इंजन की बात करें तो 2018 मॉडल में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा। इसमें पहले वाला ही 411सीसी इंजन मिलता रहेगा, जो 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पेशल एडिशन में लॉन्च हुई होंडा City, Amaze और WR-V,  कीमत 6.2 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cars-india-launched-special-editions-of-city-amaze-and-wr-v/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 08:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cars-india-launched-special-editions-of-city-amaze-and-wr-v/</guid>
      <description>प्रमुख वाहन निर्माता कंपनी होंडा कार्स इंडिया ने भारत में अपनी होंडा City, Amaze और WR-V कारों का स्पेशल एडिशन लॉन्च किया है। इन तीनों कारों के स्पेशल एडिशन को नाम भी स्पेशल दिया गया है। इन्हें क्रमश: होंडा सिटी 20वीं एनिवर्सरी एडिशन, अमेज प्राइड एडिशन और WR-V एज एडिशन नाम दिया गया है। बता दें कि होंडा सिटी को भारत में आए 20 साल हो गए हैं। स्पेशल एडिशन वाली होंडा सिटी की कीमत 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamborghini Urus: भारत में लॉन्च हुई दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-world-fastest-suv-launched-in-india-at-rupees-3-crore/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-world-fastest-suv-launched-in-india-at-rupees-3-crore/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी लेम्बोर्गिनी ने भारत में अपनी एसयूवी कार Urus लॉन्च कर दी है। यह दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी कार है, जिसे भारत में अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद लॉन्च किया गया है। भारत में इस कार की कीमत 3 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। लेम्बोर्गिनी Urus की पहले साल 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। लेम्बोर्गिनी Urus दुनिया की सबसे तेज एसयूवी कार है। यह मात्र 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा और टाटा ने भी बढ़ाई कार की कीमत, 32000 तक हो गई महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-and-tata-motors-announced-price-hike-upto-32000-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 14:40:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-and-tata-motors-announced-price-hike-upto-32000-rupees-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया के साथ और ने भी अपनी कारों के दाम में इजाफा किया है। होंडा कार्स इंडिया के प्रवक्ता ने बताया कि उसने भारत में अपने सभी मॉडलों की कीमतें बढ़ा दी हैं। मॉडलों के आधार पर कीमतों में बढ़ोतरी 6,000 रुपये से लेकर 32,000 रुपये के बीच की गई है।   वहीं, टाटा मोटर्स ने अपनी गाड़ियों के दाम 25 हजार रुपए तक बढ़ाए हैं। टाटा मोटर्स इंडिया में टियागो से लेकर हेक्सा जैसी प्रीमियम SUV गाड़ियां बेचती है, जिनमें टियागो और टिगोर इस समय काफी पॉपुलर कारें हैं।   इससे पहले इंडिया ने कहा कि उसने अपने मॉडलों की कीमत 17,000 रुपये तक बढ़ाई है। कीमतों में बढ़ोतरी उत्पादन लागत में बढ़ोतरी की वजह से की गई है। कंपनी ने कहा कि कमोडिटी, एडमिनिस्ट्रेटिव तथा डिस्ट्रीब्यूशन लागत में बढ़ोतरी के कारण सभी मॉडलों की कीमतें 1,700 रुपये से 17,000 रुपये के बीच बढ़ाई गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी ऐसी इलेक्ट्रिक कार, फुल चार्ज होकर दौड़ेगी 383 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ces-2018-kia-motors-wraps-off-niro-electric-suv/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:52:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ces-2018-kia-motors-wraps-off-niro-electric-suv/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की वाहन निर्माता कंपनी Kia Motors ने अपनी इलेक्ट्रिक कॉन्सेप्ट कार Niro से पर्दा उठाया है। इस कार को कंज्यूमर एंड इलेक्ट्रिक शो 2018 में पेश किया गया है। इस कंपनी की योजना 2025 तक कुल 16 इलेक्ट्रिक कार लाने की है। किया नीरो एक मॉर्डन एसयूवी कार है जिसमें एडवांस इलेक्ट्रिक मोटर दी गई है। कार में नेक्स्ट-जेनरेशन की इलेक्ट्रिक मोटर और 64 kWh लिथियम-पॉलिमर बैटरी दी गई है। इसमें 150 kW की इलेक्ट्रिक मोटर दी गई है। कंपनी दावा करती है कि यह कार फुल चार्ज होकर 383 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई बजाज डोमिनार 400, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</guid>
      <description>देश की प्रमुख दुपहिया वाहन कंपनी ऑटो ने 2018 डोमिनार को दो नए कलर में लॉन्च किया है। वर्तमान मैटे ब्लैक के अलावा बजाज की यह फ्लैगशिप बाइक अब कैनियन रेड और ग्लेशियर ब्लू शेड में भी उपलब्ध होगी।   नए कलर के साथ बाइक में गोल्डन कलर के एलॉय व्हील भी दिए गए हैं। अपडेटेड को बजाज की नई डिस्कवर 110 और डिस्कवर 125 के साथ लॉन्च किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो गई मारुति सुजुकी की कार, कीमत में हुआ इतने हजार का इजाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी कार कीमतों में इजाफा कर दिया है। कंपनी कहा कि अलग-अलग मॉडल्स की एक्स शोरूम कीमतों में 1700 रुपए से 17 हजार रुपए तक की बढ़ोतरी की गई है।  मारुति सुजुकी का कहना है कि कमोडिटी, एडमिनिस्ट्रेटिव और डिस्ट्रीब्यूशन कॉस्ट बढ़ जाने के कारण कार की कीमतों में इजाफा किया गया है। नई कीमत 10 जनवरी से ही लागू हो जाएगी। मारुति सुजुकी के मॉडल्स ऑल्टो 800 से शुरू होकर S-Cross तक आते हैं। इनकी कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम कीमत वाली हुंडई वरना हुई लॉन्च, माइलेज भी हुआ पहले से और बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-launched-price-starts-from-7-29-lakh/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 08:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-launched-price-starts-from-7-29-lakh/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी वरना सेडान कार को 1.4 लीटर पेट्रोल इंजन के साथ लॉन्च कर दिया है। कार को दो वैरिएंट- E और EX में लॉन्च किया गया है। पहले वैरिएंट की कीमत 7.29 लाख रुपए और दूसरे वैरिएंट की कीमत 9.09 लाख रुपए है।   नई जेनरेशन की वरना को पिछले साल लॉन्च किया गया था, जो अभी तक सिर्फ 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.6 लीटर डीजल इंजन के साथ उपलब्ध थी। कंपनी के लिए यह कार काफी सक्सेसफुल साबित हुई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका फोन पर ही अटका रहा, चीन ने बना डाला कार का चेहरे से खुलने वाला लॉक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 20:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो XPulse से Tork T6X तक, इस साल आने वाली हैं ये 5 गेमचेंजर बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</guid>
      <description>बाइक लवर्स के लिए साल 2017 काफी शानदार रहा है। 2017 में केटीएम 390 ड्यूक और टीवीएस अपाचे RR 310S समेत कई दमदार बाइक लॉन्च हुई थी। इसी तरह साल 2018 में भी कई गेमचेंजर बाइक आने वाली हैं। आज हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताएंगे Hero XPulse 200
क्या है खास: हीरो की सबसे सस्ती ऑफ रोड बाइक होगी। इस बाइक को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने लॉन्च की नई डिस्कवर, कीमत 50,176 रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने 2018 डिस्कवर रेंज लॉन्च की है। नई डिस्कवर 110 की कीमत 50,176 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) और नई डिस्कवर 125 की कीमत 53,171 रुपए रखी गई है। इसके अलावा डिस्क ब्रेक वाली 2018 बजाज डिस्कवर 125 के लिए 55,994 रुपए खर्च करने होंगे।   नई रेंज के जरिए डिस्कवर ने एक बार फिर 110 सीसी सेगमेंट में एंट्री की है। इससे पहले सिर्फ 125 सीसी डिस्कवर ही मिल रही थी। कंपनी ने बाइक में कई फीचर्स भी जोड़े हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमाल का है ये बाइक स्टंटमैन, कहीं भी चढ़ना इसके लिए मुश्किल नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में आ गई ये नई डिवाइस, घर आ जाएगा चालान अगर जंप की रेडलाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने दिल्ली पुलिस के साथ एक यूनीक टायअप किया है। दिल्ली की सड़कों को और सुरक्षित बनाने के लिए मारुति सुजुकी ने राष्ट्रीय राजधानी के विभिन्न हिस्सों में ट्राफिक मैनेजमेंट सिस्टम लगाया है। इसके जरिए रेड लाइट जंप करने वाले चालकों के सीधा चालान कट जाएगा और घर पर भेज दिया जाएगा।   इस सेफ्टी सिस्टम को धौला कुआं और सराय काले खां के बीच के 14 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 रुपए के भीतर मिल जाती हैं ये 5 जरूरी कार एसेसरीज, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</guid>
      <description>कार खरीदने के बाद लोग उसमें एलॉय व्हील्स और ऑडिया सिस्टम जैसी नई एसेसरीज लगवाते हैं। हालांकि इनके लिए काफी पैसे खर्च करने पड़ते हैं। आज हम आपको 5 ऐसी कार एसेसरीज के बारे में बताएंगे जो बेहत काम की है और मात्र 500 रुपए की भीतर आ जाएंगी। 1. मोबाइल कार चार्जर
आजकल के मोबाइल की बैटरी बड़ी कम चलती है। ऐसे में कार में इस डिवाइस का होना सबसे ज्यादा जरूरी है। कीमत: 200 से 500 रुपए2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid के प्लेटफॉर्म पर बनी एसयूवी ला रही Renault, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-show-kwid-based-compact-suv-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-show-kwid-based-compact-suv-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी फरवरी में होने जा रहे ऑटो एक्सपो 2018 में -आधारित कॉन्पैक्ट एसयूवी पेश करेगी। रेनो की नई एसयूवी क्विड की तरह ही कॉमन मॉड्यूल प्लेटफॉर्म ए (CMF-A) पर तैयार की जाएगी। इस एसयूवी की सीधा मुकाबले बाजार की नंबर एक कंपनी मारुति और नंबर दो कंपनी हुंडई की आने वाली माइक्रो एसयूवी से रहेगा।   इस प्लेटफॉर्म को बनाने वाले जेरार्ड डेटूरबेट ने बताया कि CMF-A प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल कॉम्पैक्ट एसयूवी, प्रीमियम हैचबैक, कॉम्पैक्ट सेडान और स्टेशन वैगन जैसी कार बनाने के लिए भी किया जाएगा। ये सभी कार क्विड से लंबी होंगी लेकिन 4 मीटर से छोटी होंगी।   इन सभी वाहनों में क्विड का 1 लीटर पेट्रोल इंजन ही लगाया जाएगा। अभी यह नहीं कहा जा सकता कि ये प्लेटफॉर्म डीजल इंजन के लिए भी कारगर है या नहीं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, क्विड की तरह इन कारों को भी चेन्नई स्थित प्लांट में विकसित किया जा रहा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ऑल्टो को पछाड़ ये बनी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-beat-alto-hatchback-in-december-2017-sale/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-beat-alto-hatchback-in-december-2017-sale/</guid>
      <description>मारुति सजुकी डिजायर ने बिक्री के मामले में एक बार फिर ऑल्टो को पछाड़ दिया है। दिसंबर 2017 में मारुति सुजुकी ने डिजायर की 21,145 यूनिट बेची, जबकि ऑल्टो की 20,346 यूनिट ही बिक पाई। अगर पूरे साल भर की बात की जाए तब भी डिजायर-ऑल्टो में बराबर का ही मुकाबला रहा है। साल 2017 में मारुति सुजुकी ऑल्टो की 2,57,732 यूनिट बिकी, वहीं मारुति सुजुकी डिजायर की 2,25,043 यूनिट बिकी हैं। यह बात भी गौर करने वाली है कि डिजायर के मुकाबले मारुति ऑल्टो काफी सस्ती है।फीचर्स की बात करें तो यह एक सेडान कार है जो कम वजन वाले HEARTEC प्लेटफॉर्म पर तैयार की गई है। आगे की तरफ यह दिखने में कुछ हद तक मारुति सुजुकी स्विफ्ट जैसी है। इसमें LED डीआरएल, प्रोजेक्टर हेडलैंप, नया ग्रिल दिया गया है। कार का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम एप्पल कारप्ले, एंड्रॉइड ऑटो, मिरर लिंक सपोर्ट करता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद अनोखी है ये कार, डैशबोर्ड में 49 इंच की स्क्रीन, स्टीयरिंग में लगा है टैबलेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/byton-concept-electric-suv-with-49-inch-screen-in-dashboard/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:05:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/byton-concept-electric-suv-with-49-inch-screen-in-dashboard/</guid>
      <description>चीन की एक स्टार्टअप कंपनी Byton ने बेहद अनोखी कार पेश की है। इस कॉन्सेप्ट कार का नाम भी कॉन्सेप्ट ही है। कार की खास बात इसका डैशबोर्ड है। इसके डैशबोर्ड में 49 इंच की स्क्रीन दी गई है। इतना ही नहीं, कार के स्टीयरिंग व्हील में भी 8 इंच की टैबलेट लगी है। इसके अलावा रियर सीट पैसेंजर्स के लिए भी दो स्क्रीन लगाई गई हैं। सीधी सी बात है कि इस कार में कोई बोर नहीं हो सकता।Byton चीन की स्टार्टअप कंपनी है, जो खास तरह की इलेक्ट्रिक कार बनाती है। कंपनी 2019 से इस कॉन्सेप्ट इलेक्ट्रिक एसयूवी का प्रोडक्शन शुरू कर देगी। इसकी बिक्री 2020 से होगी। कंपनी दावा करती है कि इस एसयूवी का टॉप वैरिएंट 523 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बड़ा सेफ्टी फीचर ले आई हुंडई, बनी दुनिया की पहली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</guid>
      <description>यात्रियों की सुरक्षा के लिए कारों में दिन ब दिन नए तकनीक और फीचर्स आ रहे हैं। कारों की सेफ्टी में सबसे ऊपर Volvo कंपनी का नाम आता है। हालांकि इस बार ने ऐसा सेफ्टी फीचर लॉन्च किया है जो किसी के पास नहीं है। हुंडई पहली ऐसी कंपनी बन गई है जो सनरूफ के लिए लेकर आई है।   यह एयरबैग हुंडई मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस बनाया है। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी। यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा।  इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Transformers&#39; से इंस्पायर्ड फोल्ड होने वाली इलेक्ट्रिक कार Earth-1 जल्द दौड़ेगी सड़कों पर...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eypxue/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eypxue/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए इंजन वाली हुंडई Verna की कीमत का खुलासा, मारुति सियाज और होंडा सिटी से होगी सस्ती</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-price-revealed-before-launching/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-with-1-4-litre-petrol-engine-price-revealed-before-launching/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया जल्द ही नए इंजन के साथ Verna को लॉन्च करने जा रही है। वर्तमान में, वरना सिर्फ 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.6 लीटर डीजल इंजन के साथ आती है। हालांकि कोरिया की वाहन निर्माता हुंडई इस कार को 1.4 लीटर पेट्रोल इंजन के साथ भी लाने जा रही है।  कार की लॉन्चिंग के बारे में आधिकारिक घोषणा जल्द की जाएगी। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही इसकी कीमत का खुलासा हो गया है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई TVS Victor, एक लीटर में चलेगी 72 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</guid>
      <description>देश की तीसरे नंबर की दोपहिया वाहन कंपनी मोटर कंपनी ने अपनी Victor बाइक को नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने विक्टर प्रीमियम एडिशन की मैटे सीरीज लॉन्च की है। इसकी कीमत 55,890 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   नए फीचर्स के अलावा नई विक्टर दो नए शेड- ब्लू और सिल्वर में मिलेगी। बता दें कि टीवीएस प्रीमियम एडिशन को पिछले साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटारा ब्रेजा के बाद ये एसयूवी ला रही Maruti Suzuki, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में एक नई कॉम्पैक्ट एसयूवी पेश करेगी। कार का नाम Future S होगा। कंपनी ने इसकी एक कॉन्सेप्ट तस्वीर भी जारी की है।   याद दिला दें कि 2016 ऑटो एक्सपो में कंपनी ने विटारा ब्रेजा पेश की थी। विशेषज्ञों का कहना हैं कि नई कार कॉम्पैक्ट एसयूवी की परिभाषा को बदल देगी। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>