<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2017 09:02:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मारुति Dzire और जीप Compass को पछाड़ ये बनी इंडियन कार ऑफ द ईयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:02:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</guid>
      <description>भारत के ऑटोमोबाइल बाजार में इंडियन कार ऑफ द ईयर (ICOTY) को सबसे प्रतिष्ठित अवॉर्ड में से एक माना जाता है। हर साल बोर्ड के जूरी सदस्य लॉन्च हुए नए वाहनों की टेस्टिंग करते हैं और विजेता की घोषणा करते हैं। 2018 के लिए नई हुंडई वरना को इंडियन कार ऑफ द ईयर चुना गया है। अवार्ड के लिए कुल 8 मॉडल्स को फाइन किया गया था। इनमें होंडा WR-V, जीप कंपास, मारुति डिजायर, मारुति इग्निस, रेनो कैप्टर, स्कोडा कोडिएक, टाटा नेक्सन और फॉक्सवैगन टिगुआन शामिल थीं। हुंडई वरना को 118 प्वाइंट मिले, जबकि मारुति डिजायर को 117 और जीप कंपास को 87 प्वाइंट मिले। बता दें कि हुंडई वरना एक मिड साइज सेडान कार है जिसका सीधा मुकाबला होंडा सिटी और मारुति सियाज से रहता है। कंपनी ने नई कार में डिजाइन को अपडेट किया था। कार में प्रोजेक्टर हेडलैंप और एलईडी डीआरएल दिया गया है। इसमें 16 इंच के डायमंड कट एलॉय व्हील मिलते हैं। नई वरना में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झपकी आते ही ये कार आपसे पूछती है, कॉफी पिएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 06:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार निर्माता मारुति ने भी किया ऐलान, जनवरी से बढ़ जाएंगे 2 फीसदी दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-to-increase-prices-up-to-2-per-cent-from-january/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी इंडिया (एमएसआई) अपने वाहनों की कीमतों में जनवरी माह से दो फीसदी तक की बढ़ोतरी करेगी। निर्माण लागत बढ़ने के कारण कंपनी कारों की कीमतें बढ़ा रही है। कंपनी वर्तमान में 2.45 लाख रुपये में अल्टो 800 से लेकर 11.29 लाख रुपये में एस-क्रॉस मॉडल की बिक्री करती है।  कंपनी के प्रवक्ता ने कहा कि बीते कुछ महीनों में निर्माण लागत से लेकर, ढुलाई और फ्यूल की कीमतें बढ़ने के चलते कंपनी वाहनों के दाम में संशोधन कर रही है। उन्होंने कहा कि कंपनी अपने माडलों के दाम अगले महीने से दो प्रतिशत तक बढ़ाएगी। उल्लेखनीय है कि टाटा मोटर्स, फोर्ड, टोयोटा किर्लोस्कर मोटर, होंडा कार्स इंडिया, स्कोडा व इसुजु पहले ही इस तरह की बढ़ोतरी की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Swift से Suzuki Intruder तक, 2017 में सबसे ज्यादा सर्च की गईं ये कार और बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</guid>
      <description>दुनिया का सबसे बड़ा सर्च इंजन गूगल हर क्षेत्र से जुड़ी ट्रेंडिंग लिस्ट जारी कर रहा है। इसी तर्ज पर गूगल इंडिया ने 2017 में ट्रेंड में रही कार और बाइकों की लिस्ट भी जारी की है। कारों की सूची में सबसे ऊपर मारुति स्विफ्ट रही है। ऐसा स्विफ्ट के आने वाले नए मॉडल के कारण हुआ है। दूसरे नंबर पर जीप कंपास कार रही। इसकी तरह बाइकों में Suzuki की Intruder बाइक रही है और दूसरे नंबर पर Honda Grazia स्कूटर रहा। टॉप ट्रेंडिंग कारें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीदने से पहले क्या करते हैं 90 फीसदी इंडियन्स, आप भी जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>माइलेज से लेकर पावर तक बेस्ट है ये बाइक, बनी इंडियन मोटरसाइकिल ऑफ द ईयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-390-duke-becomes-indian-motorcycle-of-the-year-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-390-duke-becomes-indian-motorcycle-of-the-year-2018/</guid>
      <description>केटीएम 390 ड्यूक साल 2017 की पॉपुलर स्पोर्ट्स बाइकों में से एक रही है। ऑस्ट्रेलिया की बाइक निर्माता कंपनी केटीएम भारत में बजाज ऑटो के साथ मिलकर अपने मॉडल्स की बिक्री करती है। अब इस बाइक को बेहद प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजा गया है। केटीएम 390 ड्यूक साल 2017 की पॉपुलर स्पोर्ट्स बाइकों में से एक रही है। ऑस्ट्रेलिया की बाइक निर्माता कंपनी केटीएम भारत में बजाज ऑटो के साथ मिलकर अपने मॉडल्स की बिक्री करती है। अब इस बाइक को बेहद प्रतिष्ठित अवॉर्ड से नवाजा गया है। इन 12 बाइकों में ट्रायम्फ बॉनेविल बॉबर, हीरो ग्लैमर 125, सुजुकी इंट्रूडर 150, बजाज पल्सर एनएस160, बजाज डोमिनार 400, हार्ले डेविडसन स्ट्रीट रोड, ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल आरएस, होंडा CRF1000L, यामाहा FZ25, बेनेली 302R, एमवी अगस्ता ब्रुटेल 800 और KTM 390 ड्यूक शामिल थीं। टॉप 3 बाइकों केटीएम 390 ड्यूक, यामाहा FZ25 और ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल आरएस को चुना गया था। हालांकि 107 प्वाइंट के साथ केटीएम ने यह रेस जीत ली। यामाहा FZ25 को 77 और ट्रायम्फ स्ट्रीट को 68 प्वाइंट मिले। बाइकों को कीमत, माइलेज, परफॉर्मेंस, सेफ्टी, कंफर्ट, व्यावहारिकता, वैल्यू फॉर मनी, स्टाइलिंग और भारतीय सड़कों पर उपयुक्तता के आधार पर वोट दिए गए थे। बता दें कि KTM 390 ड्यूक में 373 सीसी का सिंगल सिलिंडर इंजन है। इसकी कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्ड EcoSport से हुंडई Creta तक, ये हैं पेट्रोल इंजन वाली 5 किफायती SUV कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-petrol-engine-affordable-suv-in-india-ford-ecosport-to-hyundai-creta/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-petrol-engine-affordable-suv-in-india-ford-ecosport-to-hyundai-creta/</guid>
      <description>एक समय था जब डीजल वाहनों को पेट्रोल वाहनों के मुकाबले ज्यादा पसंद किया जाता था। ऐसा पेट्रोल और डीजल कीमतों में बड़े अंतर के कारण होता था। हालांकि पेट्रोल से चलने वाली कारें एक बार फिर अपनी प्रसिद्धी वापस पा रही है। ऐसे में आज हम आपको पेट्रोल इंजन के साथ आने वाली 5 किफायती एसयूवी कारों के बारे में बताएंगे। Ford EcoSport
कीमत- 7.31 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार डीलर चिपका न दे आपको पुरानी कार, ऐसे जानें मैन्यूफैक्चरिंग साल और महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेप्सी ने दिया 100 टेस्ला इलेक्ट्रिक ट्रक का ऑर्डर, आधे घंटे की चार्जिंग में चलेगा 400 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/pepsico-reserved-100-of-tesla-electric-semi-trucks/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/pepsico-reserved-100-of-tesla-electric-semi-trucks/</guid>
      <description>सोडा और चिप्स बनाने वाली विश्व के प्रमुख कंपनी पेप्सीको ने टेस्ला को 100 इलेक्ट्रिक सेमी ट्रकों का ऑर्डर दिया है। कंपनी ने अपने बयान में कहा कि पेप्सिको ने ऐसा ईंधन खर्च को कम करने के उद्देश्य से किया है। पेप्सिको इन ट्रकों का इस्तेमाल 800 किमी. तक की दूरी में स्नैक फूड और पेय पदार्थों को मैन्यूफैक्चरिंग से डिस्ट्रीब्यूटर्स और रिटेलर्स तक पहुंचाने में करेगी। पेप्सिको के अलावा टेस्ला को वॉलमार्ट जैसी दर्जनों कंपनियों से ऑर्डर मिल चुके हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुआ TVS का बेस्ट सेलिंग Jupiter, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस मोटर्स ने अपने Jupiter स्कूटर का अपडेटेड वर्जन लॉन्च किया है। यह कंपनी का बेस्ट सेलिंग स्कूटर है। नए 2017 टीवीएस जूपिटर में ऑटो हेडलैंप ऑन (AHO) फीचर के साथ सिंक ब्रेकिंग सिस्टम (SBS) और अपडेटेड बीएस-4 मोटर दी गई है। कंपनी ने टीवीएस जूपिटर को साल 2013 में लॉन्च किया था। कुछ समय बाद ही यह अपने सेगमेंट का बेस्ट सेलिंग स्कूटर बन गया था। कंपनी अब तक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में कार बिक्री के मामले में इस कंपनी ने मारी बाजी, बेची 1.4 लाख से ज्यादा गाड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-november-2017-passenger-vehicle-sales-rise-14-29-per-cent/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-november-2017-passenger-vehicle-sales-rise-14-29-per-cent/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश में नवंबर महीने में यात्री वाहनों की बिक्री में 14.29 फीसदी की वृद्धि दर्ज की गई। सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स (सियाम) के मुताबिक, हालांकि यूटिलिटी व्हीकल्स की भारी बिक्री तथा छूट से भी यात्री वाहनों की बिक्री को बढ़ावा मिला है, जो पिछले साल नवंबर में 2,40,983 यूनिट की तुलना में इस साल नवंबर में 2,75,417 यूनिट रही।  पढ़ें:   नवंबर महीने में कारों की बिक्री 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोरूम में खड़ी कारों पर भी पा सकते हैं 2 लाख तक की छूट, करना होगा ये एक काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dealership-discount-2016-car-model-new-car-buying-new-car/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dealership-discount-2016-car-model-new-car-buying-new-car/</guid>
      <description>चार पहिया वाहनों की ख्वाहिश रखने वालों का ध्यान रखते हुए कार कंपनियों की ओर से कई ऑफर दिए जा रहे हैं। इसके तहत कारों की कीमत पर 2 लाख रुपए तक की छूट मिल सकती है। यह उन कारों पर ऑफर है, जो एक से दो साल पुरानी हैं। कंपनियों की ओर से ऐसी कारों पर दो लाख रुपये तक की छूट दी जा रही है, जबकि यह कारें पूरी तरह नई हैं।  पढ़ें:   कंपनी अधिकारियों की मानें तो हर साल दिसंबर में कंपनियां अपनी पुरानी कारों (उसी साल निर्मित) को बेचने का भरपूर प्रयास करती हैं, मगर कई बार शोरूम में इस तरह की कारें बिक नहीं पाती हैं। कई बार ग्राहक द्वारा कार की बुकिंग करा दी जाती है और किन्हीं कारणों से वह खरीद नहीं पाते हैं, तो इन हालात में कार खड़ी रह जाती हैं। ऐसी कारों को बेचने का प्रयास किया जाता है। जब जनवरी से नए मॉडल की कार आ जाती हैं, तो लोग उसी को लेना चाहते हैं। इन कारणों से पुरानी कारें शोरूम में रह जाती हैं और उन पर बड़ा ऑफर दे दिया जाता है।  सेकेंड हैंड कारों का मेला कई कंपनियों ने सेकेंड हैंड कार बाजार को भी लोगों के लिए इस बार पेश किया है। एक्सचेंज में आई कारों को डेंट-पेंट कराकर उनका मेला लगाया जा रहा है, जो एक लाख रुपये से शुरू होकर 5 लाख रुपये तक की हैं। कार कंपनियों की ओर से दिसंबर में मेला लगाकर लोगों को आकर्षित करने का प्रयास किया जा रहा है। 2017 की निर्मित कारों पर भी कंपनियां ग्राहकों को अच्छी छूट रही हैं। इन पर एक लाख रुपये तक की छूट है।  सतीश नागर नाम के एक सेल्स मैनेजर ने कहा, &amp;ldquo;बाजार की आर्थिक स्थिति को देखते हुए कार कंपनियों की ओर से भी ग्राहकों के लिए काफी छूट दी जा रही हैं। इसमें कंपनियां कई मदों में 50 हजार से एक लाख रुपये के ऑफर दे रही हैं और इस साल के मॉडल को बेचना चाहती हैं। चूंकि जनवरी मध्य से नए साल के वाहनों का निर्माण शुरू हो जाता है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई साल 2017 की सबसे सेफ एसयूवी कार, बड़ी से बड़ी कंपनी को मिलेगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-safest-volvo-xc60-premium-suv-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 15:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-safest-volvo-xc60-premium-suv-launched-in-india/</guid>
      <description>स्वीडन की लग्जरी कार निर्माता कंपनी Volvo की प्रीमियम एसयूवी कार XC60 भारत में लॉन्च हो गई है। यह सेकेंड जेनरेशन की वोल्वो XC60 कार है जो 2011 से बेचे जा रहे पुराने वर्जन को रिप्लेस करेगी। भारत में वोल्वो XC60 की टक्कर ऑडी क्यू5, बीएमडब्ल्यू एक्स3, मर्सिडीज-बेंज जीएलसी, जैगुआर एफ-पेस और लेक्सस NX300h जैसी कारों से रहेगी। कंपनी ने इस एसयूवी की कीमत 55.90 लाख रुपए रखी है। कार का स्टाइल कंपनी की ही S90 और XC90 कार जैसा है। इसमें 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा फॉर्च्यूनर को टक्कर देने आ रही महिंद्रा XUV700, ये होगी इस लग्जरी एसयूवी की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-new-ssangyong-rexton-as-xuv700-to-rival-toyota-fortuner/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-new-ssangyong-rexton-as-xuv700-to-rival-toyota-fortuner/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता महिंद्रा अपने स्वामित्व वाली कंपनी सैंग्यौंग की रैक्सटन कार को एक बार फिर लाने जा रही है। इस कार को अगले साल लॉन्च किया जाएगा। हालांकि मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार को XUV700 के नाम से उतारा जाएगा। XUV700 महिंद्रा की सबसे महंगी कार होगी। इस लग्जरी एसयूवी का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर से रहेगा। हालांकि इसकी कीमत इन दोनों गाड़ियों से कम ही होगी। माना जा रहा है XUV700 की कीमत कंपनी 20-22 लाख रुपए रख सकती है।कार को पुराना वर्जन के मुकाबले बिलकुल नया डिजाइन और अलग लुक दिया जाएगा। नई रैक्सटन की लंबाई 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे पता करें नई कार का Manufacturing साल और महीना, ये है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-know-car-manufacturing-date-month-and-year/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-know-car-manufacturing-date-month-and-year/</guid>
      <description>अगर आप कार खरीदने जाते हैं तो इस बात का पता कैसे लगाएंगे कि डीलर आपको साल भर पुरानी कार तो नहीं बेच रहा? अधिकतर लोग जानना चाहेंगे कि इसका पता कैसे लगाएं? इसलिए आज हम आपको किसी भी कंपनी की कार का मैन्यूफैक्चरिंग साल और महीना जानने का तरीका बताएंगे। दरअसल हर कार निर्माता कंपनी अपने वाहन पर एक व्हीकल आइडेंटिफिकेशन नंबर (VIN) लिखती है। यह एक प्रकार का कोड होता है जिसके जरिए निर्माण के महीने और साल का पता लगा सकते हैं। हर कार का यूनीक VIN होता है जो इंजन के आसपास लिखा होता है। आज हम आपको इसे डीकोड करने का तरीका बताएंगे। कार कंपनियां साल और महीने को अंग्रेजी वर्णमाला (A-Z) तक विभाजित कर देती है। उदाहरण के तौर पर A मतलब जनवरी और M मतलब दिसंबर होता है। इसी तरह साल में A मतलब 2010 और Y मतलब 2030 होता है। हालांकि ध्यान रहे कि VIN नंबर में &amp;ldquo;I&amp;rdquo;, &amp;ldquo;O&amp;rdquo; और &amp;ldquo;Q&amp;rdquo; का इस्तेमाल नहीं होता। (तस्वीर में देखें लिस्ट)मारुति सुजुकी: 11वां अक्षर महीना और 10वां साल को दर्शाता है। हुंडई: 10वां अक्षर साल और 19वां अक्षर महीने को दर्शाता है। महिंद्रा: 10वां अक्षर साल और 12वां अक्षर महीने को दर्शाता है। होंडा:10वां अक्षर साल और 9वां अक्षर महीने को दर्शाता है। टाटा मोटर्स: 10वां अक्षर साल और 12वां अक्षर महीने को दर्शाता है। रेनो: 11वां अक्षर महीना और 10वां साल को दर्शाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुलिसवाले ने तेज आवाज वाले बुलेट साइलेंसर्स का किया ये हाल, चढ़ा दिया रोड रोलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bangalore-traffic-police-runs-road-roller-to-crush-royal-enfield-exhausts/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bangalore-traffic-police-runs-road-roller-to-crush-royal-enfield-exhausts/</guid>
      <description>पिछले कुछ महीने से बंगलूरू ट्राफिक पुलिस तेज आवाज करने वाले एग्जॉस्ट (साइलेंसर) के खिलाफ मुहिम चला रही है, खासकर रॉयल एनफील्ड में पाए जाने वाले। हालांकि अब वो इस मुहिम को एक अलग की लेवल तक ले गए हैं। एक तस्वीर सोशल मीडिया पर काफी चर्चाओं में है, जिसमें एक पुलिसवाला ढेर सारे साइलेंसर्स पर रोड रोलर चढ़वा रहा है।   इस तस्वीर को बेंगलुरू ट्राफिक पुलिस ने अपने फेसबुक पेज पर पोस्ट किया है, जिसकी बड़ी संख्या में यूजर्स ने आलोचना की है। इसके लिए बेंगलूरू ट्राफिक पुलिस को ट्रोल भी किया गया। अब ट्राफिक पुलिस ने कड़ा संदेश देने के लिए यह कदम उठाया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xylo की जगह महिंद्रा ला रही 7 सीटर TUV300 प्लस, ये होगी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-tuv300-plus-mpv-car-to-replace-xylo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-to-launch-tuv300-plus-mpv-car-to-replace-xylo/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी की अगली लॉन्चिंग TUV300 Plus एमपीवी कार होगी। इसके जरिए कपंनी अपनी Xylo एमपीवी कार को रिप्लेस करेगी। कंपनी इस कार को लॉन्च करने की तैयारी कर चुकी है। हाल ही में इस कार को सड़कों पर टेस्टिंग करते देखा गया। फ्रंट और रियर से देखने पर यह कार 5-सीटर टीयूवी300 जैसी ही है। हालांकि कार की लंबाई में इजाफा किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डुकाटी ने भारत में अपनी सबसे सस्ती बाइक का नया वर्जन किया लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</guid>
      <description>सुपर बाइक बनाने वाली इटली की कंपनी डुकाटी ने इस साल भारत में कई प्रोडक्ट लॉन्च किए हैं। कंपनी ने साल 2017 के अंत में अपनी एंट्री लेवल बाइक Scrambler का नया वैरिएंट लॉन्च किया है। कंपनी ने डुकाटी Scrambler Mach 2.0 की कीमत 8.52 लाख रुपए (एक्स शोरूम) रखी है। बता दें कि डुकाटी की Scrambler सीरीज कंपनी की भारत में सबसे सस्ती सीरीज है। डुकाटी की बाइक की कीमतें 60 लाख रुपए तक जाती है।  पढ़ें:   बाइक के लुक में कई बदलाव किए गए हैं, जिसमें स्पेशल पेंट स्कीम भी शामिल है। बाइक में एल्यूमीनियम हैंडलबार, ब्लैक एग्जॉस्ट, सिलिंडर हैड कवर्स का इस्तेमाल किया गया है। पुराने वर्जन में 250 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन का इस्तेमाल किया था। बाइक में 803 सीसी का वी-ट्विन इंजन लगा है, जो 73 बीएचपी की पावर और 67 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है।   इस बाइक का सीधा मुकाबला ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S से रहेगा। इसमें 937cc का टेस्टासट्रेटा 11 एल ट्विन लिक्विड कूल्ड इंजन लगा है। ये इंजन 113 पीएस का पावर और 95 न्यूटन मीटर का टॉर्क जेनरेट करता है। इसकी एक्स शोरूम कीमत 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिजली से चलेगी ये कार, Tesla भारत लाई पहली इलेक्ट्रिक कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eolwt6/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 16:31:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eolwt6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Alto vs रेनो Kwid Vs हुंडई Eon: जानें नवंबर में किसे किया ग्राहकों ने सबसे ज्यादा पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-vs-renault-kwid-vs-hyundai-eon-november-2017-sales-comparison/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-vs-renault-kwid-vs-hyundai-eon-november-2017-sales-comparison/</guid>
      <description>भारतीय कार बाजार में ग्राहकों को सबसे ज्यादा हैचबैक सेगमेंट पसंद आता है। खासकर पहली बार कार खरीदने वाले ग्राहकों को । हमेशा की तरह मारुति सुजुकी का इस सेगमेंट पर कब्जा रहता है। मारुति सुजुकी ऑल्टो का मुकाबला रेनो क्विड और हुंडई Eon जैसी कारों से रहता है। यहां हम इन तीनों कारों की नवंबर 2017 में हुई बिक्री से पता करेंगे कि किसे ग्राहकों ने सबसे ज्यादा पसंद किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiago से लेकर Nexon तक, अपने सभी मॉडल्स की कीमत बढ़ाने जा रही Tata</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-price-hike-on-all-model-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:54:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-price-hike-on-all-model-from-january-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स ने अपने सभी पैसेंजर्स व्हीकल की कीमतें बढ़ाने की घोषणा की है। इन कारों की कीमत में 25 हजार रुपए तक का इजाफा किया जाएगा। नई कीमतें 1 जनवरी 2018 से लागू होंगी।   पढ़ें:   कंपनी ने कीमतों में होने वाले इस इजाफे के लिए बढ़ रही निर्माण लागत को जिम्मेदार ठहराया है। टाटा मोटर्स के पैसेंजर व्हीकल बिजनेस प्रेसिडेंट मयंक पारीक ने कहा, &amp;ldquo;मार्केट के बदलते हालात, बढ़ती उत्पादन लागत और कई अन्य आर्थिक कारकों ने हमें कीमतें बढ़ाने को मजबूर किया है।&amp;rdquo;  कंपनी ने यह भी कहा कि टाटा की सबकॉन्पैक्ट एसयूवी कार Nexon की आरंभिक कीमतें 31 दिसंबर को खत्म हो रही है। इसके बाद 1 जनवरी से टाटा नेक्सन की कीमतों में भी 25 हजार रुपए तक का इजाफा देखने को मिलेगा। टाटा नेक्सन को इसी साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। इसकी आरंभिक कीमत 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन कारों ने किया मारुति सुजुकी को हिट, बनी भारत की छठी सबसे मूल्यवान कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-becomes-sixth-most-valued-company-in-india-passes-sbi/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 13:12:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-becomes-sixth-most-valued-company-in-india-passes-sbi/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी देश की सबसे बड़ी कार निर्माता है और कंपनी अपने एक के बाद एक शानदार प्रोडक्ट्स से नई ऊंचाइयां छू रही है। बीते शुक्रवार में मारुति सुजुकी के शेयर में 2.11 प्रतिशत का उछाल देखने को मिला, इससे कंपनी के एक शेयर की कीमत 9072 रुपए तक पहुंच गई। यह मारुति सुजुकी के एक शेयर की अब तक की सबसे ज्यादा कीमत रही। खबर लिखते समय कंपनी के शेयर प्राइज 9,114 रुपए थे।   इसके साथ ही मारुति सुजुकी बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (BSE) में देश की छठी सबसे मूल्यवान कंपनी बन गई है। मारुति सुजुकी ने स्टेट बैंक ऑफ इंडिया (SBI) को पछाड़ा है। बीएसई की लिस्ट के मुताबिक टॉप पांच कंपनियों में टीसीएस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, एचडीएफसी बैंक, आईटीसी और हिंदुस्तान यूनिलीवर शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रही रॉयल एनफील्ड Stealth Black 500cc बुलेट, 15 हजार में कीजिए बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</guid>
      <description>भारत में दमदार बाइकों के लिए मशहूर ने अपनी 15 लिमिटेड एडिशन Stealth Black क्लासिक 500 मोटरसाइकिलों को ऑनलाइन बेचने की घोषणा की है। 1.90 लाख रुपए कीमत वाली ये मोटरसाइकिल नेशनल सिक्योरिटी गार्ड्स द्वारा चलाई गई हैं। NSG ने इस साल सितंबर में 8000 किलोमीटर की &amp;lsquo;फाइट अगेंस्ट टेरर&amp;rsquo; अभियान में इन्हें चलाया था।   पढ़ें:   इस अभियान का मकसद लोगों को आंतकवाद के खिलाफ जागरुक करना था। इन 15 बाइकों की बिक्री से मिली राशि दिव्यांग बच्चों को दी जाएगी। कंपनी ने इस बाइक पर NSG चिन्ह सजाया है जो खरीददारों के लिए इसे अन्य क्लासिक 500 से अलग बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी जिप्सी की जगह आने वाली है Suzuki Jimny, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-gypsy-to-replace-by-suzuki-jimny-in-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-gypsy-to-replace-by-suzuki-jimny-in-2018-auto-expo/</guid>
      <description>2018 ऑटो एक्सपो में बस कुछ महीने बाकी हैं और ऐसे में सबकी निगाह देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी पर टिकी हुई है। ऑटो एक्सपो में मारुति सुजुकी क्या दिखाने वाली है इसे लेकर कई प्रकार की अटकलें लगाई जा रही हैं। हालांकि एक नाम जो सबसे ज्यादा सामने आ रहा है वो सुजुकी Jimny का है।   पढ़ें:   बताते चलें कि यह मारुति सुजुकी जिप्सी की तर्ज पर बनाई गई कार है। सुजुकी जिप्सी देश की पॉपुलर ऑफ रोड कारों में से एक रही है। यह पेट्रोल इंजन के साथ आती है इसलिए महिंद्रा की डीजल जीप से ज्यादा पावरफुल है। इंडियन आर्मी ने इस कार का काफी इस्तेमाल किया है। कंपनी इस कार को फिलहाल स्पेशल ऑर्डर पर ही बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द ही सड़कों पर दौड़ती दिखेंगी बिना ड्राइवर वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire में मिली ये बड़ी खामी, कंपनी को वापस मंगानी पड़ी 21 हजार यूनिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 18:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-recall-21-thousand-units-of-dzire-due-to-rear-wheel-fault/</guid>
      <description>बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है। बिक्री के कई रिकॉर्ड तोड़ रही मारुति सुजुकी की डिजायर कार में एक बड़ी खामी पाई गई है। इसके बाद कंपनी ने कार की 21 हजार से ज्यादा यूनिट्स को वापस मंगाने का फैसला किया है। कॉम्पैक्ट सेडान डिजायर के जिन मॉडल्स में कमियां पाई गई हैं वह इस साल 23 फरवरी से 10 जुलाई के बीच बनाई गए थे। इनकी संख्या 21,494 है।बता दें कि मारुति सुजुकी डिजायर कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाले मॉडल्स में से एक रहा है। इतना ही नहीं, यह मारुति सुजुकी की सबसे पहले 1 लाख यूनिट बिक्री का रिकॉर्ड बनाने वाली कार है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 मानक के वाहन बनाने के लिए तैयार Hyundai</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-is-ready-to-develop-bs-6-engine-vehicle-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-is-ready-to-develop-bs-6-engine-vehicle-in-india/</guid>
      <description>प्रदूषण की चिंताजनक हालत के मद्देनजर मोटर वाहन कंपनियों को सरकार के भारत स्टेज-6 (बीएस-6) मानक की तरफ बढ़ने के संदेश पर कार ऑटोमोबाइल कंपनियों ने इस दिशा में तैयारी शुरू कर दी है। देश में कार बनाने वाली दूसरी सबसे बड़ी कंपनी मोटर इंडिया लिमिटेड (एचएमआईएल) का कहना है कि वह तो इसके लिए पहले से तैयार है।   पढ़ें:   उसके पास इस मानक के वाहन बनाने की तकनीक पहले से है और जिस दिन सरकार कहेगी, ऐसे वाहनों का उत्पादन और बिक्री दोनों वह शुरू कर देगी। एचएमआईएल के ग्रुप हेड, मार्केटिंग, पुनीत आनंद से शिशिर चौरसिया ने कंपनी से जुड़े विभिन्न मसलों पर विस्तृत बातचीत की।   पुनीत आनंद ने कहा कि, &amp;ldquo;हम सरकार की तरीफ करते हैं कि पर्यावरण संरक्षण की दिशा में वह इतने सख्त कदम उठा रही है। जहां तक ह्यूंडई की बात है, तो इस मामले में हमें कोई तैयारी नहीं करनी होगी। क्योंकि हम इस समय बीएस-6 मानक के समकक्ष यूरो-6 मानक केवाहनों का उत्पादन कर रहे हैं। ऐसे मानक के वाहन अभी भारत में भले ही अनिवार्य नहीं हुए हों, लेकिन दुनिया के कई देशों में ऐसे मानक अनविार्य हैं। हम इस समय दुनिया के 85 से भी ज्यादा देशों में अपनी कारें बेच रहे हैं। उनमें से कुछ देशों केलिए चेन्नई फैक्ट्री से यूरो-6 मानक के वाहन बना कर भेज रहे हैं। इसलिए बीएस-6 मानक लागू होने पर ह्यूंडई के लिए कोई दिक्कत नहीं होगी।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहद फास्ट इलेक्ट्रिक SUV ला रही महिंद्रा, 8 सेकेंड में पकड़ेगी 100 Kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:38:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv-aero-electric-suv-production-has-been-confirmed/</guid>
      <description>पहली बार 2016 इंडियन ऑटो एक्सपो में कॉन्सेप्ट के रूप में दिखाई गई XUV Aero के प्रोडक्शन की पुष्टि हो गई है। हालांकि जो 210 बीएचपी का टर्बोचार्ज्ड डीजल इंजन लाने की बात कही गई थी वह इसमें नहीं होगा। इसकी जगह इलेक्ट्रिक इंजन लगाया जाएगा।   पढ़ें:   यह महिंद्रा की फ्लैगशिप इलेक्ट्रिक कार होगी। कार का इलेक्ट्रिक इंजन 200 बीएचपी तक की पावर और 400 एनएम तक का टॉर्क जेनरेट करेगी। महिंद्रा की यह इलेक्ट्रिक एसयूवी कार मात्र 8 सेकेंड में ही 100 किमी प्रति घंटा की स्पीड पकड़ लेगी। यह महिंद्रा की सबसे फास्ट XUV कार होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 लाख में मारुति बलेनो को बना दिया मर्सिडीज, RTO ने देखा तो कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</guid>
      <description>केरल में एक शख्स ने मारुति सुजुकी बलेनो को मर्सिडीज ए-क्लास में बदल दिया और क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (RTO) ने कार को देखते ही सीज कर दिया है। कार को एक झलक में शायद ही कोई पहचान पाए। आरटीओ का कहना है कि कार में यह मोडिफिकेशन गैर कानूनी है। विभाग के मुताबिक, कार के मालिक ने मारुति बलेनो में रिप्लेस कर मर्सिडीज का ग्रिल, एलॉय व्हील, हेड व टेल लैंप, और लोगो लगा दिया। इसके बाद कार मर्सिडीज ए-क्लास जैसी दिखने लगी थी। इस बारे में शिकायत मिलने के बाद आरटीओ ने जांच शुरू की। दो हफ्तों की मेहनत के बाद यह एक सेकेंड हैंड कार डीलर के यहां खड़ी मिली। कार के वर्तमान मालिक ने इस कार को बिक्री के लिए रखा था। आखिरकार पुलिस की सहायता से आरटीओ ने कार को जब्त कर लिया और कार के मालिक को कारण बताओ नोटिस जारी किया है। इस कार को मोडिफाई करने में 3 लाख रुपए लगाए गए थे। आरटीओ ने एक स्थानीय टीवी चैनल को बताया कि इस मारुति बलेनो को खरीदने वाले शख्स ने इसे अपने दोस्त को बेच दिया था। उसी दोस्त ने इस कार को बदलकर मर्सिडीज जैसी बना दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुक कीजिये पुरानी Swift और मिल जाएगा 2018 मॉडल, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 16:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी अपनी स्विफ्ट कार के 2018 मॉडल को लाने के लिए वर्तमान मॉडल (तीसरी जेनरेशन स्विफ्ट) को बंद करने जा रही है। स्विफ्ट 2018 को भारत में फरवरी 2018 में लॉन्च किया जाएगा। यह स्विफ्ट कार का चौथी जेनरेशन का मॉडल होगा। Rushlane के मुताबिक, डीलर्स अभी भी वर्तमान स्विफ्ट की बुकिंग ले रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक ऐसे डीलर्स ग्राहकों से वादा कर रहे हैं कि अगर पुराना मॉडल आउट ऑफ स्टॉक हो जाता है तो वो नई स्विफ्ट देंगे। वर्तमान स्विफ्ट के आउट ऑफ स्टॉक होने की संभावनाएं इसलिए ज्यादा है क्योंकि जनवरी से कंपनी नए मॉडल का प्रोडक्शन शुरू कर देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार, City और Verna को दी मात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:07:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</guid>
      <description>मारुति सियाज को एक बार फिर भारत की सबसे ज्यादा बिकने वाली सी-सेगमेंट सेडान कार का खिताब मिल गया है। इस कार ने नवंबर 2017 में बिक्री के मामले में हुंडई वरना और होंडा सिटी को भी पछाड़ दिया।   पढ़ें:   नवंबर महीने में ने कार की 4009 यूनिट बेचीं, जबकि हुंडई वरना की 3751 और होंडा सिटी सेडान की केवल 3315 यूनिट ही बिक पाई। होंडा सिटी का यह आंकड़ा पिछले छह महीनों में सबसे कम रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी CelerioX vs रेनो Kwid: जानिए किसे खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</guid>
      <description>मारुति ने हाल ही में सेलेरिया कार का नया वर्जन CelerioX लॉन्च किया है। कार के लुक में कई परिवर्तन किए गए हैं। मारुति सुजुकी CelerioX का सीधा मुकाबला Renault Kwid से रहेगा। अगर आप नई कार खरीदना चाहते हैं तो उससे पहले इन दोनों कारों की तुलना पढ़ लीजिए। किसके लिए है-
नई सेलेरियो एक्स क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट की कार है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। वहीं रेनो क्विड माइक्रो-एसयूवी कार कही जा सकती है। यह कम कीमत में अपने हल्के एसयूवी लुक के लिए मशहूर है। इसे मिनी डस्टर भी कहा जा सकता है। इंटीरियर-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून के इन जनाब के पास है विंटेज कारों का खजाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी-मोबाइल बनानेवाली इस कंपनी ने बना डाली बिना ड्राइवर की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल या पेट्रोल कार? आइए जानते हैं खरीदने के लिए कौन सी है बेहतर..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यही है कार खरीदने का सही टाइम, 1 लाख तक बढ़ने जा रहे इन कारों के दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</guid>
      <description>अगर आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं तो बेहतर होगा उसे अगले महीने पर ना टालें। साल के आखिरी महीने में अधिकतर कारों पर डिस्काउंट तो मिल ही रहा है साथ ही जनवरी से कई कार कंपनियां दाम भी बढ़ाने जा रही हैं। इनमें से कुछ कंपनियों ने बढ़ोतरी को प्रतिशत में बताया है जबकि कुछ ने पूरा अमाउंट ही बता दिया।   पढ़ें:   दाम बढ़ाने वाली कंपनियों में टोयोटा, होंडा, महिंद्रा एंड महिंद्रा, स्कोडा और Isuzu मोटर्स जैसी कंपनियां शामिल हैं। हालांकि देश की दो दिग्गज कार कंपनियों- और मोटर्स ने कहा है कि उन्होंने अभी कार कीमतें बढ़ाने की कोई योजना नहीं बनाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल कार खरीदें या पेट्रोल? जानिए किसे खरीदने में होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</guid>
      <description>डीजल की कार खरीदने पर माइलेज अच्छा मिलता है। पेट्रोल कार खरीदने पर पावर ज्यादा मिलती है। अधिकतर ग्राहक इसी असमंजस में रहते हैं कि डीजल कार खरीदें या पेट्रोल। दरअसल डीजल हो या पेट्रोल, कार कोई भी खराब नहीं होती। दोनों ही कारों के अपने-अपने फायदे और नुकसान होते हैं। आज हम यही बताने वाले हैं कि कौन सी कार आपके लिए बेहतर ऑप्शन होगी। 1. किसी भी कार का डीजल मॉडल उसके पेट्रोल मॉडल से महंगा होता है। 10 लाख रुपए के भीतर आने वाली कारों के डीजल मॉडल पेट्रोल वर्जन के मुकाबले 1-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई टीवीएस अपाचे RTR 160, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</guid>
      <description>टीवीएस ने हाल ही में अपनी सबसे पावरफुल मोटरसाइकिल Apache RR 310 को लॉन्च किया है। इसके जरिए कंपनी ने पहली बार प्रीमियम मोटरसाइकिल सेगमेंट में एंट्री की है। हालांकि ऐसा नहीं है कि अब कंपनी अपने छोटी बाइकों के सेगमेंट को भूल जाएगी। अपाचे RR 310 की लॉन्चिंग के दौरान ही कंपनी ने बताया कि उनकी आने वाली मोटरसाइकिल Apache RTR 160 होगी, जो पुराने मॉडल का अपग्रेडेशन होगी।   पढ़ें:   ने पिछले दो सालों में दो मोटरसाइकिल Apache RTR 200 4V और Apache RR 310 ही लॉन्च की है। हालांकि एंट्री लेवल RTR 160 और RTR 180 में कलर और बॉडी ग्राफिक्स के अलावा कई सालों से कोई बदलाव नहीं किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेंज रोवर ने भारत में लॉन्च की चौथी एसयूवी कार Velar, कीमत 78.83 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/range-rover-velar-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>भारत में रेंज रोवर फैमिली की चौथी एसयूवी कार Velar लॉन्च हो गई है। इसकी शुरुआती कीमत 78.83 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कार के लिए बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और इसकी डिलीवरी जनवरी 2018 के आखिरी तक होने लगेगी।   पढ़ें:   कार में इंजन के तीन विकल्प -2-लीटर पेट्रोल, 2-लीटर डीजल और 3-लीटर डीजल दिए गए हैं। ये तीनों इंजन क्रमश: 247 बीएचपी, 177 बीएचपी और 296 बीएचपी की पावर जेनरेट करते हैं। तीनों ही इंजन S, SE और HSE वैरिएंट में उपलब्ध होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब भारत आने वाली है दुनिया की सबसे फास्ट SUV, इस तारीख को होगी लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 14:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-urus-will-be-launch-in-india-on-january-2018/</guid>
      <description>इटली की सुपरकार बनाने के लिए मशहूर कंपनी ने हाल ही में दुनिया की सबसे फास्ट एसयूवी Lamborghini Urus लॉन्च की है। ये कार ना सिर्फ लेम्बोर्गिनी के लिए, बल्कि पूरे लग्जरी व प्रीमियम सेगमेंट के लिए एक बड़ी गेम चेंजर साबित हो सकती है। भारत में इस कार की लॉन्चिंग 11 जनवरी 2018 को की जाएगी। यानी अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किए जाने के ठीक 38 दिन बाद।   पढ़ें:   लेम्बोर्गिनी Urus की डिलीवरी 2018 में शुरू हो जाएगी। पहले साल इसकी 1000 यूनिट बनाई जाएंगी और अगले साल इसे बढ़ाकर 3500 कर दिया जाएगा। कार की कीमत 2 लाख डॉलर (करीब 1 करोड़ 29 लाख रुपए) है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई टाटा की पहली इलेक्ट्रिक कार, ये होगी इलेक्ट्रिक-Tigor की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-rolled-out-first-batch-of-electric-tata-tigor-from-sanand-facility/</guid>
      <description>प्रमुख घरेलू वाहन कंपनी ने भारत में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की पारी की शुरुआत कर दी है। कंपनी ने गुजरात के साणंद प्लांट से इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप जारी कर दी है। इन कारों को विशेष रूप से एनर्जी एफिशियेंसी सर्विसेज (EESL) के लिए बनाया है।  पढ़ें:   दरअसल EESL की ओर से टाटा मोटर्स को 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों की सप्लाई का टेंडर मिला था। हालांकि बाद में इस टेंडर का 30 फीसदी हिस्सा महिंद्रा एंड महिंद्रा को सौंप दिया गया था। रतन टाटा, टाटा समूह के चेयरमैन एन चंद्रशेखर तथा टाटा मोटर्स के प्रबंध निदेशक गुएंतर बुशचेक ने इलेक्ट्रिक टाटा टिगोर की पहली खेप को हरी झंडी दिखाई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: जानिए टीवीएस की सबसे पावरफुल बाइक के 5 खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-top-10-features-in-tvs-most-powerful-bike/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस ने अपनी सबसे महंगी और पावरफुल बाइक Apache RR 310 को भारत में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम RC 390, बेनेली 302R और कावासाकी Ninja 300 से रहेगा। हालांकि यह 350 सीसी वाली रॉयल एनफील्ड के मुकाबले पर भी देखा जा सकती है। यहां हम आपको इस बाइक के 5 खास फीचर्स के बारे में बताएंगे। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।अधिकतर बाइकों में या तो ऑयल कूलर या रेडिएटर दिया जाता है। हालांकि इस बाइक में ऑयल कूलर के साथ ही लिक्विड इंजन कूलिंग सिस्टम दिया गया है। डुअल कूलिंग सिस्टम बाइक को कितना भी दौड़ाने पर गर्म होने से बचाती है। बाइक में अपसाइड डाउन फोर्क अपफ्रंट, WP रियर मोनोशॉक, स्लिपर क्लच, अग्रेसिव फ्यूल टैंक, शार्प टैंक पैनल, जैसे अच्छे फीचर्स हैं। अपाचे आरआर 310 में कंपनी ने Bi-LED प्रोजेक्टर हेडलैंप, इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर और हल्का फ्रेम दिया गया है। बाइक में लगा कंसोल रेसिंग बाइक से प्रभावित है। इसमें राइडर को सभी जरूरी जानकारियां देने के लिए करीब 15 फंक्शन दिए गए हैं। कंसोल में गियर, टॉप स्पीड, शून्य से 60 kmph तक पहुंचने में लगा समय और अन्य जानकारियां दिखती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर लौट रहा odd-even रूल, इस बार नहीं मिलेगी किसी को छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</guid>
      <description>प्रदूषण कम करने की अपनी कार्ययोजना में दिल्ली सरकार ने से कहा है कि इस बार ऑड-ईवन स्कीम में किसी प्रकार की छूट नहीं दी जाएगी। दिल्ली सरकार ने यह भी कहा कि जब भी वायु प्रदूषण का स्तर &amp;lsquo;खतरे&amp;rsquo; के निशान तक पहुंचेगा तब निर्माण कार्यों को पूरी तरह बंद करा दिया जाएगा। इसके अलावा ट्रकों की एंट्री और बच्चों को बाहर खेलने पर भी रोक लगा दी जाएगी।   इससे पहले नवंबर में में वायु प्रदूषण बढ़ने पर दिल्ली सरकार ऑड-ईवन योजना को लागू करने जा रही थी। उस समय दोपहिया वाहनों व महिला चालकों को छूट दिए जाने का फैसला लिया गया था। हालांकि एनजीटी ने बिना छूट दिए ही इसे लागू करने के निर्देश दिए थे।  पढ़ें:   केजरीवाल सरकार उस समय एनजीटी से असहमत थी और ऑड-ईवन स्कीम पर रोक लगा दी थी। हालांकि अब सरकार ने कहा है कि एनजीटी के आदेश अनुरूप ही सम-विषम योजना लागू की जाएगी। स्कीम के तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। हालांकि अभी सरकार ने इसकी पूरी डीटेल जारी नहीं की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की अपनी सबसे महंगी बाइक Goldwing, इसमें है रिवर्स गियर जैसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में तीसरी जेनरेशन वाली Goldwing क्रूजर बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। भारतीय बाजार में यह कंपनी की सबसे महंगी बाइक है। इसकी कीमत 26.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कंपनी ने नए वर्जन में ना सिर्फ वजन को कम किया है बल्कि कीमत भी पहले से कम रखी है। नई Goldwing बाइक पुरानी के मुकाबले 2 लाख रुपए सस्ती और वजन में 40 किग्रा कम है। हालांकि यह अभी भी 378 किग्रा वजन की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taarzan फिल्म की &#39;द वंडर कार&#39; याद है? अब ये हो गई है उसकी हालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</guid>
      <description>साल 2004 में आई अजय देवगन की फिल्म &amp;lsquo;टार्जन-द वंडर कार&amp;rsquo; तो आपको याद ही होगी। फिल्म से भी ज्यादा चर्चा में रही थी इसमें दिखाई गई सुपरकार। इस कार को मशहूर ऑटोमोबाइल डिजाइनर दिलीप छाबड़िया ने तैयार किया था। फिल्म में कार को कई ऐसे स्टंट करते दिखाया गया था जो एक साधारण कार शायद ही कर पाती। फिल्म आने के बाद दर्शकों के दिल में इस कार को लेकर एक अलग ही तस्वीर बन गई थी।दिलीप छाबड़िया ने इस कार को 2 करोड़ रुपए में बेचने के लिए रखा था, हालांकि इसे किसी ने नहीं खरीदा। कुछ साल बाद उन्होंने कार की कीमत को घटाकर 35 लाख रुपए कर दिया, हालांकि तब भी कार को कोई खरीददार नहीं मिला। कार सालों तक यूं ही खड़ी रही और अब यह एक कबाड़ से ज्यादा नहीं रह गई।इंजन के लिहाज से यह कार सेकेंड जेनरेशन Toyota MR2 कार थी। दिलीप छाबड़िया ने कार के बाहरी लुक पर काम किया था और इसे दिखने में सुपरकार बना दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा ने लॉन्च की नई सुपरबाइक YZF-R1, इसमें है 998 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</guid>
      <description>जापान की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने भारतीय बाजार में नई सुपरबाइक YZF-R1 लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 20.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक दो कलर विकप्ल में उपलब्ध होगी। बाइक के पुराने वर्जन की तरह कंपनी इस मॉडल को भी CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के रूप में भारत लाएगी। इस बाइक को खासतौर पर रेसिंग ट्रैक के लिहाज से तैयार किया गया है। यामाहा YZF-R1 में 998 सीसी का 4 सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 200 बीएचपी की पावर जेनरेट करता है। बाइक 2055 mm लंबी, 690 mm चौड़ी और 1150 mm ऊंची है। इसका व्हीलबेस 1405 mm और वजन 199 किग्रा का है। बाइक के लुक में बदलाव किए जाने से लेकर कई नए फीचर्स भी जोड़े गए हैं। बाइक के फ्रंट व्हील में डुअल डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में सिंगल डिस्क ब्रेक दिया गया है। यामाहा मोटर इंडिया प्रा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस बाकी हैं 24 दिन, ये भारी डिस्काउंट वाली शॉपिंग के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: टीवीएस ने लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल अपाचे, 160kmph है टॉप स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टीवीएस की बहुप्रतीक्षित बाइक RR 310 भारत में लॉन्च हो गई है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। हालांकि यह कीमत राज्य के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है। बाइक के लिए बुकिंग जल्द ही शुरू की जाएगी। बाइक की खास बात इसका दमदार इंजन है। इसकी टॉप स्पीड 160 Kmph की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Bullet में होने वाला है ऐसा बदलाव जो शायद आपको ना आए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</guid>
      <description>350 से 500 सीसी बाइकों के सेगमेंट में नंबर एक पर रहने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड जल्द ही बाइक में एक ऐसा बदलाव करने जा रही है जो शायद ग्राहकों को पंसद ना आए। भारतीय ग्राहकों के लिए रॉयल एनफील्ड बुलेट की सबसे खास बात इसके साइलेंसर से निकलने वाली धमक होती है। वहीं, कंपनी इस बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाने जा रही है। दरअसल भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। मनीकंट्रोल की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में 650 सीसी पैरलल-ट्विन इंजन वाली दो बाइक पेश की थीं। रॉयल एनफील्ड के मालिकाना हक वाली Eicher ने स्विस कंपनी Volvo के साथ साझेदारी भी की है। Volvo पहले ही अपने इलेक्ट्रिक वाहन तैयार कर चुकी है और रॉयल एनफील्ड को इनसे तकनीकी सहायता मिलेगी। रॉयल एनफील्ड भारत में पहली कंपनी नहीं होगी जो इलेक्ट्रिक बाइक लेकर आएगी। बता दें कि बजाज ऑटो पहले ही 2020 तक इलेक्ट्रिक बाइक लाने की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 7-सीटर में आने वाली है रेनो क्विड, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-will-launch-7-seater-kwid-in-india-next-year/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी Renault जल्द ही 7 सीटर भारत में लाने जा रही है। इस कार को RBC कोड नेम दिया गया है। लंबाई में यह कार करीब 4-मीटर की होगी। माना जा रहा है कि यह Datsun Go+ जैसी हो सकती है। Go+ भी 7-सीटर कार है और लंबाई में करीब 4-मीटर की है।   पढ़ें:   Kwid भारत में रेनो की सबसे सक्सेसफुल कार रही है। अपनी लॉन्चिंग के 2 साल और 2 महीने के भीतर ही इसकी 2 लाख यूनिट बिक चुकी हैं। इस कार में 2 इंजन के विकल्प मिलेंगे और दोनों ही 3 सिलिंडर पेट्रोल यूनिट के साथ जोड़े गए हैं। छोटे वर्जन में 800 सीसी और बड़े वर्जन में 1000 सीसी का इंजन लगा होगा। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>