<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ISI मार्क से लेकर क्वालिटी तक, हेलमेट में होनी ही चाहिए ये 5 जरूरी चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</guid>
      <description>हेलमेट एक ऐसा प्रोडक्ट है जिसपर हमारा जीवन भी निर्भर करता है। ऐसे में अगर गलत हेलमेट ले लिया जाए तो यह आपके लिए सबसे बड़ी भूल हो सकती है। यहां हम आपको 5 ऐसी जरूरी बातों के बारे में बता रहे हैं जो हेलमेट खरीदने से पहले आपको ध्यान में रखनी चाहिए।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1E19TKD&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; 1. सबसे पहले तो यह फैसला करें कि आपको किस प्रकार का हेलमेट लेना है। बाजार में फुल फेस, हाफ फेस, मॉड्यूलर, ऑफ रोड और कई अन्य प्रकार के हेलमेट मौजूद हैं। अपने कंफर्ट और आवश्यक्ता के अनुसार चुनाव करें। फुल फेस हेलमेट बाइक के लिए और हाफ फेस हेलमेट स्कूटर के हिसाब से अच्छा होता है। जबकि ऑफ रोड हेलमेट स्पोर्टी और स्ट्रीट बाइक्स के लिए बेहतर होता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेलमेट खरीदने से पहले क्या आप जानते हैं ये 5 बातें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:08:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को नए अंदाज में आ रही महिंद्रा KUV100, किए हैं ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</guid>
      <description>साल 2016 में घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा ने KUV100 के जरिए कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि इसके लुक से बड़ी संख्या में ग्राहक से एसयूवी डिजाइन वाली हैचबैक ही मानते हैं। अब दो साल बाद कंपनी इस कार को कई बदलाव के साथ पेश करने जा रही है।   पढ़ें:   KUV100 फेसलिफ्ट भारत में 10 अक्टूबर को लॉन्च की जाएगी। कार का नाम KUV100 NXT हो सकता है। कार का डिजाइन वैसा ही रखा जाएगा, हालांकि एक्सटीरियर में कुछ बदलाव जरूर किए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च हो रही 765cc की ये दमदार बाइक, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी ट्रायम्फ मोटरसाइकिल Triumph Street Triple सीरीज का सबसे दमदार RS वैरिएंट भारत में लॉन्च करने जा रही है। यह इस सीरीज का टॉप वैरिएंट है। इंडिया ने सोशल मीडिया हैंडल पर की गई पोस्ट के जरिए नई बाइक की लॉन्चिंग का संकेत दिया है। माना जा रहा है ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल RS को 10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर के साथ लॉन्च हुई Hyundai Tucson, हो गई पहले से ज्यादा पावरफुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया ने अपने Tucson एसयूवी कार को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे चार-व्हील ड्राइव (4WD) ऑप्शन के साथ पेश किया है। Tucson 4WD की कीमत 25.19 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। 4WD का विकल्प केवल 2.0 लीटर ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन वाले टॉप वैरिएंट के साथ ही दिया जा रहा है।   पढ़ें:  कंपनी ने देश भर में स्थित डीलरशिप के जरिए कार के लिए बुकिंग भी शुरू कर दी है। 4WD को 4×4 भी कहा जाता है। इस फीचर का मतलब है कि कार के चारों व्हील को पावर दी गई है। आमतौर पर कारों के सिर्फ दो व्हील ही पावर जेनरेट करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी की सर्विस से पहले ये जान लें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Skoda ने भारत में लॉन्च की 7-सीटर एसयूवी Kodiaq</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 07:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:20:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा Kodiaq vs टोयोटा Fortuner vs फोर्ड Endeavour: कीमत और फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च की है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर जैसी कारों से रहेगा। हम यहां इन्हीं तीन कारों की तुलना करने जा रहे हैं। तुलना स्कोडा कोडिएक Style, टोयोटा फॉर्च्यूनर 4x4 AT और फोर्ड एंडेवर 3.2 AT टाइटेनियम वैरिएंट के बीच की जाएगी। इंजन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio, कीमत 4.15 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 10:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए मारुति सुजुकी ने अपनी हैचबैक Celerio को अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 4.15 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बता दें कि मारुति सुजुकी सेलेरियो कंपनी का पहला मॉडल था जो ऑटोमैटिक मैनुअल ट्रांसमिशन (AMT) के साथ लॉन्च किया गया था। 2014 में लॉन्चिंग के बाद से कंपनी इसकी 3 लाख से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। अपडेट की बात करें तो नई कार में मैश ग्रिल, एडिशनल क्रोम डीटेल, रिडिजाइन फॉग लैंप दिए गए हैं। पीछे की तरफ बंपर को अपडेट किया गया है, साथ ही केबिन को नया कलर और नई सीट दी गई हैं। अपडेटेड सेलेरियो में सीट बेल्ट रिमाइंडर और ड्राइवर साइड का एयरबैग सभी मॉडल के साथ दिया जाएगा। हालांकि पैसेंजर एयरबैग और ABS जैसे फीचर्स विकल्प के रूप में ही उपलब्ध होंगे। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाहन चोरी हो गया तो ऐसे मिल सकता है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahindra XUV500 ने लॉन्च किया XUV500 का नया वैरिएंट  W9</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हो सकती है Maruti Swift 2017 की भारत में लॉन्चिंग तारीख और कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</guid>
      <description>भारत में नई एस-क्रास फेसलिफ्ट लॉन्च करने के बाद नए मॉडल की तैयारी में जुट गई है। यह कार निर्माता कंपनी जल्द ही भारत में Celerio का नया वर्जन लॉन्च करने जा रही है। इतना ही नहीं, कंपनी इसके बाद 2017 स्विफ्ट हैचबैक को भी लाने की तैयारी में है। कई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह कार फरवरी में होने जा रहे दिल्ली ऑटो एक्सपो 2018 में भारत में पेश की जा सकती है। हालांकि भारत में इसकी लॉन्चिंग मार्च 2018 में हो सकती है।   पढ़ें:   आगामी मारुति स्विफ्ट हैचबैक पहले से हल्की और ज्यादा माइलेज देने वाली और पहले से सुरक्षित कार होगी। इसकी वजह है कि नई स्विफ्ट को कंपनी के पॉपुलर HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल मारुति सुजुकि Dzire में किया गया है।   कार में पेट्रोल और डीजल दोनों ही वैरिएंट दिए जाएंगे। कार की भारत में कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑडी A5 और ऑडी S5 भारत में लॉन्च, मात्र 4 सेकेंड में पकड़ लेगी 0-100 kmph की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</guid>
      <description>जर्मनी का लग्जरी कार निर्माता कंपनी ऑडी ने भारत में अपनी A5 सेडान कार नए रंग रूप में लॉन्च कर दी है। इसे A4 और ऑडी A6 के बीच में रखा गया है। यह इस साल कंपनी की नौवीं लॉन्चिंग है। ऑडी A5 की कीमत कंपनी ने 54.02 लाख रुपए रखी है। यह साधारण वैरिएंट के अलावा Cabriolet वैरिएंट में भी उपलब्ध होगी। A5 सेडान कार के अलावा कंपनी ने ऑडी एस5 भी लॉन्च की है।   पढ़ें:   ये है सभी वैरिएंट की कीमत ऑडी A5 – 54.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki ने लॉन्च की दो दमदार बाइक KX450F और KLX450R, कीमत 7.97 लाख से शुरू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में दो नई ऑफ रोड मोटरसाइकिल- KX450F और KLX450R लॉन्च की हैं। कावासाकी KX450F की कीमत 7.97 लाख रुपए और KLX450R की कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही मोटरसाइकिल सामान्य सड़कों के लिए ना होकर, ऊंचे-नीचे रास्तों व पहाड़ी इलाकों के लिए बनाई गई हैं। इन्हें कंपनी कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में भारत आई है।   पढ़ें:   कंपनी दावा करती है कि KX450F अपने सेग्मेंट की सबसे हल्की बाइक है। कंपनी ने बाइक के इंजन और बेस फ्रेम को कम वजन का रखा है। इस बाइक में 449 सीसी का सिंगल सिलिंडर फ्यूल इंजेक्टेड इंजन दिया है जो 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक का कुल वजन 108.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार या बाइक हो गई चोरी तो सबसे पहले करें ये 5 काम, मिल सकती है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन के चोरी होने पर बड़ी ही निराशा होती है। हालांकि ऐसी स्थिति में आपको डिप्रेस होने से बेहतर है कि एक जरूरी प्रक्रिया को फॉलो किया जाए। यहां हम आपको 5 स्टेप्स के बारे में बता रहे हैं जो ऐसी स्थिति में बड़े काम के साबित होंगे। सबसे पहले तो यह सुनिश्चित करें कि क्या सच में कार चोरी हुई है या किसी ने शरारत की है। यह भी हो सकता है आपने कार कहीं और पार्क की हो। इसलिए पहले अपने स्तर पर पूरी तरह सुनिश्चित हो जाएं। वाहन चोरी होने का पता लगते ही सबसे पहले अपनी कार की आरसी, इंश्योरेंस कॉपी और अन्य दस्तावेज इक्ट्ठा कर लें। आगे की प्रक्रिया में इसकी बड़ी जरूरत होगी। पुलिस को कार चोरी होने की सूचना दें। इससे ना सिर्फ आपका वाहन मिलने की उम्मीद बढ़ जाएगी, बल्कि आपको पास चोरी का आधिकारिक सबूत भी होगा। हो सकता है आपके वाहन का इस्तेमाल किसी आपराधिक गतिविधि में हो तो ऐसे में पुलिस FIR बड़े काम की साबित होगी।अपनी इंश्योरेंस कंपनी को भी वाहन चोरी होने की जानकारी दें। क्लेम करने में देरी ना करें, इससे आपका ही नुकसान होगा। अपने आस-पास के गैराज या चोर बाजार जैसी जगहों पर जाकर देखें। अधिकतर मामलों में चोर जल्द से जल्द वाहन को बेचना चाहता है। हो सकता है आपको यहां अपना वाहन मिल जाए।पुराने वाहन की बिक्री करने वाली ऑनलाइन वेबसाइट जैसे- olx, Quicker आदि पर चेक कर लें। यहां भी आपका वाहन मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon के लिए करना पड़ रहा दो महीने का इंतजार, एक महीने में होने जा रही 10 हजार बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने 21 सितंबर को अपनी पहली सब-कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Tata Nexon लॉन्च की है। कंपनी ने इस कार की कीमत 5.85 लाख से लेकर 9.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग को अभी दो हफ्ते ही हुए हैं कि इसका वेटिंग पीरियड बढ़कर 6-8 हफ्ते हो चुका है। इतना ही नहीं, रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि लॉन्चिंग के एक महीने के भीतर इसकी 10 हजार बुकिंग होने जा रही है।   पढ़ें:   टाटा मोटर्स का मानना है कि और के बाद अब नेक्सन भी कंपनी के लिए फायदे का सौदा साबित होने जा रही है। टाटा नेक्सन की सीधी टक्कर मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा, फोर्ड इकोस्पोर्ट, महिंद्रा टीयूवी300 और होंडा WR-V जैसी सेग्मेंट की टॉप कारों से है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए वैरिएंट में लॉन्च हुई Mahindra XUV500, नए फीचर्स के साथ कीमत में भी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 10:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने अपनी पॉपुलर एसयूवी कार XUV500 को नया W9 वैरिएंट लॉन्च किया है। यह W8 और W10 वैरिएंट के बीच आता है। महिंद्रा एक्सयूवी500 W9 की कीमत कंपनी ने 15.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  डब्लू9 वेरिएंट में कंपनी ने कई नए फीचर्स जैसे इलेक्ट्रिक सनरूफ, डायनामिक असिस्ट के साथ रिवर्स पार्किंग कैमरा, इकोसेंस तकनीक और डुअल एयरबैग्स दिए हैं। इसके अलावा एंड्राइड ऑटो और इमरजेंसी कॉल के साथ 7 इंच का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया है। कार में कीलैस एंट्री, कार को स्टार्ट और बंद करने के लिए पुश बटन और एबीएस जैसे फीचर्स भी जोड़े गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप इस कंपनी की कार चला रहे हैं तो हो जाएं सावधान!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 06:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली ऑफर: सभी बड़ी कंपनियां दे रहीं कारों पर भारी डिस्काउंट, 1 लाख तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</guid>
      <description>कार बिक्री के लिए भारत में सबसे अच्छा समय फेस्टिव सीजन होता है। इसमें भी के समय सबसे ज्यादा वाहनों की बिक्री होती है। इसी को देखते हुए मारुति सुजुकी, होंडा, निसान और टाटा मोटर्स समेत सभी दिग्गज कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट दे रही हैं। सबसे ज्यादा 1 लाख का डिस्काउंट होंडा BR-V पर मिल रहा है। आइए जानते हैं कि कौन-सी कंपनी दे रही कितनी छूट- Maruti Suzuki</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रायम्फ ने पेश की Bonneville बॉबर ब्लैक और स्पीडमास्टर बाइक, लुक है बेहद शानदार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</guid>
      <description>ब्रिटिश मोटरसाइकिल ने अपनी Bonneville बाइक के दो नए मॉडल Bobber Black और Speedmaster को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पेश किया है। दोनों ही मोटरसाइकिल में 1200 सीसी का इंजन दिया गया है। इनके इंजन 77 hp की पावर और 106 Nm का टॉर्क जेनरेट करते हैं। ट्रायम्फ स्पीडमास्टर के मुकाबले बॉबर ब्लैक वजन में हल्की है। स्पीडमास्टर 245.5 किग्रा की है जबकि बॉबर 237.5 किग्रा की है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 63 वर्षीय महिला को फोर्ड गिफ्ट में दे रही Mustang कार, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</guid>
      <description>हाल ही में सऊदी अरब में महिलाओं को ड्राइविंग का अधिकार दिया गया है। इस अधिकार के लिए सबसे बड़ी जंग महिला सामाजिक कार्यकर्ता सहर नासिफ ने लड़ी थी। इसके बाद प्रसिद्ध कार निर्माता कंपनी फोर्ड ने 63 साल की इस महिला कार्यकर्ता को गिफ्ट में mustang कार देने का फैसला किया है। महिला कार्यकर्ता ने हाल ही में दिए एक इंटरव्यू में फोर्ड मशटैंग को अपनी ड्रीम कार बताया था।   पढ़ें:  फोर्ड ने एक ट्वीट करते हुए कहा था कि, &amp;ldquo;हमें आपकी ड्रीम कार देने में बड़ी खुशी होगी।&amp;rdquo; इसके बाद कंपनी ने पीले रंग की मस्टैंग की फोटो डालते हुए एक और ट्वीट किया और लिखा, &amp;ldquo;आपकी Mustang तैयार है।&amp;rdquo; Your Mustang awaits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skoda ने भारत में लॉन्च की पहली 7-सीटर एसयूवी Kodiaq, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</guid>
      <description>चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.49 लाख रुपए रखी है, जो सिर्फ डीजल इंजन के साथ ही आती है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर, फोर्ड एंडेवर और मित्सुबिशी पजेरो स्पोर्ट जैसी कारों से रहेगा। चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पता करना है कार या बाइक का Mileage? ये है सबसे आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</guid>
      <description>कार या बाइक खरीदते समय उसके बारे में कीमत के बाद दूसरा सवाल यही पूछा जाता है कि &amp;ldquo;कितना माइलेज देती है&amp;rdquo;? भारत में वाहन का माइलेज काफी महत्व रखता है। यहां हम आपको अपनी कार का सही माइलेज निकालने का तरीका बताएंगे। इस तरीके का इस्तेमाल बाइक या किसी अन्य वाहन का माइलेज पता करने में भी किया जा सकता है। माइलेज पता करने के लिए सबसे पहले अपनी कार के फ्यूल टैंक को फुल करा लें और ट्रिप मीटर को 0 पर कर दें। अगर कार में ट्रिप मीटर नहीं है तो ओडोमीटर (जो कार के कुल किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercedes-Benz सी-क्लास एडिशन भारत में लॉन्च, कीमत 42.54 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-c-class-edition-c-launched-price-starting-from-43-54-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-c-class-edition-c-launched-price-starting-from-43-54-lakh-rupees/</guid>
      <description>मर्सिडीज-बेंज इंडिया ने अपनी सी-क्लास रेंज का नया वर्जन भारत में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे Edition C नाम दिया है। एडिशन-सी की शुरुआती कीमत 42.54 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, पैन इंडिया) रखी है। कंपनी ने नए एडिशन की कारों के इंटीरियर और एक्सटीरियर में बदलाव किया है। कंपनी ने इस एडिशन के जरिए ग्राहकों को नया रेड कलर विकल्प भी मुहैया कराया है। इसके अलावा कार में फ्रंट और रियर स्पॉयलर, ट्विन स्पोक 17 इंच के एलॉय व्हील और LED लोगो प्रोजेक्टर दिया गया है। कार के इंटीरियर में भी कई बदलाव किए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होगी Skoda Kodiaq, टोयोटा Fortuner और फोर्ड Endeavour से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-will-be-launching-tomorrow-compete-with-toyota-fortuner-and-ford-endeavour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-will-be-launching-tomorrow-compete-with-toyota-fortuner-and-ford-endeavour/</guid>
      <description>लंबे इंतजार के बाद आखिरकार 4 अक्टूबर को Skoda Kodiaq लॉन्च होने जा रही है। स्कोडा कोडिएक के साथ कंपनी 7 सीटर सेग्मेंट में एंट्री करने जा रही है। इस कार का मुकाबला 7-सीटर सेग्मेंट में धाक जमाने वाली और से रहेगा। कार की कीमत 25 से 32 लाख रुपए की रेंज में हो सकती है।   पढ़ें:   लुक की बात करें तो स्कोडा की यह कार दिखने में Audi Q7 जैसी होगी। आगे की तरफ कंपनी का सिग्नेचर ग्रिल और एलईडी प्रोजेक्टर हेडलैंप दिया गया है। कार में 18 इंच के एलॉय व्हील और एलईडी टेललैंप दिए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa ने शानदार लुक में लॉन्च किया नया स्कूटर, कीमत 87 हजार रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</guid>
      <description>वेस्पा इंडिया ने भारत में लिमिटेड एडिशन Vespa RED लॉन्च किया है। 125 सीसी वाले Vespa 125 RED की कीमत 87 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, महाराष्ट्र) रखी गई है। कंपनी ने इस वैरिएंट को खासतौर पर AIDS के खिलाफ चल रहे अभियान को सपोर्ट करने के लिए उतारा है।   वेस्पा इंडिया के मालिकाना हक वाली पियाजियो ने घोषणा की है वेस्पा रेड की हर यूनिट की बिक्री पर कंपनी 50 डॉलर (3282 रुपए) रुपए Global Fund को दान देगी। Global Fund एक ऐसी संस्था है जो HIV और AIDS को लेकर देशभर में जागरुकता अभियान चलाती है। इस स्कूटर की पहली यूनिट बॉलीवुड एक्टर फरहान अख्तर ने खरीदी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan की ये कार आपको कर सकती है शर्मिंदा, पसीना आने पर देती है ऐसा संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 14:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कंपनी ने एक ऐसी कार बनाई है जो आपके बेहद काम आ सकती है। हालांकि उसका सेंसर आपको शर्मिंदा भी महसूस करा सकता है। दरअसल कंपनी ने ऐसी प्रोटोटाइप कार पेश की है जिसकी सीटें डाइवर के पसीने को महसूस कर लेती हैं। ड्राइवर को पसीना आने पर कार की सीटें कलर बदल लेती हैं।   पढ़ें:   इस तकनीक का नाम Soak है, जो ड्राइवर के डिहाइड्रेट होने का पता लगाने और कार को दुर्घटना से बचाने के लिए लाई गई है। बता दें कि कुछ समय पहले यूरोपियन हाइड्रेशन इंस्टीट्यूट और लौघ्बोरौघ यूनिवर्सिटी के एक शोध में खुलासा हुआ था कि डिहाइड्रेट ड्राइवर एक शराब पिए हुए शख्स के समान ही होता है। हालांकि कंपनी की योजना अभी इस कार को उतारने की नहीं है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपनाएं ये 5 साधारण तरीके, कार को बेचेंगे तो मिलेंगे ज्यादा पैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-tips-to-increase-resale-value-of-your-car/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:24:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-tips-to-increase-resale-value-of-your-car/</guid>
      <description>अगर आपने कार खरीदी है तो हो सकता है कुछ साल बाद आप इसे बेचने भी लगें। ऐसे में अगर कार की अच्छी कीमत चाहिए तो उसके लिए शुरुआत से ही कुछ बातों का ध्यान रखना पड़ता है। यहां हम ऐसे ही टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं। - कार की समय-समय पर सर्विस और मेंटेनेंस कराते रहें। इससे कार की परफॉरमेंस और जीवनकाल बढ़ता है। - आधिकारिक वर्कशॉप पर ही सर्विस कराएं और हमेशा ऑरिजनल पार्ट्स ही डलवाएं। सर्विसिंग के सभी बिल संभाल कर रखें।- कार को साफ-सुथरा रखना जरूरी है। समय-समय पर इसकी अंदर और बाहर से सफाई करवाते रहें। - कार की लाइटों से लेकर बाकी सभी पार्ट्स सुचारू ढंग से चल रहे हों। बेचने से पहले जरूर ठीक करा लें। - कार को मोडिफाई कराने से बचना चाहिए। क्योंकि जरूरी नहीं कि जो मोडिफिकेशन आपको पसंद है वह ग्राहक को भी अच्छा लगे। - कार के इंजन और परफॉर्मेंस में भी कोई बदलाव ना कराएं।- कार में सबसे ज्यादा सिलवर, व्हाइट और ब्लैक कलर बिकता है। इसलिए बेहतर होगा कि आप ज्यादा बिकने वाले कलर ही खरीदें। हालांकि यह रूल स्पोर्ट्स या किसी खास तरह की कार पर लागू नहीं भी होगा। - कार गुड कंडीशन में होनी चाहिए। कार चलते वक्त पार्ट्स से किसी प्रकार की आवाज ना आती हो। बेचने से पहले छोटी-मोटी खामियां दूर करा लें। - बेचने से पहले ही सभी प्रकार के चालान को रफा दफा करा लें। कोई भी ग्राहक ऑनलाइन इसकी जानकारी निकालकर देख सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>948cc इंजन और शानदार लुक के साथ लॉन्च हुई Kawasaki Z900, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय वाहन निर्माता कंपनी Kawasaki Motor ने भारत में नए कलर में Z900 मोटरसाइकिल लॉन्च की है। नए कलर के अलावा बाइक में नए ग्राफिक्स भी दिए गए हैं। Kawasaki Z900 अब प्योर मैटेलिक स्पार्क ब्लैक कलर में आएगी। हालांकि बताते चलें कि नए रंग-रूप वाली Z900 की लिमिटेड यूनिट ही उपलब्ध होंगी। इनकी संख्या 30 से भी कम है। इच्छुक ग्राहक कावासाकी डीलरशिप पर जाकर इसकी बुकिंग करा सकते हैं।  पढ़ें:   कावासाकी Z900 का निर्माण थाईलैंड स्थित प्लांट में किया गया है। यह भारत में कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में आएगी। बाइक के लुक में ही बदलाव किया गया है। इंजन पुराने मॉडल जैसा ही रहेगा। कंपनी पुराने कलर वाले वैरिएंट की बिक्री भी चालू रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले महीने आ रही इलेक्ट्रिक Tata Tigor, सरकार ने दिया 10 हजार गाड़ियों का ऑर्डर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स अपनी कॉम्पेक्ट सेडान कार Tigor का इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट ला रही है। इसके लिए सरकार ने कंपनी को 10 हजार कारों का ऑर्डर दिया है। कार का प्रोडक्शन गुजरात स्थित साणंद प्लांट में शुरू होने जा रहा है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। EESL की ओर से को 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया सूत्रों के मुताबिक, कार का प्रोडक्शन साणंद प्लांट में होना है। हालांकि कंपनी की ओर से इस बात की पुष्टि नहीं की गई है। फिलहाल इस प्लांट में सामान्य टिगोर, हैचबैक कार टियागो और सबसे सस्ती कार नैनो का प्रोडक्शन किया जाता है। प्लांट की सालाना क्षमता 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए, साइंस का नया चमत्कार, सीढ़ियां चढ़ने वाली बेस्ट व्हील चेयर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने ही देश में सेफ्टी मानकों पर खरी नहीं उतरी Nissan, वापस मंगानी पड़ी 12 लाख कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 15:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी निसान को अपने ही देश में मुश्किल का सामना करना पड़ रहा है। कंपनी को अपनी 12 लाख कारें सेफ्टी फीचर्स में कमी के कारण वापस मंगानी पड़ रही है। इससे कंपनी की ब्रांड इमेज को बड़ा झटका लगा है।   पढ़ें:   न्यूज एजेंसी एएफपी के मुताबिक, निसान ने सोमवार को बताया कि कंपनी उन 1.2 मिलियन कारों को रिकॉल कर रही है जो घरेलू नियमों के अनुसार सेफ्टी जांच में खरी नहीं उतर पाई। बयान के मुताबिक, &amp;ldquo;इन12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट vs हुंडई क्रेटा: जानिए दोनों कारों में कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-s-cross-facelift-vs-hyundai-creta-comparision-in-price-specifications-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-s-cross-facelift-vs-hyundai-creta-comparision-in-price-specifications-and-features/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने हाल ही में अपडेट के साथ S-Cross facelift लॉन्च की है। कंपनी के मुताबिक कार 25.1 kmpl का माइलेज देगी। इस कार का मुकाबला हुंडई क्रेटा, रेनो डस्टर और होंडा BR-V जैसी कारों से रहेगा। यहां हम क्रेटा के फीचर्स से इसकी तुलना करने जा रहे हैं। दोनों कार का लुक 
मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट एक क्रॉसओवर कार है, जबकि हुंडई क्रेटा एसयूवी है। दिखने में क्रेटा एस-क्रॉस से बड़ी लगती है। S-Cross के फेस को बोल्ड लुक दिया गया है। कार में नए तरह का ग्रिल और मस्कुलर बोनट दिया गया है। कार में डीआरएल, टेल लैंप और चोड़े टायरों के साथ 16 इंच के एलॉय व्हील दिए हैं। क्रेटा में डायमंड कट 17 इंच के एलॉय व्हील, एलईडी डीआरएल के साथ हेडलैंप, हेक्सागोनल ग्रिल दिए गए हैं।दोनों कार के इंटीरियर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Bajaj Pulsar NS200 एबीएस, जानिए कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</guid>
      <description>बजाज ने दमदार बाइक Pulsar NS200 को कुछ नए सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। ने इसमें सिंगल चैनल ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है, जो कंपनी की पल्सर RS200 में भी दिया गया था। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है।   पढ़ें:   सिंगल चैनल ब्रेकिंग सिस्टम का मतलब है कि यह सिर्फ अगले व्हील में होगा। एबीएस के साथ आने वाली बजाज पल्सर एनएस200 मॉडल की कीमत कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार के टायर में रखें इतनी हवा, दुर्घटना का खतरा कम और माइलेज भी मिलेगा बढ़िया</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-to-find-right-tyre-pressure-for-your-car/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-to-find-right-tyre-pressure-for-your-car/</guid>
      <description>टायर का एयर प्रेशर लगाकार लीक होता रहता है, चाहे आप कार का इस्तेमाल कर रहे हों या नहीं। इसलिए जरूरी है कि टायर प्रेशर महीने में एक बार जरूर चेक कर लिया जाए। कार का टायर प्रेशर कम होना ना सिर्फ खतरनाक है, बल्कि इससे माइलेज भी कम होता है। कम हवा होने से परफॉर्मेंस पर तो फर्क पड़ता ही है, साथ ही एक्सीडेंट होने का भी खतरा रहता है। जब एयर प्रेशर कम होता है तो कार चलते समय दिक्कत करती है। अगर आप कार को मोड़ने की कोशिश करते हैं तो यह डगमगा भी सकती है। यहां हम आपको बताएंगे कि सही एयर प्रेशर का पता कैसे लगाएं-टायर प्रेशर कितना रखना चाहिए, ये टायर के आकार प्रकार पर नहीं, आपकी ड्राइविंग स्पीड और वाहन में लोड पर निर्भर करता है| कार के लिए सर्वोत्तम एयर प्रेशर ड्राइवर की तरफ वाले दरवाजे पर अंदर की तरफ लिखा होता है। उदाहरण के तौर पर मारुति 800 (1984 model) के दरवाजे पर लिखी जानकारी के मुताबिक, इसके अगले टायर में 22 psi और पिछले टायर में 23 psi एयर प्रेशर होना चाहिए। टायर का दबाव PSI (pounds per square inch) या बार दबाव (BAR pressure) में मापते हैं। इसे मापने से पहले सुनिश्चित कर लें कि टायर गर्म ना हो। काफी देर कार चलने से टायर गर्म हो जाते हैं। air gauge को टायर के वाल्व में लगाएं और एयर प्रेशर मांप लें। वाल्व पर थोड़ा पानी डालकर देखें कि यह लीक तो नहीं कर रहा। चेक करने या हवा डलवाने के बाद वाल्व पर cap लगाना ना भूलें। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट हुई लॉन्च, हुंडई क्रेटा और डस्टर जैसी कारों से मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launched-in-india-at-starting-price-of-rs-8-49-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-launched-in-india-at-starting-price-of-rs-8-49-lakh/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी S-Cross facelift भारत में लॉन्च कर दी गई है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.29 लाख रुपए है। इसके टॉप एंड वैरिएंट की कीमत पुराने मॉडल के मुकाबले कम रखी गई है, जिसकी वजह इंजन का कम पावरफुल होना है। इस कार का मुकाबला हुंडई डस्टर, रेनो डस्टर और होंडा BR-V से रहेगा। कंपनी के मुताबिक कार 25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेकेंड हैंड कार खरीद रहे हैं तो ये 5 टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</guid>
      <description>आकड़ों के मुताबिक, भारत में नई कार से ज्यादा सेकेंड हैंड कार खरीदने का प्रचलन है। हालांकि जितना ध्यान नई कार खरीदते समय रखा जाता है उससे कहीं ज्यादा सतर्कता पुरानी कार खरीदते समय बरतनी चाहिए। यहां हम पुरानी कार खरीदने के दौरान काम आने वाले कुछ टिप्स के बारे में बता रहे हैं। सेकेंड हैंड कार बेचने वाले ब्रोकर्स से डील करना मुश्किल हो सकता है। बेहतर होगा कि आप वाहन को सीधा मालिक से ही खरीदें। कीमत को लेकर मोल-भाव करना एक ग्राहक का अधिकार है। इसका प्रयोग करें। अपना बजट पहले ही तय कर लें। डील करते समय अपने फैसले पर बने रहें। उत्साह में ज्यादा पैसे ना खर्च कर बैठें। कार की पूरी डीटेल जान लें और कुछ भी संशय हो तो सवाल पूछ लें। वाहन के सभी पार्ट्स को ठीक से चेक कर लें। पांच साल से पुराना वाहन खरीदने से बचें। कोर्ट ने हाल ही में 10 साल से पुराने वाहनों पर दिल्ली-एनसीआर में रोक लगाई है। सभी दस्तावेज पहले ही जांच लें, नहीं तो बाद में आप परेशानी में पड़ सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 911 GT3 अगले हफ्ते होगी लॉन्च, 320km/h की स्पीड से दौड़ती है ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-911-gt3-will-be-launched-in-india-on-october-9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:06:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-911-gt3-will-be-launched-in-india-on-october-9/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमेकर कंपनी Porsche अपनी नई 911 GT3 कार भारत में लॉन्च करने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार को 9 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जाएगा। पहली बार यह कार 2017 जेनेवा मोटर शो में पेश की गई थी। यह लग्जरी होने के साथ परफॉर्मेंस में भी शानदार है। 911 जीटी3 में 4 लीटर, 6-सिलिंडर बॉक्सर इंजन दिया गया है। यह 493 बीएचपी की पावर और 540 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन के साथ 7-स्पीड ऑटोमैटिक और 6-स्पीड मैनुअल गियरबॉक्स का विकल्प दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43.90 लाख की ये टू-सीटर कार भारत में लॉन्च, बेहद खास हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mini-john-cooper-works-pro-edition-launched-in-india-priced-at-rupees-43-90-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 13:25:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mini-john-cooper-works-pro-edition-launched-in-india-priced-at-rupees-43-90-lakh/</guid>
      <description>जर्मनी की लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने प्रो एडिशन वाली MINI JCW (जॉन कूपर वर्क्स) कार भारत में लॉन्च की है। इस कार की कीमत 43.90 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इसे ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट अमेजन इंडिया के जरिए बुक किया जा सकेगा। यह कार का लिमिटेड एडिशन है और ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की केवल 20 यूनिट ही बेची जाएंगी। MINI मॉडल्स की तरह यह लिमिटेड एडिशन भी कंप्लीटली बिल्ट-अप यूनिट (CBU) के रूप में भारत आया है।   पढ़ें:   लिमिटेड एडिशन को 3-डोर मिनी कूपर-एस और जॉन कूपर को मिलाकर तैयार किया है। कार में ओरिजनल जॉन कूपर एसेसरीज का इस्तेमाल किया गया है। बीएमडब्‍ल्‍यू ग्रुप इंडिया प्रेसिडेंट विक्रम पाहवा ने कहा कि MINI JCW प्रो एडिशन जॉन कूपर वर्क्‍स के रेसिंग डीएनए से प्रेरित है, जो प्रसिद्ध ड्राइविंग डायनामिक्‍स ओर क्‍लासिक मिनी गो-कार्ट अनुभव का मिश्रण है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ऑल्टो 800 का उत्सव एडिशन लॉन्च, रिवर्स पार्किंग कैमरा जैसे कई नए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-800-utsav-edition-launched-at-price-3-54-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 11:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-800-utsav-edition-launched-at-price-3-54-lakhs-rupees/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने अपनी एंट्री लेवल हैचबैक कार ऑल्टो 800 का उत्सव एडिशन लॉन्च किया है। कार के इस स्पेशल एडिशन की कीमत 3.54 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। फेस्टिव सीजन को देखते हुए कंपनी ने कार को कई अपडेट के साथ लॉन्च किया है। हालांकि उत्सव एडिशन में जो भी बदलाव किए गए वो कार के इंटीरियर और एक्सटीरियर में ही किए गए हैं। ऑल्टो 800 उत्सव एडिशन कार के LXi और VXi वैरिएंट पर ही आधारित होगा। यह स्पेशल एडिशन नए ग्राफिक्स, रियर व्यू मिरर कवर गार्निश, डोर सील गार्ड और अन्य एसेसरीज जैसे नए फीचर्स जोड़े गए हैं। इंटीरियर की बात करें तो ऑल्टो 800 उत्सव एडिशन में नए सीट कवर दिए गए हैं। इसके अलावा इस लिमिटेड एडिशन कार में रिवर्स पार्किंग कैमरा के रूप में नए सेफ्टी फीचर्स भी दिए गए हैं। हालांकि कार में कोई मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है।इसमें पुराने मॉडल की तरह ही 796 सीसी का तीन सिलिंडर पेट्रोल इंजन दिया गया है जो 47.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने नए अपडेट के साथ उतारी Platina Comfortec, देगी 104kmpl का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को नए अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसमें डेटाइम रनिंग लाइट यानी DRL को जोड़ा है। बजाज प्लेटिना Comfortec फेसलिफ्ट की कीमत 45,320 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इस बाइक में अब हेडलैंप के ऊपर एलईडी डीआरली की लाइन दी गई है।   पढ़ें:   इसके अलावा एनालॉग स्पीडोमीटर, ओडोमीटर और फ्यूल मीटर के साथ नए डिजाइन का इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर दिया गया है। पिछले साल इस बाइक का पुराना वर्जन भी दिवाली से पहले लॉन्च किया गया था, इसी प्रकार अपडेटेड वर्जन को भी फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए उतारा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हुंडई Creta और रेनो Duster की टक्कर पर भारत आएगी ये कार, लुक है शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/peugeot-3008-suv-coming-to-india-to-compete-hyundai-creta-and-renault-duster/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/peugeot-3008-suv-coming-to-india-to-compete-hyundai-creta-and-renault-duster/</guid>
      <description>फ्रांस की कार निर्माता कंरनी Peugeot और Citroen के मालिकाना हक वाला PSA ग्रुप भारत में एंट्री करने जा रहा है। यह ग्रुप 2020 तक भारतीय ऑपरेशन की शुरुआत करेगा। हिन्दुस्तान मोटर्स और Mitsubishi के लिए मशहूर CK Birla ग्रुप से पीएसए ग्रुप ने हाथ भी मिला लिया है। साझेदारी के तहत हिन्दुस्तान मोटर फाइनेंस कार्पोरेशन लिमिटेड (HMFCL) को पीएसए ग्रुप की सेल्स और डिस्ट्रीब्यूशन का काम सौंपा गया है। Peugeot ने अपनी कारों की भारत में टेस्टिंग भी शुरू कर दी है। यहां हम Peugeot 3008 एसयूवी कार की बात करने जा रहे हैं, जिसका सीधा मुकाबला हुंडई क्रेटा और रेनो डस्टर के साथ रहेगा।डिजाइन की बात करें तो प्यूजियट 3008 दिखने में प्रीमियम लगती है। हाल ही में अपडेट के साथ कार के दो नए वैरिएंट GT Line&amp;rsquo; और &amp;lsquo;GT उतारे गए थे। यह डबल क्रोम एग्जॉस्ट पाइप और डुअल कलर पेंट के साथ आती है। GT वैरिएंट में 19 इंच के एलॉय व्हील, एल्यूमीनियम रूफ बार और GT बैजिंग दी गई है।कार में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट: कंपनी ने किए हैं ये बड़े बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी एस-क्रॉस कंपनी की पहली कार थी जो इसके प्रीमियम आउटलेट Nexa से पेश की गई थी। हालांकि यह क्रॉसओवर बिक्री के मामले में उस मुकाम तक नहीं पहुंच सकी जितना कंपनी ने सोचा था। लेकिन अब मारुति सुजुकी इस कार को नए अंदाज में पेश करने जा रही है। कंपनी मारुति सुजुकी एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को लॉन्च करने जा रही है। कार की बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और कंपनी इसकी डीटेल भी वेबसाइट पर जारी कर चुकी है। आईए जानते हैं इस कार में क्या बड़े बदलाव किए गए हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 से 7 लाख की कीमत में आती हैं ये टॉप 5 कारें, इंजन दमदार और डिजाइन शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cars-under-5-to-7-lakhs-in-india-maruti-suzuki-dzire-hyundai-grand-i10-maruti-suzuki-ignis/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 17:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-cars-under-5-to-7-lakhs-in-india-maruti-suzuki-dzire-hyundai-grand-i10-maruti-suzuki-ignis/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन आते ही वाहन खरीददारों की संख्या में भारी-भरकम इजाफा होता है। सभी खरीददार कम कीमत में अच्छे फीचर्स वाली कार की तलाश में रहते हैं। कार कंपनियां भी इस बात को समझती हैं और लगभग सभी सेग्मेंट में अपने मॉडल उतारने की कोशिश करती हैं। अब 5-7 लाख के बजट में भी ऐसे फीचर्स दिए जा रहे हैं जो महंगी और लग्जरी कारों में मिलते थे। यहां हम आपको इसी बजट में मिलने वाली 5 बेस्ट का कारों के बारे में बताने जा रहे हैं।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अशोक लेलैंड ने लॉन्च किया Dost&#43;, कीमत 5.6 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ashok-leyland-dost-launched-at-price-5-68-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:06:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ashok-leyland-dost-launched-at-price-5-68-lakhs-rupees/</guid>
      <description>भारत की वाहन निर्माता कंपनी अशोक लेलैंड ने बैंगलोर में नया छोटा कमर्शियल वाहन Dost+ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी शुरूआती कीमत 5.6 लाख रुपए रखी है। यह अशोक लेलैंड के पुराने मॉडल- दोस्त का नया वर्जन है। कंपनी ने इसी वाहन के साथ छोटे कमर्शियल व्हीकल सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि यह पुराने मॉडल के मुकाबले ज्यादा क्षमता वाला होगा।   दोस्त प्लस में 1.5 लीटर TDCR इंजन दिया गया है। यह 60bhp की पावर और 170Nm का टॉर्क जेनरेट करता है। दोस्त प्लस उन लोगों को लिए है, जो छोटे वाहन के साथ भार ढ़ोने का काम करना चाहते हैं। कंपनी दावा करती है कि दोस्त प्लस अपनी क्लास में सबसे बेहतरीन माइलेज देता है। अशोल लेलैंड दोस्त प्लस को पुराने मॉडल के मुकाबले 18 फीसदी ज्यादा वजन ढ़ोने की क्षमता रखता है। इसमें 14 इंच की स्टील व्हील दिए गए हैं।   दोस्त प्लस तीन कलर ऑप्शन व्हाइट, आयरिश क्रीम और ग्रे-बेज में उपलब्ध है और इसे दो साल और एक लाख किलोमीटर की अतिरिक्त वॉरंटी के साथ लांच किया गया है। दोस्त प्लस 2645mm लम्बा और 1620 मिमी चौड़ा है। यह भीड़ वाले शहरी इलाकों के साथ छोटी ग्रामीण सड़कों पर भी माल ढ़ोने के लिए शानदार है। इसमें डुअल टोन इंटीरियर, एयर कंडिशनर, पावर स्टीयरिंग और डुअल टोन इंटीरियर जैसे फीचर्स भी दिए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Suzuki फेस्टिव सीजन ऑफर: कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज बोनस के अलावा मिल रहा सोने का सिक्का </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए कार कंपनियां ऑफर की पेशकश करने लग जाती हैं। हाल ही में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने भी फेस्टिव सीजन ऑफर की शुरुआत कर दी है। कंपनी ऑल्टो से लेकर Ertiga और सियाज तक, अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज ऑफर के अलावा गोल्ड जीतने का भी मौका दे रही है। Maruti Suzuki Alto 800 &amp;amp; Alto K10
ऑल्टो 800 - 20 हजार रुपए का कैश डिस्काउंट, 20 हजार रुपए तक का एक्सचेंज ऑफर और कार खरीदने पर 5 ग्राम सोने का सिक्का।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna के बारे में ये 4 बातें नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</guid>
      <description>2017 हुंडई वरना ने बुकिंग का एक नया रिकॉर्ड बनाया है। कार 22 अगस्त को लॉन्च की गई थी और करीब एक महीने के समय में ही इसने 14000 से ज्यादा बुकिंग का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी पहले ही इस नई-जेनरेशन की वरना की 5000 से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। कंपनी का लक्ष्य दिवाली तक 10 हजार यूनिट बेचने का है।  पढ़ें:   कंपनी ने नई वरना को भारत में 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्रॉसओवर लुक में आने वाली है Maruti Suzuki Celerio X, अगले हफ्ते होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-a-cross-hatchback-car-will-launch-on-4-october/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-a-cross-hatchback-car-will-launch-on-4-october/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी अपनी कम बजट वाली हैचबैक कार Celerio में बड़ी अपडेट करने जा रही है। कंपनी इसे हैचबैक से क्रॉसओवर बनाने जा रही है। यह क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट की कार होगी, जहां इसे सीधी टक्कर देने वाली कोई कार नहीं होगी। इसका नाम Celerio X होगा, जो 4 अक्टूबर यानी अगले हफ्ते लॉन्च हो सकती है।   पढ़ें:   देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी के लिए लॉन्चिंग के बाद से ही सेलेरियो बेस्ट सेलिंग कार में से एक रही है। इसे साल 2014 में लॉन्च किया गया था। यह मारुति की पहली कार थी जो ऑटो गियर शिफ्ट (AGS) टेक्नोलॉजी के साथ आई थी। यह वजह थी कि ग्राहकों ने इसे खासा पसंद किया था। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>