<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 15:29:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>दिल्ली में खुलेगी Harley-Davidson University, मैनेजमेंट से लेकर ब्रांडिग तक की मिलेगी ट्रेनिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</guid>
      <description>अमेरिका की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी भारत में अपनी यूनिवर्सिटी की शुरुआत करने जा रही है। &amp;lsquo;Harley-Davidson University&amp;rsquo; में कंपनी अपने कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को ट्रेनिंग देगी। टेक्नीकल ट्रेनिंग के अलावा इस यूनिवर्सिटी में मैनेजमेंट से लेकर फाइनेंस और ब्रांडिंग तक, कई प्रकार के कोर्स कराए जाएंगे। फिलहाल हार्ले डेविडसन एशिया प्रशांत क्षेत्र में इस प्रकार की तीन यूनिवर्सिटी चला रही है। अब कंपनी की योजना चौथी यूनिवर्सिटी भारतीय राजधानी दिल्ली में खोलने की है।   हार्ले डेविडसन इंडिया और चाइना के एमडी पीटर ने न्यूज एजेंसी पीटीआई को बताया, &amp;ldquo;भारत में हम लोगों और स्रोतों में निवेश जारी रखेंगे। इसका सबसे बड़ा उदाहरण है कि हम आने वाले कुछ हफ्तों में दिल्ली में हार्ले-डेविडसन यूनिवर्सिटी खोलने जा रहे हैं।&amp;rdquo; यूनिवर्सिटी में कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को टेक्नीकल और नॉन-टेक्नीकल दोनों प्रकार की ट्रेनिंग दी जाएगी।   पढ़ें:   हार्ले-डेविडसन ने साल 2009 में भारत में एंट्री की थी। वर्तमान में कंपनी भारत में Street 750 और Street Rod समेत कुल 14 मॉडल्स की बिक्री करती है और इसकी देश भर में 27 डीलरशिप हैं। पीटर ने कहा, &amp;ldquo;अपने वर्तमान और आगामी ग्राहकों को ब्रांड के साथ बनाए रखने के लिए आगे भी बेहतरीन प्रोडक्ट लाए जाते रहेंगे। इसके अलावा भविष्य में कंपनी की योजना गैर शहरी इलाको में भी पहुंच बनाने की है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर कार कंपनी टेस्ला में दिवाली से पहले इसलिए मचा कोहराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triumph ने लॉन्च की 765cc की दमदार बाइक Street Triple RS, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल ने नई बाइक Street Triple RS भारत में लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 10.55 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह Street Triple सीरीज का दूसरा और सबसे दमदार वैरिएंट है। इससे पहले कंपनी ने इसी साल की शुरुआत में स्ट्रीट ट्रिपल एस बाइक लॉन्च की थी।   दोनों ही बाइकों में इंजन और चेसिस एक ही है, हालांकि RS वैरिएंट पहले से ज्यादा पावरफुल है। नए आरएस वैरिएंट में 765 सीसी, तीन-सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 121 bhp की पावर और 77 Nm टॉर्क जेनरेट करता है। साधारण Street Triple S वैरिएंट में भी यही इंजन दिया गया है लेकिन वह 111 bhp की पावर जेनरेट करता है।   पढ़ें:   ज्यादा पावर के अलावा ब्रेम्बो M50 ब्रेक्स भी दिए गए हैं। ये ब्रेक्स आमतौर पर टॉप-एंड सुपरबाइक्स में देखने को मिलते हैं। इसके अलावा बाइक में 5 इंच की फुल कलर टीएफटी स्क्रीन दी गई है। अन्य फीचर्स की बात करें तो RS वैरिएंट में बेहतर सस्पेशन, कलरफुल TFT इंस्ट्रूमेंट पैनल और पांच अलग-अलग राइडिंग मोड जैसे- रोड, रेन, स्पोर्ट, राइडर और ट्रैक दिए गए हैं। स्टैंडर्ड मॉडल में केवर दो राइडिंग मोड दिए गए थे।   नई स्ट्रीट ट्रिपल आरएस दो कलर विकल्प- मैट सिल्वर आइस और फैंटम ब्लैक में आती है। बाइक के साथ 60 कस्टम एसेसरीज ऑफर की जाती हैं। भारत में इस बाइक का सीधा मुकाबला मोंस्टर 821 और जेड900 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota और Ford को पछाड़ महिंद्रा बनी ग्राहकों को संतुष्ट करने वाली नंबर 1 कार कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा साल 2017 में भारतीय ग्राहकों को संतुष्ट करने के मामले में सबसे बेस्ट साबित हुई है। ने 2017 सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) में पहला स्थान हासिल किया है। इस भारतीय कंपनी ने टोयोटा और फोर्ड जैसी अंतरराष्ट्रीय कंपनियों को पछाड़कर यह मुकाम पाया है।   JD Power के मुताबिक, महिंद्रा ने 866 स्कोर के साथ नंबर एक रैंक पाई है। दूसरे नंबर पर रही ने 856 प्वाइंट और तीसरे नंबर पर रही को 846 प्वाइंट मिले। औसत प्वाइंट 840 रहे। साल 2017 की इंडिया सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) कुल 7831 नए वाहन खरीददारों की प्रतिक्रियाओं पर आधारित रहा है। इन ग्राहकों ने सितंबर 2016 से अप्रैल 2017 के बीच नया वाहन खरीदा था।  पढ़ें:   यह स्टडी 6 कारकों पर केंद्रित रही, जिसमें- बिक्री (17 फीसदी), डीलर फैसिलिटी (17 फीसदी), डील व पेपरवर्क (17 फीसदी), डिलीवरी टाइम (17 फीसदी), सेल्सपर्सन (16 फीसदी) और डिलीवरी प्रोसेस (16 फीसदी) शामिल है।   स्टडी में यह भी पता लगा कि डीलर फैसिलिटी साल-दर-साल बेहतर होती जा रही है। 65 फीसदी ग्राहकों का कहना है कि उन्हें डीलरशिप पर सभी बेसिक सुविधाएं जैसे- वाईफाई, बैठने के लिए बेहतर स्थान, बेहतर ब्रोशर आदि मिला। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने भारत में लॉन्च की डीजल बाइक, इसमें है 1198cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी डुकाटी ने भारत में लिमिटेड एडिशन Diavel Diesel बाइक लॉन्च की है। इस बाइक की लॉन्चिंग के जरिए डेवियल फैमिली की देश में फिर से एंट्री भी हुई है। डुकाटी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर सर्गी कैनोवास गररिगा ने कहा कि भारतीय बाजार में इस बाइक की भारी डिमांड की जा रही थी।   पढ़ें:   उन्होंने कहा, &amp;ldquo;यह हमारे पोर्टफोलियो की बेस्ट सेलिंग बाइकों में से एक रही है। डेवियल डीजल एक स्पेशल एडिशन मोटरसाइकिल है और इस लिमिटेड एडिशन मोटरसाइकिल की भारत में डिलीवरी शुरू कर दी गई है। &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोर्ट ने लगाई Skoda की इस कार पर रोक, इंजन नहीं इसके नाम में है गड़बड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</guid>
      <description>चेक गणराज्‍य की कंपनी को उस समय बड़ा झटका लगा जब कोर्ट ने उनकी एक कार पर सिर्फ नाम के कारण रोक लगा दी। कोर्ट ने स्कोडा पर अपनी कारों के नाम में Monte Carlo शब्द का इस्तेमाल करने पर रोक लगाई है। कंपनी ने दो महीने पहले ही अपनी रैपिड कार का Monte Carlo एडिशन लॉन्च किया था। इसकी कीमत 10.75 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई थी। यह पेट्रोल और डीजल दोनों वैरिएंट में आती है।   दरअसल Monte Carlo पंजाब स्थित एक भारतीय फैशन ब्रांड है। यही कंपनी ब्रांड नेम के इस्तेमाल को लेकर स्कोडा को कोर्ट ले गई थी। रोचक बात यह है कि मोंटे कार्लो फ्रांस के मोनाको में स्थित एक जगह का नाम है। कंपनी ने अपनी कार सीरीज के नाम में Monte Carlo नाम का इस्तेमाल करने के लिए राइट्स भी खरीदे थे।   पढ़ें:   भारत में यह इस तरह का पहला मामला नहीं है। इससे पहले फोर्ड को भी ऐसे ही एक केस का सामना करना पड़ा था। 2003 में कंपनी ने Ford Everest नाम से एक कार लॉन्च की थी। भारत में &amp;lsquo;Everest&amp;rsquo; ट्रेडमार्क किसी और के नाम था, ऐसे में कंपनी को कार का नाम बदलकर Ford Endeavour रखना पड़ा था। हालांकि ग्लोबल मार्केट में अभी भी इस कार का नाम Ford Everest है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन ऑटोमोबाइल कंपनियों पर उठे सवाल, निकली खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire की 5 महीने में बिकी 95 हजार यूनिट, क्या अन्य कारों से है बेहतर?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</guid>
      <description>कम समय में ही मारुति सुजुकी Dzire भारतीय बाजार की बेस्ट सेलिंग कारों में से एक बन गई है। इस साल मई महीने में ही भारत की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने नई जेनरेशन की Dzire को लॉन्च किया था। 5 महीने के भीतर ही इस कार की 95 हजार से ज्यादा युनिट बिक चुकी हैं।    फेस्टिव सीजन के कारण कार की सेल में तीन गुना का इजाफा हुआ है। पिछले 2 महीनों में ही इसकी 60 हजार से ज्यादा यूनिट बिकी हैं। कार का वेटिंग पीरियड 3 महीने तक हो गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW ने की पहल, प्रदूषण से निपटने के लिए लॉन्च की E Bike</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन स्कैंडल के बाद अब Toyota और Nissan पर भी उठे सवाल, निकली ये बड़ी खामी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:18:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</guid>
      <description>दुनियाभर का ऑटोमोबाइल सेक्टर मुसीबत के दौर से गुजर रहा है। जर्मन ऑटोमेकर कंपनी Volkswagen के उत्सर्जन घोटाले और Takata एयरबैग्स की खामियों का मामला शांत नहीं हुआ था कि और जैसी बड़ी कार कंपनियों पर अब सवाल खड़े हो रहे हैं। दरअसल जापान ही की कंपनी Kobe Steel पर इन दोनों कंपनियों को खराब धातु सप्लाई करने के आरोप लगे हैं।   पढ़ें:  ऑटोमोबाइल बाजार में आ रही ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने निसान और टोयोटा की कारों में इस्तेमाल होने वाले जिस एल्यूमीनियम और कॉपर प्रोडक्ट की सप्लाई की है उसकी मजबूती और टिकाऊपन के बारे में गलत डेटा पेश किया। अब दोनों जापानी कारमेकर कंपनी पता लगाने में जुटी है कि इससे कार की सेफ्टी पर कितना फर्क पड़ा है। समस्या यहीं खत्म नहीं होती। खराब धातु का इस्तेमाल एयरक्राफ्ट और स्पेस रॉकेट में भी किया गया है। कार के मुकाबले एयरक्राफ्ट में खराब धातु के इस्तेमाल के कारण भीषण परिणाम सामने आ सकते हैं।  ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने खुद यह बात स्वीकार की है कि सितंबर 2016 से अगस्त 2017 के बीच एल्यूमीनियम और कॉपर को गलत जानकारी वाले लेबल के साथ बेचा गया। ऐसा ग्राहकों की बढ़ती मांग और सप्लाई को पूरा करने के लिए किया गया था। माना जा रहा है कि इस धातु का इस्तेमाल टोयोटा की कारों के बोनट, पिछले दरवाजों और अन्य जगहों पर किया गया। हालांकि ऐसे धातु वाली कारों का निर्माण अभी सिर्फ जापानी फैक्ट्री में ही हुआ था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW लेकर आई इलेक्ट्रॉनिक साइकिल, एक चार्ज में दौड़ेगी 100 km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी BMW ने अपने इलेक्ट्रिक हाइब्रिड पोर्टफॉलियो को बढ़ाते हुए नई हाइब्रिड ई-साइकिल लॉन्च की है। इसका नाम BMW एक्टिव हाइब्रिड ई-बाइक है। हाइब्रिड साइकिल का मतलब यह रोड बाइक और माउंटेन बाइक का मिश्रण है। इसका सीधा मतलब है कि इस साइकिल का इस्तेमाल साधारण सड़कों के अलावा, कठिन रास्तों पर भी किया जा सकेगा।   पढ़ें:   साइकिल में 504 Wh (watt hours) की हाइ परफॉर्मेंस बैटरी दी गई है। इसे बड़ी ही स्मार्टली डिजाइन किया गया है और बैटरी पूरी तरह से साइकिल के फ्रेम में ढंकी हुई है। कंपनी के मुताबिक, यह एक बार में चार्ज होकर 100 km का सफर तय कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने एक साथ लॉन्च की ये चार बाइक, कीमत 11.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</guid>
      <description>अमेरिकन मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी क्रूजर रेंज को बदलकर नई 2018 Softail रेंज लॉन्च की है। इसके तहत नए इंजन और लुक के साथ चार मॉडल- Street Bob, Fat Bob, Fat Boy और Heritage Softail क्लासिक लॉन्च की है। इन बाइकों की कीमत क्रमश: 11.99 लाख रुपए, 13.99 लाख रुपए, 17.49 लाख रुपए और 18.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   पढ़ें:   फैट बॉब और स्ट्रीट बॉब में Milwaukee Eight 107 इंजन दिया गया है, जबकि हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक में Milwaukee Eight 114 इंजन दिया गया है। बाइकों में नया 15 kg तक कम हो गया है और हैंडलिंग बेहतर बन गई है। सस्पेंशन भी अपग्रेड किया गया है और डबल की जगह सीट के नीचे छिपा सिंगल shock दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज Platina ComforTec, 1 लीटर में चलेगी 104 Km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने नई 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को एलईडी DRL (डेटाइम रनिंग लाइट) के साथ लॉन्च किया है। ने नई प्लेटिना Comfortec की कीमत 46,656 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह 100 सीसी-150 सीसी सेग्मेंट की पहली बाइक है जिसमें LED DRL का फीचर दिया गया है।  पढ़ें:   कंपनी के मुताबिक, प्लेटिना Comfortec दूसरी बाइकों के मुकाबले कम पावर लेगी और बेहतर माइलेज देगी। यह दो कलर विकल्प- ब्लैक के साथ सिल्वर और कॉकटेल वाइन के साथ रेड कलर में मिलेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे स्पेशल: महंगी कारों के शौकीन हैं अमिताभ बच्चन, आइए डालते हैं नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुश्किल में टाटा मोटर्स, सिर्फ Tata Nano नहीं हर कार पर हो रहा घाटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</guid>
      <description>घरेलू बिक्री में हुई बढ़त और टाटा टियागो व टाटा टिगोर की सफलता ने को सहारा जरूर दिया है, हालांकि कंपनी अभी भी फायदे में नहीं है। सिर्फ टाटा नैनौ नहीं, कंपनी को हर कार पर नुकसान झेलना पड़ रहा है। टाटा संस के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन ने इकॉनमिक टाइम्स को दिए इंटरव्यू में इस बात का खुलासा किया है। उन्होंने स्वीकार किया कि सिर्फ टाटा नैनो नहीं, कंपनी को हर यात्री वाहन पर घाटा हो रहा है।   पढ़ें:   रतन टाटा और सायरस मिस्त्री के बीच हुए विवाद के दौरान टाटा नैनो से हो रहे घाटे को लेकर कई सवाल उठे थे। हालांकि अब खुद चेयरमैन ने स्वीकार कर दिया है कि कार सेग्मेंट में कंपनी संकट से गुजर रही है और करीब एक दशक से बिक्री में गिरावट देखने को मिली है। एन चंद्रशेखरन ने इच्छा जताई कि टाटा मोटर्स को कमर्शियल व्हीकल के सेग्मेंट में ध्यान देना चाहिए, जिससे यात्री वाहन बाजार में घाटा कम हो सके। इससे पहले कंपनी की योजना कुल 1200 सप्लायर्स की संख्या में 300-400 की कटौती करने की थी।   टाटा मोटर्स अब नए वाहनों को बनाने का खर्च घटाने की तैयारी कर रही है। इसके लिए कंपनी वर्तमान प्लेटफॉर्म को हटाकर एडवांस मॉड्यूलर प्लेटफॉर्म (AMP) पर आगामी कारों का निर्माण करेगी। 2019 में इस प्लेटफॉर्म पर बना पहला वाहन लॉन्च हो सकता है। कंपनी इलेक्ट्रॉनिक वाहनों पर भी फोकस कर रही है। हाल ही में टाटा मोटर्स को सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) की ओर से इलेक्ट्रॉनिक कारों के लिए 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है। इसके तहत कंपनी 10 हजार इलेक्ट्रिक Tigor की सप्लाई करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लग्जरी कार कंपनी Volvo का पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट, पेश की &#39;भारत निर्मित&#39; XC90 एसयूवी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</guid>
      <description>स्वीडन की लग्जरी कार निर्माता कंपनी Cars ने अपना पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट देश में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने भारत निर्मित XC90 कार लॉन्च की है। इसे कंपनी के बंगलूरू स्थित प्लांट में असेंबल किया है। इससे पहले Volvo ने घोषणा की थी कि कंपनी साल 2017 से भारत में असेंबली ऑपरेशन शुरू कर देगी। वोल्वो ने वोल्वा ट्रक्स प्लांट में XC90 एसयूवी की असेंबलिंग शुरू की है।   पढ़ें:   वॉल्वो ने यह कदम भारतीय बाजार में प्रवेश करने के 11 साल बाद उठाया है। इस फैसले से ना सिर्फ कंपनी, बल्की ग्राहकों को भी फायदा होने की उम्मीद है। दरअसल स्थानीय असेंबलिंग से कार की कीमत कम हो सकती है। इससे कंपनी को इस दशक के अंत तक 10 फीसदी मार्केट शेयर प्राप्त करने में भी सहायता मिलेगी। फिलहाल, वोल्वो का कार सेगमेंट में 5 पर्सेंट मार्केट शेयर है।   कारों का असेंबली ऑपरेशन बंगलूरू के पास स्थित प्लांट में ही जारी रहेगा और यहां Volvo के SPA (स्केलेबल प्रोडक्ट आर्किटेक्चर) पर आधारित मॉडल पर फोकस किया जाएगा। SPA आर्किटेक्चर के अंतर्गत Volvo की XC90 कार के अलावा S90 और आगामी XC60 जैसे भी कई मॉडल शामिल हैं। फिलहाल भारत में वॉल्वो XC90 का डीजल वैरिएंट की असेंबल किया जाएगा, जबकि कार का T8 प्लग-इन हाइब्रिड मॉडल को इंपोर्ट किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे स्पेशल: Rolls Royce से Bentley तक, इन लग्जरी कारों के मालिक हैं अमिताभ बच्चन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/amitabh-bachchan-birthday-from-rolls-royce-to-bentley-here-is-his-full-cars-collection/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/amitabh-bachchan-birthday-from-rolls-royce-to-bentley-here-is-his-full-cars-collection/</guid>
      <description>11 अक्टूबर को बॉलीवुड के महानायक बिग बी यानी अमिताभ बच्चन का जन्मदिन है। उनका जन्म 11 अक्टूबर 1942 को उत्तर प्रदेश के इलाहाबाद में हुआ था। बिग बी को लग्जरी कारों का भी बड़ा शौक है। उनके पास Bentley से लेकर Rolls Royce तक कई लग्जरी कारें हैं। यहां हम उनके कार कलेक्शन और उनकी कीमत के बारे में बताएंगे। Rolls Royce Phantom
यह कार उन्हें बॉलीवुड डायरेक्टर विधू विनोद चोपड़ा ने गिफ्ट की थी। कार की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की 650 सीसी वाली नई सुपरबाइक CBR650F, कीमत 7.3 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल और स्कूटर ने नई CBR650F बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.30 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कंपनी ने इस बाइक के लुक और इंजन में कुछ बदलाव किया है। हालांकि इसका बेसिक डिजाइन पुराने मॉडल जैसा ही है। मोटरसाइकिल की स्टाइलिंग कंपनी की CBR 1000RR फायरब्लेड बाइक से ली गई है। मोटरसाइकिल में नया LED हेडलैंप दिया गया है। बाइक दो कलर- मिलेनियम रेड और मेट गनपाउडर ब्लैक मैटेलिक में आती है।   बाइक को अब पहले से और दमदार बनाया गया है। होंडा सीबीआर 650F में 649 सीसी का लिक्विड कूल्ड, चार सिलिंडर DOHC इंजन दिया गया है। यह 86 बीचएपी की पावर और 60 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड शॉर्ट रेशियो गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक को BS-IV उत्सर्जन मानकों के हिसाब से तैयार किया गया है।   पढ़ें:   नए सस्पेंशन के कारण बाइक को बेहतर कंट्रोल मिलता है और अब यह पहले से हल्की भी है। होंडा मोटरसाइकिल के सेल्स और मार्केटिंग के सीनियर वायस प्रेसिडेंट ने कहा कि CBR650F बाइक सीबीआर सीरीज की दमदार बाइक है और इसमें स्पोर्टी लुक के साथ पावरफुल परफॉर्मेंस का शानदार कॉम्बीनेशन दिया है। कंपनी ने बाइक की बुकिंग भी शुरू कर दी है। इसे देशभर के 22 शहरों में स्थित कंपनी की डीलरशिप से बुक किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई जेनरेशन की Volkswagen Passat भारत में लॉन्च, कीमत 29.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-volkswagen-passat-2017-launched-in-india-at-price-29-99-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-generation-volkswagen-passat-2017-launched-in-india-at-price-29-99-lakh/</guid>
      <description>जर्मन ऑटोमेकर कंपनी फॉक्सवैगन ने नई जेनरेशन Passat कार भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने शुरुआती Comfortline वैरिएंट की कीमत 29.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है और Highline वैरिएंट की कीमत 32.99 लाख रुपए रखी है। यह कार दो वैरिएंट में मिलेगी। फॉक्सवैगन पैसेट को पहली बार साल 2014 में पेरिस मोटर शो में पेश किया गया था। कंपनी ने कार के डिजाइन को बदल दिया है। कार का मुकाबला टोयोटा Camry, होंडा Accord और स्कोडा Superb जैसी कारों से रहेगा।   इस साल यह कंपनी की दूसरी बड़ी लॉन्चिंग है। इससे पहले फॉक्सवैगन Tiguan एसयूवी भी भारत में लॉन्च कर चुकी है। पुराने वर्जन के मुकाबले नई कार में लंबा व्हीलबेस और छोटी बॉडी दी गई है। इसमें 79 एमएम ज्यादा व्हीलबेस और 2 एमएम कम ऊंचाई दी गई है। बूट स्पेस को 26 लीटर बढ़ाकर 586 लीटर कर दिया गया है। कार में ट्रिपल स्लेट ग्रिल, एलईडी हेडलैंप, डीआरएल, LED टेललाइट दी गई है।   पढ़ें:   इस कार को फॉक्‍सवैगन के MQB प्‍लेटफॉर्म पर बनाया गया है। कार में 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ महिंद्रा KUV100 NXT लॉन्च, कीमत 4.39 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-mahindra-launched-facelift-version-of-kuv100-hatchback/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 14:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-mahindra-launched-facelift-version-of-kuv100-hatchback/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने अपनी केयूवी100 हैचबैक कार का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। बदलाव के साथ लॉन्च किए गए मॉडल को KUV100 NXT नाम दिया गया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 4.39 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के टॉप एंड वैरिएंट K8 diesel की कीमत 7.33 लाख रुपए है।   पढ़ें:   नए फेसलिफ्ट मॉडल के कुल 10 वैरिएंट दिए गए हैं जिनमें इंटीरियर और इंजन का फर्क है। फिलहाल जो कीमत बताई गई है वह पहले तीन महीने ही लागू होगी, इसके बाद इसमें इजाफा किया जा सकता है। पुरानी KUV100 एक 5 सीटर कार थी, हालांकि नई केयूवी100 NXT को 6 सीटर के रूप में पेश किया गया है। कम कीमत वाले वैरिएंट के इंटीरियर को ग्रे शेड और बाकी सभी वैरिएंट में ब्लैक इंटीरियर दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.31 करोड़ रुपए की Porsche 911 GT3 भारत में लॉन्च, हवा की रफ्तार से करती है बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-india-launched-porsche-911-gt3-at-rupees-2-31-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:23:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/porsche-india-launched-porsche-911-gt3-at-rupees-2-31-crore/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी 911 सीरीज को और बड़ा कर दिया है। कंपनी ने नई 911 GT3 स्पोर्ट्स कार भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 2.31 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, इंडिया) रखी है। यह कंपनी की सबसे दमदार 911 सीरीज की कार है। पोर्शे ने साल की शुरुआत में ही कार के लिए बुकिंग लेनी शुरू कर दी थी। पहली बार यह कार 2017 जेनेवा मोटर शो में पेश की गई थी। यह लग्जरी होने के साथ परफॉर्मेंस में भी शानदार है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield की टक्कर में उतरी Carberry डबल बैरल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1oyqe/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1oyqe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सनी लियोनी ने खरीदी 1.14 करोड़ की ये नई कार, फीचर्स भी हैं बड़े दमदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-sunny-leone-bought-new-maserati-ghibli-nerissimo-car/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-sunny-leone-bought-new-maserati-ghibli-nerissimo-car/</guid>
      <description>कारों को लेकर बॉलीवुड एक्ट्रेस सनी लियोनी के लगाव के बारे में बेहद कम लोग जानते हैं। हाल ही में उन्होंने एक नई कार खरीदी है। यह इटली की मशहूर लग्जरी वाहन निर्माता कंपनी Maserati की Ghibli Nerissimo स्पेशल एडिशन कार है।  पढ़ें:   इसकी तस्वीर भी उन्होंने अपने सोशल मीडिया अकाउंट पर पोस्ट की है। तस्वीर में वह कार के ठीक पास खड़ी हैं। हालांकि बता दें कि सनी के पास पहले से इस कंपनी की एक और कार मौजूद है। पुरानी कार सनी के फिल्म प्रोड्यूसर और म्यूजिशियन पति डेनियल वेबर ने साल 2014 में गिफ्ट की थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1000cc वाले Royal Enfield इंजन के साथ लॉन्च हुई ये &#39;बुलेट&#39; जैसी बाइक, ऐसे कराएं बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी Carberry Motorcycle ने पिछले साल भारत में अपनी ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी ने अपनी 1000 सीसी की बाइक के लिए ऑर्डर बुक करने शुरू कर दिए हैं। &amp;lsquo;डबल बैरल&amp;rsquo; नाम की यह बाइक दिखने में रॉयल एनफील्ड की 350 Classic जैसी है और कंपनी ने इसमें इंजन भी रॉयल एनफील्ड का ही लगाया है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.35 लाख रुपए (एक्स-फैक्ट्री) रखी है। बाइक में रियर डिस्क ब्रेक और एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स भी है। बाइक में 500 सीसी वाले दो UCE इंजन लगाए गए हैं। बाइक 52 बीएचपी की पावर और 82 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। इंजन को 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इस बाइक की ऑरिजनल मॉडल Carberry Double Barrel ऑस्ट्रेलिया में बेचा जाता है जिसमें 1000 cc वी-ट्विन कास्ट आयरन इंजन दिया गया है। इस बाइक का प्रोडक्शन छत्तीसगढ़ के भिलाई में किया जा रहा है। भिलाई में ही फरवरी 2016 में कंपनी ने अपनी पहली शॉप स्थापित की थी। यहीं से बाइक को पूरे देश में भेजा जाएगा। कंपनी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि इंजन को विदेशों में भी एक्सपोर्ट किया जाएगा। शुरुआत में कंपनी 29 बाइकों का ऑर्डर लेगी और इसका वेटिंग पीरियड 10 महीने का रहेगा। बाइक का बुकिंग अमाउंट 1 लाख रुपए है। हालांकि बाइक को अभी ARAI स्वीकृति मिलनी बाकी है, लेकिन कंपनी का कहना है कि बाइक इसकी प्रक्रिया में है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कार ने तोड़ा Bugatti का भी रिकॉर्ड, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-took-36-44-seconds-to-0-400-0-kmph-breaks-bugatti-chiron-record/</guid>
      <description>बुगाटी चिरोन ने हाल ही में सबसे कम समय में 0 से 400 किमी/घंटा (249mph) की स्पीड पकड़ने का नया वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है। 3.3 मिलियन डॉलर (करीब 21 करोड़ रुपए) की यह कार 41.96 सेकेंड में इस 400 की स्पीड पर पहुंच कर वापस 0 पर आ गई थी। इस दौरान कार ने करीब 3 किमी. का सफर तय किया। उस समय इस कार को पूर्व फॉर्मूला-1 ड्राइवर जुआन पब्लो मोंटोया चला रहे थे।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault ने भारत में बंद की इन 4 पॉपुलर कारों की बिक्री, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-discontinued-pulse-scala-fluence-and-koleos-cars-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की वाहन निर्माता कंपनी रेनो ने भारत में अपनी 4 पॉपुलर कारों को बंद कर दिया है। रेनो इंडिया के एक वरिष्ठ अधिकारी ने हाल ही में एक इंटरव्यू के दौरान यह घोषणा की। बंद की गई कारों में रेनो Pulse, Scala, Fluence और Koleos जैसी कारें शामिल है। कंपनी का कहना है कि ऐसा इन कारों की कम सेल के चलते किया गया है। इसके बाद अब भारत में कंपनी की सिर्फ तीन कारें- क्विड, डस्टर और लॉजी रह जाती है। इनके अलावा इसी महीने कंपनी की नई कार Captur भी लॉन्च होने जा रही है। ऐसे में अब कंपनी कम बिक्री वाली कारों को बंद करने के बाद नए पोर्टफोलियो पर ध्यान देगी।   रेनो इंडिया के एमडी व सीईओ सुमित साहनी ने कहा, &amp;ldquo;रेनो ने छह साल पहले भारत में अपने ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी के पोर्टफोलियो में तीन कारें क्विड, डस्टर और लॉजी हैं। इन्हें धीरे-धीरे बढ़ाया जाएगा। हम हर साल एक कार इसमें बढ़ाते चले जाएंगे। &amp;ldquo;  पढ़ें:   छह साल के भीतर रेनो भारत की सातवीं सबसे बड़ी कंपनी बन गई है। एक लाख यूनिट प्रति वर्ष के साथ इसका मार्केट शेयर करीब 4 फीसदी है। रेनो क्विड स्मॉल कार सेग्मेंट में आती है और कंपनी का सबसे ज्यादा बिकने वाला मॉडल है। जबकि डस्टर एसयूवी और लॉजी एमपीवी सेग्मेंट में आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीप Compass vs टाटा Hexa vs महिंद्रा XUV500: फीचर्स से जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 15:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की कार निर्माता कंपनी Jeep ने पिछले साल भारत में एक साथ तीन कारें- Wrangler Unlimited, Grand Cherokee और Grand Cherokee SRT लॉन्च की थी। हालांकि ये तीनों ही कार आम आदमी के बजट से बाहर की थीं। इसके बाद कंपनी ने 14.95 लाख से 20.65 लाख रुपए के बजट में Jeep Compass लॉन्च की। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम इन्हीं तीन कारों की तुलना कर रहे हैं। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 14:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या होता है Ex-Showroom प्राइस, On-Road प्राइस में आते हैं कौन-कौन से चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/difference-between-ex-showroom-price-and-on-road-price-of-car/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 13:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/difference-between-ex-showroom-price-and-on-road-price-of-car/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन की खरीदारी से पहले आपने Ex-Showroom और On-Road प्राइस के बारे में सुना होगा। आप यह भी जानना चाहते होंगे कि वाहन खरीदने पर आखिर क्यों इसकी कीमत बढ़ जाती है। यहां हम आपके बताने वाले है कि वाहन घर ले जाने से पहले आपसे क्या-क्या चार्ज लिए जाते हैं। 1. पहली बात तो यह समझिए कि किसी भी कंपनी के डीलर उस कंपनी के कर्मचारी नहीं होते। डीलरशिप को पहले फैक्ट्री से उस कार को खरीदना पड़ता है। डीलर को उस कार की कीमत जो भी चुकानी पड़ती है उसे Ex Factory Price कहते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>तापसी पन्नू ने खरीदी 64 लाख की नई कार, 225kmph की पकड़ सकती है रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taapsee-pannu-purchased-mercedes-benz-gle-suv-after-judwaa-2-success/</guid>
      <description>मर्सिडीज बेंज की एसयूवी कारें भारती फिल्म इंडस्ट्री के लिए पसंदीदा बनती जा रहा हैं। कई दिग्गज फिल्म स्टार्स के पास कंपनी की GLC सीरीज से लेकर GLS सीरीज की कारें हैं। अब इस लिस्ट में एक और नाम बॉलीवुड एक्ट्रेस तापसी पन्नू का जुड़ गया है। जुड़वा-2 फिल्म में करने वाली तापसी ने हाल ही में नई बेंज GLE SUV कार खरीदी है।   पढ़ें:   तापसी ने इस संबंध में सोशल मीडिया पर पोस्ट भी किया और अपनी नई कार के साथ तस्वीर अपलोड की। तापसी ने अपनी नई कार को &amp;lsquo;मार्गरेट&amp;rsquo; नाम दिया है। यह कंपनी की मिड-साइज प्रीमियम एसयूवी कार है जिसकी कीमत 64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI मार्क से लेकर क्वालिटी तक, हेलमेट में होनी ही चाहिए ये 5 जरूरी चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</guid>
      <description>हेलमेट एक ऐसा प्रोडक्ट है जिसपर हमारा जीवन भी निर्भर करता है। ऐसे में अगर गलत हेलमेट ले लिया जाए तो यह आपके लिए सबसे बड़ी भूल हो सकती है। यहां हम आपको 5 ऐसी जरूरी बातों के बारे में बता रहे हैं जो हेलमेट खरीदने से पहले आपको ध्यान में रखनी चाहिए।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1E19TKD&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; 1. सबसे पहले तो यह फैसला करें कि आपको किस प्रकार का हेलमेट लेना है। बाजार में फुल फेस, हाफ फेस, मॉड्यूलर, ऑफ रोड और कई अन्य प्रकार के हेलमेट मौजूद हैं। अपने कंफर्ट और आवश्यक्ता के अनुसार चुनाव करें। फुल फेस हेलमेट बाइक के लिए और हाफ फेस हेलमेट स्कूटर के हिसाब से अच्छा होता है। जबकि ऑफ रोड हेलमेट स्पोर्टी और स्ट्रीट बाइक्स के लिए बेहतर होता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेलमेट खरीदने से पहले क्या आप जानते हैं ये 5 बातें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:08:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को नए अंदाज में आ रही महिंद्रा KUV100, किए हैं ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kuv100-nxt-mahindra-kuv100-facelift-version-will-be-launched-on-october-10/</guid>
      <description>साल 2016 में घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा ने KUV100 के जरिए कॉम्पैक्ट एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि इसके लुक से बड़ी संख्या में ग्राहक से एसयूवी डिजाइन वाली हैचबैक ही मानते हैं। अब दो साल बाद कंपनी इस कार को कई बदलाव के साथ पेश करने जा रही है।   पढ़ें:   KUV100 फेसलिफ्ट भारत में 10 अक्टूबर को लॉन्च की जाएगी। कार का नाम KUV100 NXT हो सकता है। कार का डिजाइन वैसा ही रखा जाएगा, हालांकि एक्सटीरियर में कुछ बदलाव जरूर किए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च हो रही 765cc की ये दमदार बाइक, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी ट्रायम्फ मोटरसाइकिल Triumph Street Triple सीरीज का सबसे दमदार RS वैरिएंट भारत में लॉन्च करने जा रही है। यह इस सीरीज का टॉप वैरिएंट है। इंडिया ने सोशल मीडिया हैंडल पर की गई पोस्ट के जरिए नई बाइक की लॉन्चिंग का संकेत दिया है। माना जा रहा है ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल RS को 10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर के साथ लॉन्च हुई Hyundai Tucson, हो गई पहले से ज्यादा पावरफुल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 11:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-launched-tucson-with-four-wheel-drive-priced-at-25-19-lakh/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया ने अपने Tucson एसयूवी कार को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसे चार-व्हील ड्राइव (4WD) ऑप्शन के साथ पेश किया है। Tucson 4WD की कीमत 25.19 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। 4WD का विकल्प केवल 2.0 लीटर ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन वाले टॉप वैरिएंट के साथ ही दिया जा रहा है।   पढ़ें:  कंपनी ने देश भर में स्थित डीलरशिप के जरिए कार के लिए बुकिंग भी शुरू कर दी है। 4WD को 4×4 भी कहा जाता है। इस फीचर का मतलब है कि कार के चारों व्हील को पावर दी गई है। आमतौर पर कारों के सिर्फ दो व्हील ही पावर जेनरेट करते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी की सर्विस से पहले ये जान लें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Skoda ने भारत में लॉन्च की 7-सीटर एसयूवी Kodiaq</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 07:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:20:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-new-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ज्यादा दमदार इंजन और बेहतर माइलेज के साथ आ रही फोर्ड EcoSport Facelift</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 12:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-facelift-with-1-5-litre-petrol-engine-launch-in-india-this-diwali/</guid>
      <description>अमेरिका की पॉपुलर ऑटोमेकर कंपनी जल्द ही अपनी कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। कार में नए चेहरे और नए फीचर्स के अलावा पहले से ज्यादा दमदार इंजन दिया होगा। इंजन दमदार होने के साथ ही पहले से ज्यादा इंधन भी बचाएगा। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक फोर्ड इकोस्पोर्ट फेसलिफ्ट की लॉन्चिंग इस साल दिवाली के आसपास हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा Kodiaq vs टोयोटा Fortuner vs फोर्ड Endeavour: कीमत और फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च की है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर जैसी कारों से रहेगा। हम यहां इन्हीं तीन कारों की तुलना करने जा रहे हैं। तुलना स्कोडा कोडिएक Style, टोयोटा फॉर्च्यूनर 4x4 AT और फोर्ड एंडेवर 3.2 AT टाइटेनियम वैरिएंट के बीच की जाएगी। इंजन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio, कीमत 4.15 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 10:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-launched-with-new-updates-at-price-4-15-lakh/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए मारुति सुजुकी ने अपनी हैचबैक Celerio को अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 4.15 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बता दें कि मारुति सुजुकी सेलेरियो कंपनी का पहला मॉडल था जो ऑटोमैटिक मैनुअल ट्रांसमिशन (AMT) के साथ लॉन्च किया गया था। 2014 में लॉन्चिंग के बाद से कंपनी इसकी 3 लाख से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। अपडेट की बात करें तो नई कार में मैश ग्रिल, एडिशनल क्रोम डीटेल, रिडिजाइन फॉग लैंप दिए गए हैं। पीछे की तरफ बंपर को अपडेट किया गया है, साथ ही केबिन को नया कलर और नई सीट दी गई हैं। अपडेटेड सेलेरियो में सीट बेल्ट रिमाइंडर और ड्राइवर साइड का एयरबैग सभी मॉडल के साथ दिया जाएगा। हालांकि पैसेंजर एयरबैग और ABS जैसे फीचर्स विकल्प के रूप में ही उपलब्ध होंगे। पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाहन चोरी हो गया तो ऐसे मिल सकता है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahindra XUV500 ने लॉन्च किया XUV500 का नया वैरिएंट  W9</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हो सकती है Maruti Swift 2017 की भारत में लॉन्चिंग तारीख और कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-maruti-suzuki-swift-2017-may-make-its-debut-in-delhi-auto-expo-2018/</guid>
      <description>भारत में नई एस-क्रास फेसलिफ्ट लॉन्च करने के बाद नए मॉडल की तैयारी में जुट गई है। यह कार निर्माता कंपनी जल्द ही भारत में Celerio का नया वर्जन लॉन्च करने जा रही है। इतना ही नहीं, कंपनी इसके बाद 2017 स्विफ्ट हैचबैक को भी लाने की तैयारी में है। कई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक यह कार फरवरी में होने जा रहे दिल्ली ऑटो एक्सपो 2018 में भारत में पेश की जा सकती है। हालांकि भारत में इसकी लॉन्चिंग मार्च 2018 में हो सकती है।   पढ़ें:   आगामी मारुति स्विफ्ट हैचबैक पहले से हल्की और ज्यादा माइलेज देने वाली और पहले से सुरक्षित कार होगी। इसकी वजह है कि नई स्विफ्ट को कंपनी के पॉपुलर HEARTECT प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल मारुति सुजुकि Dzire में किया गया है।   कार में पेट्रोल और डीजल दोनों ही वैरिएंट दिए जाएंगे। कार की भारत में कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑडी A5 और ऑडी S5 भारत में लॉन्च, मात्र 4 सेकेंड में पकड़ लेगी 0-100 kmph की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 15:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/audi-a5-and-audi-s5-launched-in-india-at-price-54-02-lakh-and-70-60-lakh/</guid>
      <description>जर्मनी का लग्जरी कार निर्माता कंपनी ऑडी ने भारत में अपनी A5 सेडान कार नए रंग रूप में लॉन्च कर दी है। इसे A4 और ऑडी A6 के बीच में रखा गया है। यह इस साल कंपनी की नौवीं लॉन्चिंग है। ऑडी A5 की कीमत कंपनी ने 54.02 लाख रुपए रखी है। यह साधारण वैरिएंट के अलावा Cabriolet वैरिएंट में भी उपलब्ध होगी। A5 सेडान कार के अलावा कंपनी ने ऑडी एस5 भी लॉन्च की है।   पढ़ें:   ये है सभी वैरिएंट की कीमत ऑडी A5 – 54.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki ने लॉन्च की दो दमदार बाइक KX450F और KLX450R, कीमत 7.97 लाख से शुरू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में दो नई ऑफ रोड मोटरसाइकिल- KX450F और KLX450R लॉन्च की हैं। कावासाकी KX450F की कीमत 7.97 लाख रुपए और KLX450R की कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही मोटरसाइकिल सामान्य सड़कों के लिए ना होकर, ऊंचे-नीचे रास्तों व पहाड़ी इलाकों के लिए बनाई गई हैं। इन्हें कंपनी कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में भारत आई है।   पढ़ें:   कंपनी दावा करती है कि KX450F अपने सेग्मेंट की सबसे हल्की बाइक है। कंपनी ने बाइक के इंजन और बेस फ्रेम को कम वजन का रखा है। इस बाइक में 449 सीसी का सिंगल सिलिंडर फ्यूल इंजेक्टेड इंजन दिया है जो 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक का कुल वजन 108.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार या बाइक हो गई चोरी तो सबसे पहले करें ये 5 काम, मिल सकती है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन के चोरी होने पर बड़ी ही निराशा होती है। हालांकि ऐसी स्थिति में आपको डिप्रेस होने से बेहतर है कि एक जरूरी प्रक्रिया को फॉलो किया जाए। यहां हम आपको 5 स्टेप्स के बारे में बता रहे हैं जो ऐसी स्थिति में बड़े काम के साबित होंगे। सबसे पहले तो यह सुनिश्चित करें कि क्या सच में कार चोरी हुई है या किसी ने शरारत की है। यह भी हो सकता है आपने कार कहीं और पार्क की हो। इसलिए पहले अपने स्तर पर पूरी तरह सुनिश्चित हो जाएं। वाहन चोरी होने का पता लगते ही सबसे पहले अपनी कार की आरसी, इंश्योरेंस कॉपी और अन्य दस्तावेज इक्ट्ठा कर लें। आगे की प्रक्रिया में इसकी बड़ी जरूरत होगी। पुलिस को कार चोरी होने की सूचना दें। इससे ना सिर्फ आपका वाहन मिलने की उम्मीद बढ़ जाएगी, बल्कि आपको पास चोरी का आधिकारिक सबूत भी होगा। हो सकता है आपके वाहन का इस्तेमाल किसी आपराधिक गतिविधि में हो तो ऐसे में पुलिस FIR बड़े काम की साबित होगी।अपनी इंश्योरेंस कंपनी को भी वाहन चोरी होने की जानकारी दें। क्लेम करने में देरी ना करें, इससे आपका ही नुकसान होगा। अपने आस-पास के गैराज या चोर बाजार जैसी जगहों पर जाकर देखें। अधिकतर मामलों में चोर जल्द से जल्द वाहन को बेचना चाहता है। हो सकता है आपको यहां अपना वाहन मिल जाए।पुराने वाहन की बिक्री करने वाली ऑनलाइन वेबसाइट जैसे- olx, Quicker आदि पर चेक कर लें। यहां भी आपका वाहन मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon के लिए करना पड़ रहा दो महीने का इंतजार, एक महीने में होने जा रही 10 हजार बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-waiting-period-increased-to-two-months/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने 21 सितंबर को अपनी पहली सब-कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Tata Nexon लॉन्च की है। कंपनी ने इस कार की कीमत 5.85 लाख से लेकर 9.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग को अभी दो हफ्ते ही हुए हैं कि इसका वेटिंग पीरियड बढ़कर 6-8 हफ्ते हो चुका है। इतना ही नहीं, रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि लॉन्चिंग के एक महीने के भीतर इसकी 10 हजार बुकिंग होने जा रही है।   पढ़ें:   टाटा मोटर्स का मानना है कि और के बाद अब नेक्सन भी कंपनी के लिए फायदे का सौदा साबित होने जा रही है। टाटा नेक्सन की सीधी टक्कर मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा, फोर्ड इकोस्पोर्ट, महिंद्रा टीयूवी300 और होंडा WR-V जैसी सेग्मेंट की टॉप कारों से है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए वैरिएंट में लॉन्च हुई Mahindra XUV500, नए फीचर्स के साथ कीमत में भी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 10:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-xuv500-w9-variant-launched-at-price-15-45-lakh-in-india/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने अपनी पॉपुलर एसयूवी कार XUV500 को नया W9 वैरिएंट लॉन्च किया है। यह W8 और W10 वैरिएंट के बीच आता है। महिंद्रा एक्सयूवी500 W9 की कीमत कंपनी ने 15.45 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  डब्लू9 वेरिएंट में कंपनी ने कई नए फीचर्स जैसे इलेक्ट्रिक सनरूफ, डायनामिक असिस्ट के साथ रिवर्स पार्किंग कैमरा, इकोसेंस तकनीक और डुअल एयरबैग्स दिए हैं। इसके अलावा एंड्राइड ऑटो और इमरजेंसी कॉल के साथ 7 इंच का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया है। कार में कीलैस एंट्री, कार को स्टार्ट और बंद करने के लिए पुश बटन और एबीएस जैसे फीचर्स भी जोड़े गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप इस कंपनी की कार चला रहे हैं तो हो जाएं सावधान!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 06:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>