<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले टीवीएस ने पेश की Apache RR 310 की झलक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। TVS Apache RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। लॉन्चिंग से पहले कंपनी ने इस बाइक का टीजर वीडियो जारी किया है। इस वीडियो में बाइक की झलक देखी गई है। इस बाइक की सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाया गया था। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio X, ये हैं इसके खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अपनी पहली ऑटोमैटिक गियरबॉक्स वाली कार सेलेरियो का नया एडिशन CelerioX लॉन्च किया है। क्रॉस-हैचबैक सेगमेंट की इस कार की कीमत कंपनी ने 4.57 लाख रुपए से 5.42 लाख रुपए तक रखी है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। हालांकि सेलेरियो एक्स के लिए खास बात रहेगी कि ये सभी कारें सेलेरियो के मुकाबले महंगी हैं। यह कार अब नए लुक और कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट के साथ आई है। साधारण सेलेरियो कार की तरह यह कार भी सिर्फ पेट्रोल इंजन में ही मिलेगी। कार के सभी वैरिएंट मैनुअल और ऑटोमैटिक दोनों ऑप्शन में मिलेंगे।सेलेरियो X में कंपनी ने प्लास्टिक कवरिंग का इस्तेमाल किया है। कार में नए बंपर और व्हील दिए गए हैं। बतातें चले की कार में किसी प्रकार का मकेनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। सेलेरियो-X 998cc पेट्रोल इंजन के साथ मिलेगी, जो 67 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। मारुति सुजुकी के लिए लॉन्चिंग के बाद से ही सेलेरियो बेस्ट सेलिंग कार में से एक रही है। इसे साल 2014 में लॉन्च किया गया था। यह मारुति की पहली कार थी जो ऑटो गियर शिफ्ट (AGS) टेक्नोलॉजी के साथ आई थी। यह वजह थी कि ग्राहकों ने इसे खासा पसंद किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस गाड़ी पर मिल रहा 8.85 लाख रुपए का डिस्काउंट, लिमिटेड टाइम का है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 10:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/german-luxury-carmaker-audi-offers-discounts-upto-8-85-lakh-on-select-models/</guid>
      <description>जर्मन की लग्जरी ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनी ने अपने भारतीय ग्राहकों के लिए लिमिटेड टाइम के लिए ऑफर पेश किया है। इसके तहत कंपनी की चुनिंदा कारों पर 8.85 लाख रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी के मुताबिक यह सेल क्रिसमस और न्यू ईयर को ध्यान में रखकर दी जा रही है।  पढ़ें:   कंपनी ने बताया कि &amp;lsquo;स्पेशल प्राइज&amp;rsquo; के साथ &amp;lsquo;ईएमआई&amp;rsquo; का यह विकल्प , , और जैसे मॉडल्स पर मिल रहा है। यह ऑफर लिमिटेड टाइम के लिए ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में चमका ऑटो मार्केट, ग्रामीण इलाकों में मांग के चलते हुई धुआंधार बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी, ह्यूंडई, महिंद्रा और टोयोटा जैसी प्रमख वाहन निर्माता कंपनियों ने गत नवंबर माह में अपनी बिक्री में दहाई अंकों की वृद्धि हासिल कर त्योहारों के बाद की सुस्त अवधि की चुनौती को पार कर ली। कंपनियों ने कहा कि गांवों में मजबूत मांग और नए मॉडलों को मिली जबरदस्त स्वीकृति जैसे विभिन्न कारणों से बिक्री में वृद्धि को बढ़ावा मिला है।  मारुति की बिक्री 14 फीसदी बढ़ी : इस साल नवंबर महीने में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति की कुल बिक्री में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो इंडस्ट्री में तेजी से टोयोटा को हुआ फायदा, 13 फीसदी बढ़ी बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (टीकेएम) ने शुक्रवार को बताया कि इस साल नवंबर महीने में उसकी घरेलू बिक्री में 13 फीसदी का इजाफा हुआ है। इस अवधि में कंपनी ने 12,734 वाहनों की बिक्री की। टीकेएम ने बयान में बताया कि कंपनी ने पिछले साल नवंबर माह में कुल 11,309 वाहनों की बिक्री की थी।   कंपनी ने नवंबर 2017 में इटियॉस श्रेणी की 686 वाहनों का निर्यात किया, जो पिछले साल 1,284 इकाइयों के निर्यात की तुलना में 46.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर्स ने भारत पर ठोका 5000 करोड़ का मुकदमा, जानिए पूरा मामला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 06:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी बनी Maruti Suzuki की ये कार, जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी को 2016 ऑटो एक्सपो में पेश किया गया था। इसके बाद इस एसयूवी को मार्च 2016 में भारतीय बाजार में लॉन्च किया गया था। अब लॉन्चिंग के 20 महीने बाद इस कार ने नया रिकॉर्ड बना लिया है। यह भारत की सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी कार बन गई है।   पढ़ें:   आंकड़ों के मुताबिक, विटारा ब्रेजा ने 20 महीने में 2 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के एक साल से भी कम समय में इस कार की 1 लाख यूनिट बिक गई थी। अब दो साल पूरे भी नहीं हुए कि कार की एक लाख और यूनिट बिक गईं। सबसे ज्यादा यूनिट जुलाई 2017 (15,243 यूनिट) में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक वर्जन में आने वाली है महिंद्रा की ये SUV कार, क्या कर पाएगी कमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 10:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-kuv100-electric-seen-testing-in-india-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा अपने नए इलेक्ट्रिक वाहन से एक बार फिर बाजार में धमाल मचाने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक कंपनी अपनी एसयूवी कार का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लेकर आ रही है। हाल ही में इस कार को टेस्टिंग करते देखा गया है।   पढ़ें:   इससे पहले महिंद्रा ने खुद ही पुष्टि की थी कि कंपनी 2019 तक दो नए इलेक्ट्रिक वाहन लाने जा रही है। इन दोनों में से पहली कार KUV100 इलेक्ट्रिक हो सकती है। बता दें कि महिंद्रा पहले से ही eVerito, e20 Plus और eSupremo जैसी तीन इलेक्ट्रिक गाड़ियां बाजार में बेच रही है।   कार के इलेक्ट्रिक वैरिएंट में टेलपाइप और रियर विंडो के नीचे वाले हिस्से में बदलाव देखा जा सकता है। इस कार को 2018 दिल्ली ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है, वहीं इसकी लॉन्चिंग 2018 के अंत में हो सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती बाइकें भी हो जाएंगी 5 से 10 हजार रुपए महंगी, ये है बड़ा कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</guid>
      <description>साल 2020 से देश में भारत स्टेज-5 लागू हो जाएगा, जिसके कारण सभी दोपहिया वाहनों की कीमत में उछाल देखने को मिलेगा। हालांकि सबसे ज्यादा प्रभाव किफायती बाइकों के सेगमेंट पर पड़ेगा। ऐसे में एंट्री लेवल बाइक्स सस्ती नहीं रह जाएंगी।  पढ़ें:   दरअसल 1 अप्रैल 2020 के बाद से सभी वाहन निर्माताओं के लिए बीएस-5 उत्सर्जन मानकों को पूरा करना अनिवार्य होगा और ऐसा करने के लिए कंपनियों को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) में निवेश करने के साथ ही एग्जॉस्ट सिस्टम पर भी फिर से काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रैक्टरों में डीजल खपत घटाने को बनेंगे नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/oil-ministry-forms-panel-to-lay-down-diesel-use-rules-for-tractors/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/oil-ministry-forms-panel-to-lay-down-diesel-use-rules-for-tractors/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ट्रैक्टरों की डीजल खपत पर नियम बनाने के लिए केंद्रीय तेल मंत्रालय ने एक उच्च स्तरीय समिति का गठन किया है। इस कवायद का मकसद ट्रैक्टरों में डीजल की खपत को घटाना है। देश में हर साल जितना डीजल खपत होती है, उसका करीब 7.7 फीसदी हिस्सा ट्रैक्टरों में उपयोग होता है। पेट्रोलियम एवं प्राकृतिक गैस मंत्रालय के एक अतिरिक्त सचिव इस नौ सदस्यीय संचालन समिति के अध्यक्ष होंगे। मंत्रालय से जारी हुए एक आदेश में कहा गया है कि समिति छह महीने में एक अंतरिम रिपोर्ट प्रस्तुत करेगी और नियमों के विकास के लिए एक खाका तैयार करने पर 15 महीने में आखिरी रिपोर्ट प्रस्तुत करेगी।  पढ़ें:   ट्रैक्टरों का कई कार्यों में उपयोग होता है और हर कार्य के लिए औसत डीजल खपत अलग-अलग होती है। रोटावेटर पर इसकी डीजल खपत हर घंटे 7-8 लीटर हो सकती है, जबकि ट्रेलर पर यह वजन के साथ प्रति लीटर 5-7 किलोमीटर की माइलेज दे सकता है। अल्टरनेटर या स्ट्रॉ रीपर जैसे स्थैतिक कार्यों में एक ट्रैक्टर हर घंटे 6-7 लीटर तक डीजल पी सकता है।  डीजल सर्वाधिक खपत वाला ईंधन डीजल देश में सर्वाधिक खपत होने वाला ईंधन है। अप्रैल से अक्तूबर तक देश में 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 दिन में ही 15,000 लोगों ने खरीदा ये स्कूटर, फीचर्स हैं बेहद खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा के ग्राजिया स्कूटर को लॉन्च किए कुछ ही दिन हुए हैं और लोगों के बीच इसकी लोकप्रियता के संकेत मिलने लग गए। मात्र 21 दिन में ही होंडा ग्राजिया ने 15 हजार यूनिट बिक्री के आंकड़े को पार कर लिया। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट यादविंदर सिंह ने कहा, &amp;ldquo;हम इसकी शुरुआती प्रतिक्रिया से काफी उत्साहित हैं। हम मानते हैं कि यह होंडा लीडरशिप को नए मुकाम तक ले जाएगा।&amp;rdquo; कंपनी ने होंडा ग्राजिया स्कूटर को 8 नवंबर को 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) में लॉन्च किया था। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया था। कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहली बार देखने को मिले हैं।यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें फुल LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिला है। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स और 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिलकुल नए लुक में पेश हुई जीप Wrangler एसयूवी, जानें क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 15:59:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-jeep-wrangler-unveiled-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की एसयूवी कार बनाने वाली कंपनी ने अपने पॉपुलर Wrangler मॉडल को नए अवतार में पेश किया है। कार के नए अवतार को लॉस एंजिलिस ऑटो शो में पेश किया गया है। करीब एक दशक में पहली बार कार में कई बड़े बदलाव किए गए हैं। 2018 जीप रैंगलर पेट्रोल और डीजल दोनों इंजन के साथ जल्द ही भारत में दस्तक देगी और वर्तमान मॉडल की जगह लेगी।   पढ़ें:   इस कार को पहले से हल्के और बड़े प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। डिजाइन में सबसे बड़े बदलाव की बात करें तो यह इसका फ्रंट ग्रिल और हेडलाइट है। नई कार में डेटाइम रनिंग लाइट के साथ एलईडी हेडलैंप दिए गए हैं। नई रैंगलर के पिछले हिस्से को भी नए तरीके से डिजाइन किया है और पहली बार कार में रियर पार्किंग कैमरा दिया गया। इसके साथ ही इसके केबिन में एप्पल कार प्ले, एंड्रॉइड ऑटो और सैटेलाइट नेविगेश भी दिया गया है।  इंजन के लिहाज से देखें तो नई जीप रैंगलर में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में कार खरीदना घाटे का सौदा, ये हैं वो 5 वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</guid>
      <description>दिसंबर आते ही अधिकतर डीलरशिप और शोरूम में कारों पर डिस्काउंट बढ़ जाता है। ऐसे में कई लोग लालच में आकर नई कार खरीद लेते हैं। लेकिन दिसंबर में कार खरीदना किस तरह आपके लिए बड़ी भूल साबित हो सकती है उसके 5 कारण हम आपको बता रहे हैं। 1. दिसंबर में कार खरीदने का मतलब है कि ठीक एक महीने बाद, यानी जनवरी में आपकी कार को एक साल पुराना माना जाएगा। इससे भविष्य में आपको कार की रिसेल वैल्यू अच्छी नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: मारुति लॉन्च करने वाली है ये कारें, लुक और फीचर्स हैरान करने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी अगले साल होने वाले Auto Expo 2018 में अपने कई मॉडल लॉन्च करने जा रही है। ये कौन-कौन से मॉडल होंगे उन्हीं के बारे में आज हम आपको बता रहे हैं। नई जेनरेशन की Maruti Suzuki Swift
इस कार को अंतरराष्ट्रीय मार्केट में पहले ही पेश किया जा चुका है, जहां इसे काफी सराहना मिल रही है। इस कार को ऑटो एक्सपो में भी पेश किया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या इतिहास बन जाएगी देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो ?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejh8st/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की ये एंट्री लेबल बाइक, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>रेसिंग बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई एंट्री-लेवल मोटरसाइकिल Versys-X 300 लॉन्च की है। इस बाइक की कीमत 4.60 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी का कहना है कि नई Versys-X 300 बाइक को भारतीय सड़कों के मुताबिक तैयार किया। इस बाइक को कावासाकी Z300 के ट्यूबलर प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है।   पढ़ें:  इस बाइक में 296 सीसी की लिक्विड कूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया है जो 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eicher ने ई-कॉमर्स इंडस्ट्री के लिए लॉन्च किए दो नए ट्रक, ये है खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/eicher-trucks-and-buses-announced-new-range-of-trucks-in-indian-market/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 11:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/eicher-trucks-and-buses-announced-new-range-of-trucks-in-indian-market/</guid>
      <description>हैवी वाहन बनाने वाली कंपनी आयशर ट्रक एंड बस ने बाजार में दो नए लाइट एंड मीडियम ट्रक लॉन्च किए हैं। इंडस्ट्री में हो रही बढ़ोतरी के चलते इन ट्रक को तेज रफ्तार से ट्रांसपोर्ट का काम करने के लिहाज से बनाया गया है।   पढ़ें:   कंपनी ने बताया कि भारत में ई-कॉमर्स इंडस्ट्री हर साल 50 फीसदी की दर से बढ़ रही है और हम अपने ग्राहकों की जरूरतों को पूरा करने में विश्वास रखते हैं।कंपनी ने Pro 1000 और Pro 3000 सीरीज के पांच वैरिएंट लॉन्च किए हैं।   इन ट्रक को ज्यादा माइलेज के साथ अधिक से अधिक बोझा ढोने के लिहाज से तैयार किया गया है। आयशर के इन ई-कॉमर्स ट्रक में 24 फीट लंबी कार्गो बॉडी दी गई है, जो अपने सेगमेंट में पहली बार है। यह अपने सेगमेंट में सबसे बेहतर माइलेज भी देंगे। कंपनी इनके साथ चार साल की वारंटी दे रही है। Pro 3000 सीरीज में आयशर लाइव, फ्यूल कोचिंग, इंटेलिजेंट ड्राइवर इंफोर्मेशन सिस्टम, क्रूज कंट्रोल जैसे फीचर्स भी दिए गए हैं। इसके केबिन को ड्राइवर की सेफ्टी के लिहाज से डिजाइन किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होगा भारत का सबसे तेज इलेक्ट्रिक स्कूटर, सिर्फ 2 हजार रुपए में कीजिए बुकिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ओकिनावा स्कूटर्स देश में अपना दूसरा प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रहा है। Praise नाम के इस स्कूटर को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया जाएगा। यह एक इलेक्ट्रिक स्कूटर होगा, जिसके लिए कंपनी ने प्री-बुकिंग भी शुरू कर दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बंद हो सकती है देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-likely-to-phased-out-nano-car-dealers-stop-placing-orders/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-likely-to-phased-out-nano-car-dealers-stop-placing-orders/</guid>
      <description>देश की सबसे सस्ती कार को कंपनी बंद कर सकती है। पिछले तीन -चार महीनों से अधिकतर डीलरशिप ने नैनो के ऑर्डर लेने भी बंद कर दिए हैं। इन शोरूम पर हाल ही में आए मॉडल- टिगोर, टियागो, हेक्सा और नेक्सन को ही डिस्प्ले के रूप में रखा गया है।  पढ़ें:   मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, टाटा नैनो अब उन मॉडल्स में शामिल हो गई है जिनका महीने का प्रोडक्शन और बिक्री घट गई है। टाटा मोटर्स ने इस कार को 1 लाख रुपए की कीमत पर लॉन्च किया था, हालांकि समय के साथ इसकी कीमत भी बढ़ती चली गई। फिलहाल, टाटा नैनो खरीदने के लिए ग्राहक को 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 यामाहा MT-09 भारत में लॉन्च, इसमें है 847 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</guid>
      <description>यामाहा इंडिया ने अपनी MT-09 बाइक का 2018 मॉडल लॉन्च किया है। ने इस बाइक की कीमत 10 लाख 88 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। हालांकि यह मॉडल कंपनी की चुनिंदा डीलरशिप पर ही उपलब्ध होगा।   पढ़ें:   बाइक के स्टाइल और लुक में कई कॉस्मेटिक बदलाव किए गए हैं। इस मॉडल को भारत में CBU (पूरी तरह से निर्मित यूनिट) यूनिट के रूप में लाया जाएगा। 2018 मॉडल में नए कलर विकल्प- ब्लूइस ग्रे सॉलिड, डीप पर्पल ब्लू और मैटे डार्क ग्रे दिए हैं जो काफी फंकी नजर आते हैं। फिलहाल भारत में यामाहा की सुपरबाइक सेगमेंट में चुनिंदा मॉडल ही हैं। हालांकि कंपनी ने कहा है कि आने वाले कुछ सालों में इनकी संख्या बढ़ाई जाएगी।   नई यामाहा MT-09 में 847 सीसी का 3 सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India Bike Week 2017: लॉन्च हुई 1649 cc की ये बाइक, कीमत BMW कार के जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी वाहन बनाने वाली कंपनी BMW ने भारत में अपनी नई बाइक K 1600 B लॉन्च की है। 1649 सीसी वाली इस बाइक को गोवा में चल रहे India Bike Week 2017 में लॉन्च किया गया। बाइक की कीमत 29 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) है। इतनी कीमत में आप बीएमडब्ल्यू की कार खरीद सकते हैं। इस बाइक को अंतरराष्ट्रीय बाजार में पिछले साल लॉन्च किया गया था। यह कंपनी की ही कॉन्सेप्ट बाइक 101 bagger पर आधारित है। यह एक टूरर बाइक है। बाइक में एक छोटी सी विंडस्क्रीन दी गई है। बाइक में 37 लीटर की स्टोरेज सुविधा भी दी गई है। इसका इस्तेमाल लंबे सफर के दौरान ज्यादा सामना रखने के लिए किया जा सकता है।इंजन की बात करें तो इसमें 1649 सीसी का इनलाइन 6-सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 160 बीएचपी की पावर और 175 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कारों की ऊर्जा का दोबारा किया जा सकता है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कारों की संग्रहित बिजली को ग्रिड में वापस भेजा जा सकता है। इसके फलस्वरूप ग्रिड के समर्थन से इसे स्वच्छ ऊर्जा के लिए संभावित भंडारण के रूप इस्तेमाल किया जा सकता है। लेकिन यदि हम सिस्टम को पहले अपग्रेड करते हैं तो यह केवल आर्थिक रूप से व्यवहार्य होगा। जर्नल एनर्जी पॉलिसी में प्रकाशित एक अध्ययन में दो वैज्ञानिकों ने पाया कि आज की तकनीक का इस्तेमाल करके ग्रिड में ऊर्जा को वापस भेजने से कार की बैटरी खराब हो सकती है।   लेकिन सिस्टम में सुधार के साथ इसमें महत्वपूर्ण रूप से स्वच्छ ऊर्जा प्रदान करने की क्षमता है। इलेक्ट्रिक कारें अतिरिक्त ऊर्जा को प्राचुर्य मात्रा में संग्रहित करके रखती हैं जब वे निष्क्रिय हो जाती है। व्हीकल-टू-ग्रिड (वी2जी) तकनीक की मदद से ऊर्जा को वापस ग्रिड में स्थानांतरित करना संभव हो सका है। जिस समय कार का इस्तेमाल नहीं किया जा रहा हो। यह ऊर्जा बिजली की आपूर्ति को दुरुस्त करके आवृत्ति को व्यवस्थित करने में मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वाहनों को बढ़ावा देने को महिंद्रा, उबर ने मिलाया हाथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 14:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</guid>
      <description>देश के कई शहरों में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों के साथ कैब संचालन कंपनी के बेड़े में शामिल करने के लिए (एमएंडएम) उबर के साथ हाथ मिलाएगी। प्रमुख वाहन कंपनी ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी।   कंपनी नई साझेदारी के तहत दिल्ली तथा हैदराबाद में सैकड़ों इलेक्ट्रिक वाहनों को सड़कों पर उतारेगी। कंपनी नागपुर की सड़कों पर अपने इलेक्ट्रिक वाहनों को उतारने के लिए पहले ही उबर की प्रतिद्वंद्वी कंपनी ओला से समझौता कर चुकी है। महिंद्रा उबर को ई2ओप्लस हैचबैक तथा ईवेरिटो सिडान वाहन देगी।   ये भी पढ़ेंः   महिंद्रा एंड महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने यहां संवाददाताओं से कहा कि उबर के साथ हमारा सहयोग शेयर्ड मोबिलिटी प्लेटफॉर्म पर ई-वाहनों को व्यापक पैमाने पर स्वीकार करने की रफ्तार में तेजी लाने में मदद करने तथा देश के ई-वाहनों की परिकल्पना को साकार करने के लिए अगला महत्वपूर्ण कदम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में कार को भी चाहिए स्पेशल केयर, ऐसे करें तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</guid>
      <description>सर्दियां आते ही हम सभी गर्म कपड़े निकाल लेते हैं और खाने से लेकर स्किन तक का खास ध्यान रखते हैं। इसी तरह सर्दियों के दिनों में हमारी गाड़ियों को भी स्पेशल केयर की जरूरत होती है। इस तरह करें अपनी गाड़ी को सर्दियों के लिए तैयार- कार को रात में ढंक कर रखें। दरअसल ठंड के दिनों में ओस गिरने से गाड़ी का पेंट खराब हो जाता है। इस सीजन के लिए कार की बॉडी पर पॉलीमर वैक्स कोटिंग भी करवा सकते हैं।कोशिश करें कि फ्यूल टैंक को फुल कराकर रखें। क्योंकि इन दिनों में फ्यूल पंप में पानी जमा हो जाता है। ऐसे में अगर फ्यूल टैंक फुल रहेगा तो टैंक में हीट बनी रहती है और गाड़ी बंद नहीं होती।कोहरे के दिनों में ड्राइव करना बड़ा मुश्किल काम होते हैं। कोहरे में कार की लाइट बेहद महत्वपूर्ण रोल अदा करती हैं। ऐसे में हेड लाइट्स और फॉग लैंप आदि चेक करवा लें। आपकी गाड़ी में एक कूलैंट बॉक्स होता है जो सिर्फ आपकी गाड़ी को गर्मी से बचाने का नहीं बल्कि सर्दी के मौसम में ठंड से बचाने का भी काम करता है। गाड़ी के रेडियेटर्स में कूलैंट और पानी को समान अनुपात में मिलाकर डालें।ठंड में लोग केबिन बंद रखते हैं, इसलिए एग्जॉस्ट सिस्टम चेक करवाएं ताकि कार्बन-मोनोऑक्साइड या कार्बन डाइऑक्साइड का लीकेज होने पर तुरंत पता चल जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौट आई टाटा की नैनो, अब बिजली से चलने वाली कार बनकर!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:28:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ना बैंक लोन ना EMI, सिर्फ 55 रुपये में खरीदें देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा सिर्फ भारत नहीं, दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर है। हाल ही में कंपनी ने कुछ आंकड़े जारी कर बताया कि इसे अप्रैल 2017 से अक्टूबर 2017 के सात महीनों के समय में ही 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। तो अगर आप इस स्कूटर को बजट कम होने के कारण नहीं ले पा रहे हैं तो आज हम आपको 50 रुपए प्रतिदिन के हिसाब से इसे खरीदने का तरीका बताने जा रहे हैं। ये खबर भ्रम फैलाने के लिए नहीं बल्कि एक तरीका है जो आपको बचत की भी सीख देता है। बात करें होंडा एक्टिवा 4जी की तो दिल्ली में इसकी एक्स-शोरूम कीमत 51,324 रुपए है। आरटीओ, इंश्योरेंस और अन्य खर्चें मिलाने के बाद करीब 59,015 रुपए इसका ऑनरोड प्राइस होता है। अगर आप ईएमआई पर स्कूटर खरीदते है तो आपको ब्याज भी चुकाना होगा। लेकिन हम यहां ईएमआई या बैंक लोन की बात नहीं करेंगे। मान लीजिए स्कूटर के लिए आपको 60 हजार रुपए चाहिए। अब इस रकम को 36 महीनों (3 साल) के हिसाब से बांट लीजिए। इस तरह एक महीने की रकम आती है 1666 रुपए। अब इस रकम को 30 से भाग कर दीजिए तो रकम 55 रुपए बन जाती है। यानी अगर आप प्रतिदिन 55 रुपए किसी गुल्लक में भी डालते रहे तो आसानी से होंडा एक्टिवा को खरीद सकते हैं और फिर भी एक हजार रुपए बच जाएंगे। स्कूटर की खासियत की बात करें तो इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 मिनट में चार्ज हो जाएगी इस कंपनी की इलेक्ट्रिक कार, फिर दौड़ेगी 241 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-will-cut-down-electric-vehicles-charging-time-to-15-minutes/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:38:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-will-cut-down-electric-vehicles-charging-time-to-15-minutes/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने 2017 टोक्यो मोटर शो में अपनी स्पोर्ट्स इलेक्ट्रॉनिक व्हीकल कॉन्सेप्ट पेश की थी। इस इलेक्ट्रिक कार को 2020 में लॉन्च किया जाएगा और इसका प्रोडक्शन 2019 में शुरू हो जाएगा। अब इस कार के बारे में और जानकारी हासिल हुई है।   पढ़ें:   एक रिपोर्ट में कहा गया है कि होंडा 2020 तक अपने इलेक्ट्रिक वाहनों की चार्जिंग के समय को बेहद कम करने जा रही है। 2020 तक होंडा के इलेक्ट्रिक वाहन मात्र 15 मिनट में चार्ज होने लगेंगे। दुनियाभर की कई इलेक्ट्रॉनिक कंपनियां चार्जिंग समय को घटाने के लिए विभिन्न प्रकार की तकनीक का इस्तेमाल कर रही हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत नहीं दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर, 7 महीने में 20 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा को देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर तो है ही, साथ ही यह दुनिया का भी सबसे ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन है। अब इस स्कूटर ने एक और कीर्तिमान स्थापित कर दिया है। मात्र 7 महीने में ही इसे 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने हाल ही में अप्रैल 2017 - अक्टूबर 2017 के बीच इस स्कूटर की बिक्री के आंकड़े जारी किए। आंकड़ों के मुताबिक, इस 7 महीने के समय में भारत में होंडा एक्टिवा की 20 लाख 40 हजार 134 यूनिट बिकी। तुलना की जाए तो 2001 से 2008 के बीच सात साल में इस स्कूटर ने पहली 20 लाख यूनिट बेचने का आंकड़ा पार किया था। इस तरह होंडा एक्टिवा ने अपने सात साल का आंकड़ा सात महीने में ही तोड़ दिया। बताते चलें कि पिछले पांच सालों में भारत में दोपहिया वाहनों की सेल में 52 फीसदी का उछाल आया है। वहीं अकेले होंडा एक्टिवा की बिक्री में 180 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली है। अब आइए आपको होंडा एक्टिवा 4 जी की खासियत भी बता देते हैं। जिस स्कूटर की हम बात कर रहे हैं इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है। यही वजह है कि होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर के दो प्लांट होने के बावजूद इस स्कूटर के लिए थोड़ा इंतजार करना ही पड़ता है। होंडा एक्टिवा 4 जी की कीमत 51 हजार 324 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी के मुताबिक, भारत में हर नौवी सेकेंड में एक होंडा एक्टिवा की बिक्री हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो मोटोकॉर्प ला रही ये 125सीसी स्कूटर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी जल्द ही बाजार में नए प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रही है। हम पहले ही आपको यह जानकारी दे चुके हैं कि कंपनी Passion XPro को 110 सीसी में लॉन्च करने जा रही है। अब नई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी 125 सीसी स्कूटर को लाने की तैयारी में है। नए स्कूटर की लॉन्चिंग 18 दिसंबर को की जाएगी। इसका सीधा मुकाबला वेस्पा और फेसिनो से रहेगा।   पढ़ें:   कंपनी के इस 125 सीसी स्कूटर में रेटरो स्टाइल डिजाइन मिल सकता है। यह खासतौर पर शहर के युवा वर्ग को ध्यान में रखकर बनाया जाएगा। फिलहाल हीरो मोटोकॉर्प Maestro Edge, Duet और Pleasure स्कूटर की भारत में बिक्री कर रही है। इस स्कूटर के बारे में ज्यादा जानकारी तो हासिल नहीं हो सकी है। हालांकि उम्मीद की जा रही है कि इसकी कीमत 60 हजार रुपए के करीब हो सकती है।   हीरो मोटोकॉर्प का कम्यूटर मोटरसाइकिल सेगमेंट में दबदबा कायम है। हालांकि जब बात स्कूटर की आती है तो इसे होंडा, सुजुकी और टीवीएस जैसी कंपनियों से बराबर की टक्कर मिलती है। स्कूटर सेगमेंट में भी अपनी जगह मजबूत करने के लिए कंपनी यह 125 सीसी का स्कूटर ला रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन पांच गाड़ियों की है सबसे ज्यादा रिसेल वैल्यू, इन्हें खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</guid>
      <description>भारत में नई कार खरीदने से पहले ही इसकी रिसेल वैल्यू को लेकर चिंता होने लगती है। तो आखिर क्या होती है रिसेल वैल्यू और कौंन सी वो कारें है जिन्हें खरीदना रहेगा फायदे का सौदा? आज हम इसी के बारे में बताने जा रहे हैं। पहले तो आपको बता दें कि रिसेल वैल्यू कार के मॉडल पर निर्भर करती है, नाकि कंपनी पर। अगर किसी कंपनी की एक कार की रिसेल वैल्यू अच्छी है तो जरूरी नहीं सभी मॉडल्स की भी अच्छी होगी। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आलिया भट्ट ने खरीदी 1.88 करोड़ की ये कार, 210 kmph तक की पकड़ सकती है रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-alia-bhatt-bought-new-range-rover-vogue-suv-car/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actress-alia-bhatt-bought-new-range-rover-vogue-suv-car/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्ट्रेस वर्तमान दौर के उभरते हुए सितारों में से एक हैं। हाल ही में उनकी कारों की लिस्ट में एक और नाम जुड़ गया है। &amp;ldquo;बदरी की दुल्हनिया&amp;rdquo; की इस एक्ट्रेस ने लग्जरी एसयूवी कार Range Rover Vogue खरीदी है। इस कार की कीमत 1.88 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। यह भारत में मिलने वाली सबसे महंगी एसयूवी कारों में से एक है। यही कार बॉलीवुड एक्टर रणबीर कपूर और अनुष्का शर्मा के भी पास है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ड्राइविंग लाइसेंस पाना होगा मुश्किल, आ गया ये बड़ा नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</guid>
      <description>देश की राजधानी दिल्ली में अब ड्राइविंग लाइसेंस पाना मुश्किल होने जा रहा है। खराब ड्राइविंग के कारण बढ़ रहे सड़क हादसों पर लगाम कसने के लिए सरकार ड्राइविंग टेस्ट में बड़ा बदलाव करने जा रही है। अब लाइसेंस बनवाने के लिए आपको ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट देना होगा, जो केवल योग्य ड्राइवर ही पास कर पाएंगे। आपकी ड्राइविंग के कैमरों से ट्रैक किया जाएगा। दिल्ली सरकार ने देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी के साथ हाथ मिलाया है। दोनों साथ में मिलकर राजधानी में ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट सेंटर स्थापित करेंगे। अगले 12 महीने में मारुति सुजुकी दिल्ली में 10 ऐसे ड्राइविंग सेंटर बनाएगी। इसके लिए 10 करोड़ रुपए से ज्यादा खर्च किए जाने की योजना है। इन सेंटर्स पर ड्राइविंग ट्रैक बनाया जाएगा और हाई डेफिनेशन कैमरा लगाए जाएंगे। इन ट्रैक को 8 अंक के आकार दिया गया है जिसे महज 90 सेकंड़ में पार करना होगा। इसके अलावा इन सेंटर्स पर वीडियो एनालिटिक्स तकनीक का इस्तेमाल किया जाएगा जो ड्राइविंग के स्तर को भांव लेगा। अभी तक ड्राइविंग टेस्ट ड्राइविंग इस्पेक्टर द्वारा मैनुअली लिया जाता था। हालांकि सरकार की इस पहल के बाद बेहतर ड्राइविंग करने वाले लोग ही टेस्ट पास कर पाएंगे। दिल्ली की जिन जगहों पर इन सेंटर्स को स्थापित किया जाएगा उनमें हौज खास का डीटीसी टर्मिनल, शकुर बस्ती, राजा गार्डन और हरि नगर शामिल हैं। इसके अलावा दूसरे सेंटर रोहिनी, द्वारका, ज्हारोडा कलन, बुरारी, सराए काले खां और लोनी रोड पर बनाए जाएंगे। इन सेंटर्स को स्थापित करने के अलावा तीन साल तक इनके रखरखाव की जिम्मेदारी भी मारुति सुजुकी की होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है टीवीएस की सबसे दमदार अपाचे, &#39;बुलेट&#39; की टक्कर का है इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। इस बाइक की झलक सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाई गई थी। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था।  पढ़ें:   यह बाइक BMW G310R पर आधारित है और इसमें भी उसी इंजन और फ्रेम का इस्तेमाल किया गया है। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर लिक्विड कूल्ड इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वर्जन में आ रही टाटा नैनो, पीएम मोदी के हाथों 28 नवंबर को होगी लॉन्चिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/pm-narendra-modi-will-unveiled-tata-electric-nano-on-28-november/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/pm-narendra-modi-will-unveiled-tata-electric-nano-on-28-november/</guid>
      <description>देश की सबसे सस्ती कार टाटा नैनो एक बार फिर से बाजार में धमाल मचाने जा रही है। इस बार यह कार इलेक्ट्रिक मोटर के साथ आएगी। इलेक्ट्रिक टाटा नैनो के लिए टाटा मोटर्स और कोयम्बटूर स्थित कंपनी जायेम ऑटोमोटिव ने साझेदारी की है। इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, जायेम मोटर्स कार की बॉडी तैयार करेगी जिसमें बाद में इलेक्ट्रिक मोटर फिट कर दी जाएगी। इस कार को Jayem Neo के नाम से उतारा जाएगा।   इलेक्ट्रिक टाटा नैनो एक बार चार्ज होकर 150 किमी का सफर कर सकेगी। कार की लॉन्चिंग के बारे में आने वाले कुछ दिन में घोषणा की जा सकती है। जानकारी के मुताबिक, कैब सर्विस मुहैया कराने वाली कंपनी ओला कैब की ओर से टाटा मोटर्स को पहले ही 400 इलेक्ट्रिक नैनो के ऑर्डर मिल चुके हैं। रिपोर्ट में कहा गया है कि इस कार का उद्घाटन प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी के हाथों करवाया जाएगा।  हालांकि कंपनी की ओर से फिलहाल कोई टिप्पणी नहीं की गई है।   टाटा ने साल 2010 में जिनेवा मोटर शो के दौरान ई-नैनो का कॉन्सेप्ट पेश किया था। देश में इलेक्ट्रिक कारों की मांग धीरे-धीरे बढ़ रही है लिहाजा यह कहा जा सकता है कि अगर ई-नैनो सही कीमत और लंबी ड्राइविंग रेंज के साथ आती है तो यह काफी सफल इलेक्ट्रॉनिक-कार साबित हो सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 कारण पढ़ेंगे तो नहीं खरीदेंगे पेट्रोल या डीजल कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</guid>
      <description>क्या आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं? बेहतर होगा कि आप थोड़ा रुक जाएं और अपनी पसंद की इलेक्ट्रिक कार खरीदें, क्योंकि जल्द ही पेट्रोल और डीजल कार चलन से बाहर होने जा रही हैं।  वाहन निर्माता कंपनियां और भारत सरकार देश में इलेक्ट्रिक वाहनों को चलन में लाना चाहती हैं। अगले साल भारत में कई इलेक्ट्रिक कार आने वाली हैं, साथ ही कई जगहों पर चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाने हैं। यहां हम आपको 4 कारण बताएंगे कि क्यों पेट्रोल-डीजल नहीं, इलेक्ट्रिक कार खरीदना होगा फायदे का सौदा  सरकार की पहल इलेक्ट्रिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए भारत सरकार 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों का ऑर्डर दे रही है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। पहले दौर की बोली लगाई जा चुकी है। टाटा मोटर्स को 250 और महिंद्रा एंड महिंद्रा को 150 कार सप्लाई करनी है।   बड़ी कंपनियां जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मोटर और टोयोटा मोटर ने भारत में तीन साल के भीतर इलेक्ट्रिक कार लाने के समझौता किया है। देश में बिकने वाला हर दूसरा यात्री वाहन मारुति सुजुकी का होता है। अगर ऐसी बड़ी कंपनियां इलेक्ट्रिक वाहन के क्षेत्र में उतरती हैं तो ग्राहकों में उत्साह बढ़ेगा।   चार्जिंग स्टेशन इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे।   2030 का लक्ष्य सरकार ने 2030 तक सड़कों पर केवल इलेक्ट्रिक कार दौड़ाने का लक्ष्य रखा है। बिजली मंत्री पीयुष गोयल ने कहा, &amp;lsquo;हम बड़े पैमाने पर इलेक्ट्रिक वाहन पेश करने जा रहे हैं। हमारा मानना है कि है कि 2030 तक देश में एक भी पेट्रोल या डीजल कार नहीं बिकनी चाहिए।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वापस आने वाली है मशहूर Hyundai Santro, ये होगी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-santro-spotted-in-india-during-testing/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 14:31:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-santro-spotted-in-india-during-testing/</guid>
      <description>साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। हालांकि अब हुंडई सेंट्रो की भारतीय बाजार में फिर से वापसी होने जा रही है। हाल ही में 2018 हुंडई सेंट्रो को भारतीय सड़कों पर टेस्टिंग करते देखा गया है। टेस्टिंग के दौरान इसे कवर से ढंका हुआ था।   पढ़ें:   कार का जल्द ही प्रोडक्शन शुरू हो जाएगा और इसे भारत में अगले साल तक लॉन्च किया जा सकता है। बिलकुल नई हुंडई सेंट्रो को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है। नई कार की शुरुआती कीमत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Swift लिमिटेड एडिशन, कीमत 5.44 लाख रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-limited-edition-launched-price-features-and-specifications/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:47:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-limited-edition-launched-price-features-and-specifications/</guid>
      <description>वर्तमान जेनरेशन की मारुति सुजुकी स्विफ्ट भारत की सबसे पॉपुलर कारों में से एक है। अगले साल इस कार का बिलकुल नया वर्जन आने वाला है जिसे 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जाएगा। कंपनी ने अब इस कार का लिमिटेड वैरिएंट बाजार में उतारा है। लिमिटेड एडिशन वाली मारुति सुजुकी स्विफ्ट (पेट्रोल) की कीमत 5.45 लाख रुपए रखी गई है। इस एडिशन के डीजल वैरिएंट को खरीदने के लिए 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्किंग में खड़ी कार की भेजिए तस्वीर और भारत सरकार से मिलेगा कैश ईनाम, जानिए कैसे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</guid>
      <description>भारत सरकार ने जाम से मुक्ति दिलाने और कार की गलत पार्किंग करने वाले लोगों को सबक सिखाने के लिए नई योजना शुरू की है। परिवहन मंत्री ने नागरिकों से अपील की है कि वो किसी भी गलत तरीके से पार्क की गई कार की तस्वीर अथॉरिटी को भेज दें। इसके बाद कार मालिक पर लगने वाले 500 रुपए के जुर्माने की रकम का 10 फीसदी हिस्सा तस्वीर भेजने वाले शख्स को ईनाम के तौर पर दिया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कैब सर्विस देने वाली Uber अपने ग्राहकों के लिए लाने जा रही ये बड़ी सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/uber-to-start-request-for-guest-and-call-to-ride-features-for-users-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:34:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/uber-to-start-request-for-guest-and-call-to-ride-features-for-users-in-india/</guid>
      <description>कैब सर्विस मुहैया कराने वाली कंपनी जल्द ही अपने ग्राहकों के लिए एक बड़ी सुविधा लाने जा रही है। भारत में कई ग्राहकों के पास तो पुराने स्मार्टफोन हैं और कुछ के पास लिमिटेड मोबाइक डेटा है। ऐसी समस्याओं का सामना करने के लिए ऊबर भारत में नई तकनीक पर काम कर रही है। ग्राहकों के लिए जल्द ही नई और हल्की मोबाइल ऐप लॉन्च की जाएगी। इसमें ग्राहकों को &amp;ldquo;Request for Guest&amp;rdquo; फीचर दिया जाएगा।  पढ़ें:   इस फीचर के जरिए यूजर्स अपने ऐसे दोस्तों के लिए भी कैब की बुकिंग कर पाएंगे जिनके पास फोन तक नहीं है। इसके अलावा “Call to Ride” फीचर दिया जाएगा, जिसमें यूजर्स फोन करके कैब की बुकिंग कर पाएंगे। इस फीचर की फिलहाल पुणे में टेस्टिंग की जा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कंपनी लाई जेम्स बॉन्ड जैसी कार, आप भी देखिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/aston-martin-revealed-vantage-2018-in-james-bond-look/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 10:57:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/aston-martin-revealed-vantage-2018-in-james-bond-look/</guid>
      <description>ब्रिटिश लग्जरी कार निर्माता कंपनी एस्टन मार्टिन ने नई स्पोर्ट्स कार Vantage लॉन्च की है। यह 1951 में आई पुरानी Vantage कार का नया रूप है। एस्टन मार्टिन Vantage कंपनी की सबसे ज्यादा बिकने वाली कार रही थी। कंपनी इस गाड़ी की बिक्री मिड-2018 से शुरू होगी। इस कार का स्लीक डिजाइन और स्पीड जेम्स बॉन्ड फिल्म के Spectre में दिखाई गई कार से काफी हद तक मेल खाती है। कार की टॉप स्पीड 195mph (करीब 313 किमी/घंटा) की है। यह मात्र 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield &#39;बुलेट&#39; को टक्कर देने आ रहीं ये तीन दमदार बाइक, फीचर्स जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-dsk-benelli-and-norton-to-compete-in-india-with-royal-enfield-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-dsk-benelli-and-norton-to-compete-in-india-with-royal-enfield-bullet/</guid>
      <description>भारत के परफॉर्मेंस बाइक सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड को मिल रही सफलता को देखते हुए कई अन्य विदेशी कंपनियांभी नई बाइक लॉन्च करने जा रही हैं। मिली मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हार्ले, डीएसके-बेनेली और नॉर्टन जैसी बड़ी कंपनियां भी मीडियम से अपर सेगमेंट में नई लॉन्चिंग करेंगी। भारत के परफॉर्मेंस बाइक सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड को मिल रही सफलता को देखते हुए कई अन्य विदेशी कंपनियांभी नई बाइक लॉन्च करने जा रही हैं। मिली मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हार्ले, डीएसके-बेनेली और नॉर्टन जैसी बड़ी कंपनियां भी मीडियम से अपर सेगमेंट में नई लॉन्चिंग करेंगी। मिड-साइज सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड का मार्केट शेयर 76 फीसदी है, जबकि 21 फीसदी मार्केट शेयर बजाज-केटीएम का है। बीएमडब्ल्यू और ट्रायम्फ ने इस सेगमेंट में एट्री करने के लिए टीवीएस और बजाज ऑटो से साझेदारी की है।ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Norton Motorcycles भारत में दो नई बाइक- नॉर्टन कमांडो और नॉर्टन डॉमिनेटर लॉन्च करेगी। इसमें म961सीसी का एयरकूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया होगा। यह 79 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। इसके अलावा स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी डीएसके-बेनेली नई बाइक Lenocino scrambler लॉन्च करने जा रही है। पहले खबरें आई थी कि इस बाइक की लॉन्चिंग नवंबर 2017 में कर दी जाएगी, हालांकि नवंबर खत्म होने की ओर है। अब नई रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी इस बाइक को भारत में जनवरी या फरवरी में ऑटो एक्सपो 2018 से पहले लॉन्च कर देगी। इसमें 499 सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया होगा जो 6-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में पहली बार: पेट्रोल-डीजल से नहीं कॉफी से चल रहीं बसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</guid>
      <description>आपने पेट्रोल, डीजल और यहां तक की बैटरी से चलने वाली बस देखी होगी। लेकिन क्या आपने कभी कॉफी से चलने वाली बस के बारे में सुना है? यहां हम कोई काल्पनिक बात नहीं कर रहे। लंदन में ऐसा सच में हो रहा है।   पढ़ें:   ब्रिटेन की एक स्टार्टअप कंपनी bio-bean ने कॉफी आधारित बायो फ्यूल बनाने के लिए दो अन्य कंपनियों के साथ साझेदारी की है। इस फ्यूल का इस्तेमाल लंदन की डीजल बसों में किया जा रहा है। अभी ऐसा प्रयोग के तौर पर किया जा रहा है। पायलेट प्रोजेक्ट के लिए 6 हजार लीटर कॉफी ऑयल तैयार किया गया है। इतने फ्यूल से एक सिटी बस को एक साल तक चलाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति नहीं सुधार पाई ये खराबी, अब ग्राहक को वापस मिलेगी कार की पूरी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</guid>
      <description>अगर कार कंपनी आपके वाहन में आई खराबी को ठीक करने से इंकार करती है तो आपको कार की पूरी कीमत वापस मिल सकती है। हाल ही में ऐसा ही एक मामले सामने आया है, जब देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपने एक मॉडल में आई खराबी को ठीक नहीं कर पाई। जब यह मामले उपभोक्ता (कन्ज्यूमर कमिशन) आयोग पहुंचा तो फैसला ग्राहक के पक्ष में आया और मारुति को कार की कीमत वापस देने को कहा गया।   पढ़ें:   दरअसल आंध्र प्रदेश के रहने वाले डॉक्टर केएस किशोर ने 10 जनवरी 2003 को मारुति सुजुकी ऑल्टो LX 800 कार खरीदी थी। इस कार को उन्होंने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़कों पर ना लगे जाम तो सिंगापुर सरकार लाई प्लान, दोगुनी होगी कारों की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</guid>
      <description>सड़कों पर लगने वाले जाम से सिर्फ भारत नहीं, बल्कि दुनियाभर के कई शहर जूझ रहे हैं। दुनिया के सबसे अमीर शहरों में से एक सिंगापुर भी इसी समस्या का सामना कर रहा है। हालांकि इसका समाधान करने के लिए सिंगापुर सरकार नई योजना ले आई है।   पढ़ें:   सिंगापुर में लोगों को वाहन खरीदने से पहले पात्रता प्रमाण पत्र (COE) लेना होता है जो 10 साल के लिए वैध होता है। COE में आने वाले खर्च को ही कार की कीमत में जोड़ दिया जाता है। सिंगापुर में अब कार खरीदने वाले को लाइसेंस फीस के रूप में 80 हजार डॉलर (करीब 52 लाख रुपये) चुकाने होंगे। अभी तक इसके लिए करीब 24 लाख रुपये देने पड़ रहे थे।  यह लाइसेंस भी सिर्फ दस साल के लिए मान्य होता है, जिसका फिर से नवीनीकरण कराना पड़ता है। सरकार ने यह फैसला सड़कों पर लगने वाले जाम को कम कराने और सार्वजनिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए किया है। सिंगापुर में 2016 के अंत तक छह लाख निजी कारें थीं। सिंगापुर का 12 फीसदी इलाका पहले ही सड़कों ने घेर रखा है। अब इसके बढ़ने की संभावनाएं सीमित हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आने वाली है ये दमदार इंजन और शानदार लुक वाली बाइक, टेस्टिंग के दौरान दिखी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-leoncino-scrambler-seen-testing-to-launch-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-leoncino-scrambler-seen-testing-to-launch-in-india-soon/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी जल्द ही भारत में नई बाइक Lenocino scrambler लॉन्च करने जा रही है। पहले खबरें आई थी कि इस बाइक की लॉन्चिंग नवंबर 2017 में कर दी जाएगी, हालांकि नवंबर खत्म होने की ओर है। अब नई रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी इस बाइक को भारत में जनवरी या फरवरी में ऑटो एक्सपो 2018 से पहले लॉन्च कर देगी।  पढ़ें:   कंपनी ने हाल ही में इस मॉडल को इटली के मिलान में हुए EICMA 2017 मोटर शो में पेश किया था। इसके बाद इस बाइक को पहली बार भारत में टेस्ट करते देखा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अक्टूबर में सबसे ज्यादा बिकी Maruti Suzuki की ये सबसे सस्ती कार, आप भी जानिए खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-top-selling-passenger-vehicles-in-october-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-top-selling-passenger-vehicles-in-october-2017/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी यात्री वाहन बिक्री के मामले में पहले पायदान पर ही काबिज रहती है। पिछले दो महीने से सबसे ज्यादा बिकने वाली कार बन रही थी। हालांकि ने एक बार फिर सबको पछाड़ दिया है। दो महीने के अंतराल के बाद एक बार फिर मारुति सुजुकी Alto सबसे ज्यादा बिकने वाली पैसेंजर व्हीकल बन गई।  पढ़ें:   अक्टूबर में ऑल्टो की 19,447 यूनिट बिकी, जबकी पिछले साल इसी महीने में इसकी 18,854 यूनिट बिकी थीं। वहीं, अगस्त और सितंबर में सबसे ऊपर रही मारुति सुजुकी डिजायर की क्रमश: 26,140 और 31,427 यूनिट बिकी थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG! आ गई पहली ड्राइवरलेस कार, लंदन की सड़कों पर भरेगी फर्राटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 21:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया इलेक्ट्रिक ट्रक, दौड़ेगा 100 किमी प्रति घंटे की रफ्तार से</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द लॉन्च होने जा रही 961cc की ये शानदार बाइक, बेहद शानदार हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/norton-motorcycles-will-launch-norton-commando-and-norton-dominator-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/norton-motorcycles-will-launch-norton-commando-and-norton-dominator-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Norton Motorcycles भारत में दो नई बाइक- नॉर्टन कमांडो और नॉर्टन डॉमिनेटर लॉन्च करने जा रही है। इन दोनों बाइकों की लॉन्चिंग अगले साल की जाएगी। काइनेटिक ग्रुप और नॉर्टन मोटरसाइकिल के बीच हुए समझौता से बनी नई कंपनी काइनेटिक मोटोरोयल इन दोनों बाइकों की लॉन्चिंग करेगी। नॉर्टन कमांडो की बात करें तो इसमें भी 961cc का 2 सिलिंडर इंजन दिया होगा जो 79 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। इंजन को 5-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा जाएगा। भारत में इसकी कीमत 18-20 लाख रुपए तक होगी। बाइक में 17 इंच के स्पोक व्हील और ट्यूबलैस टायर दिए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश का पहला इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग स्टेशन हुआ लॉन्च, इस शहर से हुई शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</guid>
      <description>सरकारी तेल कंपनी कारपोरेशन (IOC) ने देश का पहला (EV) चार्जिंग स्टेशन लॉन्च किया है। पहला चार्जिंग स्टेशन नागपुर शहर में स्थापित किया गया है। इंडियन ऑयल ने कैब सर्विस मुहैया कराने वाली कंपनी ओला के साथ मिलकर अपने ही पेट्रोल पंप पर इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग की सुविधा शुरू की है। इस तरह नागपुर देश का पहला शहर बन गया है जहां इलेक्ट्रिक पब्लिक ट्रांसपोर्ट मॉडल को शुरू किया गया है।  पढ़ें:   इस मौके पर बोलते हुए इंडियन ऑयल के कार्यकारी निदेशक मुरली श्रीनिवासन ने कहा कि भारत के प्रमुख ऑयल रिफाइनर और मार्केटर के लिहाज इंडियन ऑयल अपने मुख्य व्यवसाय के हिस्से के रूप में पारिस्थितिक स्थिरता को बढ़ावा देने के विचार का समर्थन करता है।  बता दें कि सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले नीति आयोग की और से कुछ दिन पहले ही दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>