<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 10:30:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई TVS Victor, एक लीटर में चलेगी 72 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</guid>
      <description>देश की तीसरे नंबर की दोपहिया वाहन कंपनी मोटर कंपनी ने अपनी Victor बाइक को नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने विक्टर प्रीमियम एडिशन की मैटे सीरीज लॉन्च की है। इसकी कीमत 55,890 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   नए फीचर्स के अलावा नई विक्टर दो नए शेड- ब्लू और सिल्वर में मिलेगी। बता दें कि टीवीएस प्रीमियम एडिशन को पिछले साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>विटारा ब्रेजा के बाद ये एसयूवी ला रही Maruti Suzuki, ऑटो एक्सपो में होगी पेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:01:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-will-showcase-concept-future-s-at-upcoming-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में एक नई कॉम्पैक्ट एसयूवी पेश करेगी। कार का नाम Future S होगा। कंपनी ने इसकी एक कॉन्सेप्ट तस्वीर भी जारी की है।   याद दिला दें कि 2016 ऑटो एक्सपो में कंपनी ने विटारा ब्रेजा पेश की थी। विशेषज्ञों का कहना हैं कि नई कार कॉम्पैक्ट एसयूवी की परिभाषा को बदल देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संभलकर खोलें कार का दरवाजा, वरना हो सकता है ये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है रियल लाइफ Transformers, 2018 से सड़कों पर घूमेगी फोल्डेबल रोबोट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/earth-1-this-foldable-electric-car-is-real-life-transformers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:24:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/earth-1-this-foldable-electric-car-is-real-life-transformers/</guid>
      <description>आपने हॉलीवुड की फिल्म &amp;lsquo;ट्रांसफार्मर्स&amp;rsquo; देखी हैं? वो फिल्म रोबोट वाली कारों के लिए मशहूर है। ठीक इसी प्रकार की कार 2018 में आपके पास भी हो सकती है। Earth-1 नाम की यह कार फिलहाल पब्लिक रोड पर चलाने के लिए सर्टिफाइड नहीं है। लेकिन उम्मीद की जा रही है कि मार्च 2018 तक यह आम सड़कों पर दौड़ती नजर आएगी।Earth-1 एक रोबोट इलेक्ट्रिक कार है जिसे इस प्रकार बनाया गया है कि इन्हें फोल्ड किया जा सके और कहीं भी पार्क किया जा सके। कार की कीमत 52 हजार पौंड (करीब 44 लाख रुपए) है।यह एक दो सीटर कार है, जो अपनी शेप बदल सकती है। इसके चलते कार की कम जगह में पार्क किया जा सकता है और मोड़ पर बड़ी आसानी से घुमाया जा सकता है। इस कार जापान के मशहूर एनिमेशन आर्टिस्ट कुनियो ओकावारा ने तैयार किया है। कंपनी इस कार की 300 यूनिट बेचेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज पल्सर को टक्कर देने Hero ला रही प्रीमियम बाइक Xtreme 200 NXT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प आखिरकार देश में अपनी Xtreme 200 NXT बाइक लॉन्च करने जा रही है। बाइक की लॉन्चिंग 30 जनवरी को नई दिल्ली में होने वाले एक इवेंट में की जाएगी।   कंपनी ने एक टीजर वीडियो के जरिए लॉन्चिंग की अटकलों को और पुख्ता कर दिया है। इस बाइक के कॉन्सेप्ट मॉडल को ऑटो एक्सपो 2016 में पहली बार पेश किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम और राष्ट्रपति से छिन गया ये अधिकार, अब कार पर दिखाना ही होगा रजिस्ट्रेशन नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 12:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</guid>
      <description>आपने भारत के प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति को अपनी लग्जरी कारों से सफर करते तो देखा ही होगा। क्या आपने कभी ध्यान दिया है कि इनकी कारों पर रजिस्ट्रेशन नंबर नहीं होता। हालांकि भारतीय प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति अब बिना रजिस्ट्रेशन नंबर लिखी कार में सफर नहीं कर पाएंगे।   भारतीय परिवहन मंत्रालय ने इस संबंध में प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति के सचिव को पत्र लिखकर जानकारी दे दी है। पत्र में कहा गया है कि देश के संवैधानिक मुखियाओं की कारों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर लिखा होना अनिवार्य है। पीएम मोदी की कार पर तो अभी से नंबर दिखने भी लगा है।  केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने मोटर व्हीकल एक्ट 1988 में किए गए संसोधनों के चलते ऐसे निर्देश दिए हैं। मंत्रालय ने कहा है कि &amp;ldquo;मोटर व्हीकल एक्ट 1988 के प्रावधान के मद्देनजर यह सुनिश्चित किए जाने की सलाह दी जाती है कि राष्ट्रपति भवन के सभी वाहनों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर होना जरूर है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल कैंपस से हर हफ्ते गायब हो रहीं 250 साइकिल, मगर ऐसे मिल जाती हैं वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</guid>
      <description>एक मीडिया रिपोर्ट्स में खुलासा हुआ है कि टेक्नोलॉजी कंपनी द्वारा कर्मचारियों को दी गई रंग-बिरंगी साइकिल लगातार गायब हो रही हैं। गूगल के कैंपस से हर हफ्ते करीब 100-250 साइकिल गायब हो रही हैं। हालांकि जीपीएस लगे होने के कारण इनमें से 70-190 साइकिल वापस मिल जाती हैं।   गूगल की इन साइकिल्स को Gbikes कहा जाता है। इसमें पीले रंग का फ्रेम, लाल रंग की बास्केट और हरे व नीले रंग का व्हील होता है। बता दें कि गूगल अपने कैंपस में ऐसी करीब 1100 Gbikes अपने कर्मचारियों के लिए मुफ्त रखता है। कर्मचारी इनका इस्तेमाल कैंपस के आसपास के इलाके में कर सकते हैं।   एक Gbike की कीमत 100 से 300 डॉलर होती है। गूगल ने बताया कि हर हफ्ते 100 से 250 साइकिल कैंपस से गायब हो रही हैं। वॉल स्ट्रीट जर्नल ने अपनी रिपोर्ट में बताया कि यह काम साधारण चोर का नहीं है। बता दें कि यह पहली बार नहीं है जब गूगल की ये साइकिलें गायब हुई हों। इससे पहले जुलाई 2017 में भी दर्जनों गूगल साइकिल चोरी हो गई थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 जनवरी को रॉयल एनफील्ड ला रही नई बाइक, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली भारतीय कंपनी 12 जनवरी को भारत में नया मॉडल लॉन्च करने जा रही है। यह रॉयल एनफील्ड Himalayan Fi बाइक का 2018 मॉडल होगा। नई बाइक की तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं।   अपडेटेड बाइक नई पेंट स्कीम के साथ आएगी। बता दें कि यह रॉयल एनफील्ड हिमालयन कंपनी की पहली ऑफ रोड बाइक है। इसके अलावा भारतीय बाजार में कोई भी अन्य कंपनी इस कीमत में ऑफ रोड बाइक नहीं बेचती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा के इन दो मॉडल्स में आई खराबी, कंपनी ने वापस मंगाई 24 हजार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</guid>
      <description>यामाहा मोटर इंडिया ने हाल ही में लॉन्च की गई अपनी दो मोटरसाइकिल को रिकॉल किया है। ये बाइक यामाहा FZ25 और Fazer 25 हैं। इन दोनों बाइकों को हेड कवर बोल्ट के ढीले होने के कारण वापस मंगाया गया है।  ने बताया कि कंपनी ने तुरंत प्रभाव से अपने उन सभी मॉडल्स को रिकॉल किया है जो 1 जनवरी 2017 के बाद बनाए गए हैं। इसके तहत यामाहा FZ25 और Fazer 25 की सभी यूनिट आती हैं। बता दें कि कंपनी ने FZ25 को जनवरी 2017 में ही लॉन्च किया था। यह करीब 24 हजार यूनिट होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ला रही है नई 110 सीसी डिस्कवर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ऑटो बाजार में नई डिस्कवर लाने जा रही है। बजाज की यह नई 110 सीसी की होगी। इस बाइक को साल 2018 की पहली छमाही में डोमिनार 400 और एवेंजर के नए मॉडल्स के साथ लॉन्च किया जाएगा।   110 सीसी की यह बाइक बजाज डिस्कवर का सेकेंड मॉडल होगा। कंपनी इसे प्लेटीना 100 और डिस्कवर 125 की बीच में रखेगी। इसमें स्टाइलिंग डिस्कवर 125 जैसी ही होगी, लेकिन बेहतर माइलेज के साथ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्री टोल से मुफ्त पार्किंग तक, इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेंगी ऐसी सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 11:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</guid>
      <description>देश में प्रदूषण कम करने के लिए भारत सरकार इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रचलन बढ़ाना चाहती है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, सरकार के थिंक टैंक नीति आयोग ने इलेक्ट्रिक वाहनों को लेकर एक मसौदा तैयार किया गया है, जिसमें कहा गया है कि इलेक्ट्रिक वाहनों को ग्रीन रजिस्ट्रेशन प्लेट मिलनी चाहिए। इसके तहत देश में 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक वाहन बाजार बनाने के लिए कुछ चुनिंदा शहरों में नए पेट्रोल और डीजल वाहनों का पंजीकरण चरणबद्घ तरीके से बंद किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो ने लॉन्च की स्पेशल एडिशन वाली Kwid, कीमत 2.66 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-2018-renault-kwid-special-edition/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:07:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-2018-renault-kwid-special-edition/</guid>
      <description>रेनो इंडिया ने भारत में अपनी सबसे किफायती कार क्विड का स्पेशल एडिशन लॉन्च किया है। कार की कीमत 2.66 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू होती है। स्पेशल एडिशन वाली क्विड तीन वैरिएंट- 0.8 लीटर (मैनुअल), 1.0 लीटर (मैनुअल) और 1.0 लीटर (ऑटोमैटिक) में आएगी।   1 लीटर वाले दोनों मॉडल्स की कीमत 3.57 लाख रुपए और 3.87 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। बता दें कि रेनो के साधारण वर्जन के वैरिएंट की कीमतें भी इतनी ही हैं। स्पेशल एडिशन कार में 10 नए अपडेट दिए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault लेकर आ रही है ये इलेक्ट्रिक कार, एक चार्जिंग में चलेगी 300 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-zoe-electric-car-spotted-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-zoe-electric-car-spotted-testing-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस के वाहन निर्माता कंपनी रेनो जल्द ही भारत में नई इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही है। इस कार को हाल ही में टेस्टिंग के दौरान देखा गया है। रेनो Zoe नाम की इस कार को इलेक्ट्रिक कैब मुहैया कराने वाली कंपनी लीथियम अरबन टेक्नोलॉजी द्वारा ट्रायल के रूप में इस्तेमाल की जा रही है। भारत में इलेक्ट्रिक वाहनों की प्रतिस्पर्धा बढ़ती जा रहा है। रेनो Zoe को कंपनी फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में पेश करने जा रही है। कंपनी दावा करती है कि यह कार एक बार फुल चार्ज होकर 300 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो नए कलर और फीचर्स के साथ आई बजाज डोमिनार 400</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 12:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो जल्दी ही नई डोमिनार 400 को लाने जा रही है। नई बाइक में कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट किए गए हैं। यह बाइक कंपनी की डीलरशिप पर भी आने लग गई है। यह बाइक दो नए कलर- ग्लॉसी रेड और इलेक्ट्रिक ब्लू में आएगी।   हाल ही में देहरादून स्थित डीलरशिप पर बाइक के रेड वैरिएंट को देखा गया है। नए कलर के अलावा बाइक में गोल्डन एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक की रियर बॉडी पर सिल्वर फिनिश के साथ, हैंडलवार कलर भी सिल्वर रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड फैन्स के लिए झटका, कंपनी ने बंद कर दी अपनी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:51:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</guid>
      <description>परफॉर्मेंस बाइक बनाने वाली भारतीय दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने अपने फैन्स को झटका दिया है। कंपनी ने भारतीय बाजार में रॉयल एनफील्ड Continental GT को बंद कर दिया है। बाइक को साल 2013 में लॉन्च किया गया था।   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, डीलर्स के पास मौजूद बाइक को फिलहाल बेचा जा रहा है, हालांकि भारतीय बाजार के लिए इसका प्रोडक्शन अब नहीं होगा। कंपनी ने डीलर्स को बाकी बचा स्टॉक खत्म करने के भी निर्देश दिए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शुरू हो गई 2018 मारुति सुजुकी Swift की बुकिंग, 11 हजार में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-booking-started-by-dealership/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 09:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-booking-started-by-dealership/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की तीसरी जेनरेशन साल 2018 की सबसे बड़ी लॉन्चिंग में से एक है। आने वाले कुछ महीनों में इसी बिक्री भी शुरू हो जाएगी। कुछ डीलर्स ने इसकी बुकिंग भी शुरू कर दी है। ग्राहक 11 हजार रुपए देकर 2018 मारुति सुजुकी स्विफ्ट को बुक कर सकते हैं।  हालांकि बुकिंग को अभी आधिकारिक तौर पर शुरू नहीं किया गया है। डीलर्स अपने स्तर पर ही बुकिंग ले रहे हैं। जानकारी के मुताबिक, फरवरी के अंत या मार्च की शुरुआत तक नई स्विफ्ट शोरूम में आ जाएगी और इसपर 3-4 महीने का वेटिंग पीरियड रह सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई मारुति सुजुकी सियाज फेसलिफ्ट, भारत में टेस्टिंग के दौरान आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-ciaz-seen-testing-in-india-before-its-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-ciaz-seen-testing-in-india-before-its-launch/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी के लिए काफी महत्वपूर्ण प्रोडक्ट है। सेडान सेगमेंट में जो काम कंपनी की बलेनो और SX4 नहीं कर पाई थी वो मारुति सुजुकी Ciaz ने कर दिखाया था। कार को चार साल होने वाले हैं और अभी तक इसमें कोई बड़ा अपडेट नहीं किया गया।   हालांकि अब कंपनी इसमें बदलाव करने जा रही है। मारुति सुजुकी को हाल ही में फेसलिफ्ट Ciaz की टेस्टिंग करते देखा गया है। इसका मुकाबला होंडा सिटी और हुंडई वरना से रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स ने अपने ट्रक और बस ग्राहकों को दिया यह बड़ा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-six-year-warranty-of-all-commercial-vehicles/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-announced-six-year-warranty-of-all-commercial-vehicles/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी ट्रक और बस निर्माता कंपनी ने अपने कमर्शियल वाहनों के ग्राहकों को नए साल का तोहफा दिया है। कंपनी ने घोषणा की है कि वह अपने सभी प्रकार के मीडियम और हैवी वाहनों पर 6 साल तक की वारंटी देगी।   कपनी ने अपने बयान में कहा कि &amp;ldquo;टाटा मोटर्स देश की पहली कंपनी बन गई है जो कमर्शियल वाहनों के साथ 6 साल की वारंटी मुहैया करा रही है।&amp;rdquo; इन वाहनो में ट्रैक्टर्स-ट्रॉली, कई पहिया ट्रक और टिप्पर भी शामिल हैं।  बता दें कि इस वारंटी में ड्राइवरलाइन (इंजन, गियरबॉक्स और रियर एक्सल) ही आएगा। वहीं पूरे वाहन की वारंटी को भी 24 महीनों से बढ़ाकर 36 महीने कर दिया गया है। कंपनी की व्यावसायिक वाहन कारोबार इकाई के प्रमुख गिरीश वाघ ने कहा, छह साल की वारंटी उद्योग जगत में एक और सर्वप्रथम शुरुआत है। हम मध्यम और भारी वाहनों के लिए इस ऑफर की पेशकश कर उत्साहित हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाला है 125सीसी टीवीएस Graphite स्कूटर, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन बनाने वाली देश की तीसरी सबसे बड़ी कंपनी टीवीएस मोटर्स फिलहाल तो अपनी 300 सीसी अपाचे RR 310 पर फोकस कर रही है। हालांकि कंपनी की योजना कई नए प्रोडक्ट लाने की भी है। इसमें एक परफॉर्मेंस स्कूटर भी शामिल है। जल्द आने वाले इस स्कूटर का नाम टीवीएस Graphite होगा। इस स्कूटर का कॉन्सेप्ट कंपनी ने 2014 ऑटो एक्सपो में पेश किया था। हाल ही में इस स्कूटर को बंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया है। स्कूटर की लीक हुई तस्वीर से इसके कई फीचर्स का खुलासा हुआ है। इसे फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। बता दें कि होंडा ग्राजिया बड़ी तेजी से मार्केट में अपनी पकड़ बना रहा है। होंडा ने 8 नवंबर को बाजार में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया था। नवंबर में ही यह स्कूटर बिक्री के मामले में सातवें नंवबर पर आ गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी स्विफ्ट 2018 की कीमत का हुआ खुलासा, जल्द होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-2018-price-revealed-for-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी भारत में तीसरी जेनरेशन की लॉन्च करने जा रही है। कंपनी ने वर्तमान मॉडल का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। नई स्विफ्ट साल 2018 की सबसे बड़ी लॉन्चिंग में से एक है।   मारुति सुजुकी इंडिया के सीनियर एग्जीक्यूटिव डायरेक्टर आरएस काल्सी ने एक इंटरव्यू में इस कार के बारे में और जानकारी दी है। इस कार की कीमत 4.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू होगी। यह वर्तमान स्विफ्ट के शुरुआती मॉडल से 10 हजार रुपए महंगी होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक मॉडिफाई करने से पहले ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:36:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने दिसंबर में बेचे 4.7 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प की बिक्री दिसंबर माह में 43 फीसदी बढ़कर 4,72,731 इकाई रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 3,30,202 था। कंपनी ने बयान में बताया कि पूरे साल 2017 में उसने रिकॉर्ड 72,07,363 मोटरसाइकिलों की बिक्री की।   सबसे ज्यादा कंपनी की Hero Splendor बाइक की बिक्री हुई। हर महीने इसकी करीब 2-2.4 लाख यूनिट बिकी हैं। हीरो मोटोकॉर्प के सीएमडी एवं सीईओ पवन मुंजाल ने बताया कि अपने बाजार नेतृत्व को और मजबूत करने के लिए रणनीतिक प्रयास की दिशा में साल 2017 एक अहम पड़ाव का वर्ष रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आई दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान, 2.7 करोड़ है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastest-luxury-sedan-in-the-world-maserati-quattroporte-gts-comes-in-india/</guid>
      <description>दुनिया की सबसे तेज लग्जरी सेडान कार 2018 मासेराती Quattroporte GTS की पहली यूनिट भारत आ गई है। इस कार को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया गया था। दिल्ली इंपोर्ट की गई इस पहली कार की तस्वीर को कंपनी ने शेयर किया है।   इसकी कीमत 2.7 करोड़ रुपए (एक्स-शोरूम) है। कार को सबसे पहले 2017 फ्रैंकफर्ट मोटर शो में पेश किया गया था। भारत आई कार का कलर रॉयल ब्लू शेड की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciaz और Verna को पछाड़ साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-city-highest-selling-sedan-in-india-in-2017/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी 1998 से भारत में सिटी सेडान कार की बिक्री कर रही है। होंडा सिटी को देश में 20 साल हो चुके हैं। बाजार में कई प्रतिद्वंदि आ जाने के बाद भी इस कार ने अपनी पकड़ मजबूत बताई हुई है। यहां तक की साल 2017 में सियाज और हुंडई वरना को पछाड़कर होंडा सिटी सबसे ज्यादा बिकने वाली सेडान कार बनी है।   होंडा ने साल 2017 में सिटी सेडान की 62,573 यूनिट बेची। वहीं मारुति सुजुकी सियाज की 47,114 यूनिट ही बिक पाई। तीसरे नंबर पर हुंडई वरना रही। नई हुंडई वरना अगस्त 2017 में लॉन्च की गई थी। यह तेजी से बाजार में पकड़ बना रही है हालांकि होंडा सिटी को पीछे छोड़ने में नाकाम रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW 7 सीरीज से Tesla मॉडल X तक, ये हैं पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-five-high-tech-sedan-cars-in-india-bmw-tesla-mercedes-audi-cadillac/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक और ऑटोमैटिक कारों की बढ़ती मांग के बीच वाहन निर्माता कंपनियों के बीच अपनी कारों में एक से एक दमदार फीचर्स देने की होड़ मची है। ऐसे में हम आपको देश में बिकने वाली पांच बेस्ट हाईटेक सेडान कारों के बारे में बताने जा रहे हैं- BMW 7 Series
कार में पावरफुल एक्सटीरियर के अलावा हाईटेक फीचर्स वाला इंटीरियर भी मिलता है। कार में LED एंबीयंस लाइटिंग मिलती है जो ड्राइविंग को आसान बनाती है। इसमें रिमूवेबल टच स्क्रीन टैबलेट दी गई है जिसके जरिए कार के तापमान, सीट पोजिशन, जीपीएस और साउंड स्पीकर को कंट्रोल किया जा सकता है।Tesla Model S</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी को टक्कर देने आ रही ये कंपनी, लाएगी स्विफ्ट, डिजायर और विटारा जैसी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/french-automaker-peugeot-working-on-swift-dzire-and-vitara-brezza-challengers-in-india/</guid>
      <description>फ्रांस की ऑटोमेकर कंपनी Peugeot ने चेन्नई स्थित हिंदुस्तान मोटर्स फैक्ट्री को खरीद लिया है। इसके जरिए कंपनी भारतीय बाजार में वापसी कर रही है। कंपनी 2020 तक भारत में कारों की बिक्री शुरू कर देगी। नई जानकारी के मुताबिक, कंपनी भारतीय बाजार में तीन नई कार लाने जा रही है। इसमें एक हैचबैक, एक कॉन्पैक्ट सेडान और एक कॉम्पैक्ट एसयूवी शामिल होगी।  पढ़ें:   कंपनी की हैचबैक का मुकाबला मारुति सुजुकी से रहेगा, वहीं सेडान कार का मुकाबला और एसयूवी का मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। मारुति स्विफ्ट में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 सीटर Creta लाएगी हुंडई, महिंद्रा XUV और टाटा हेक्सा को मिलेगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 11:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-will-launch-7-seater-creta-suv-to-challenge-tata-hexa-and-mahindra-xuv500/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया भारतीय बाजार में दो नई एसयूवी कार लाने जा रही है। इसमें से एक 7-सीट की क्रेटा होगी तो वहीं दूसरी माइक्रो एसयूवी होगी। 7-सीटर क्रेटा की टक्कर टाटा हेक्सा और महिंद्रा जैसी कारों से रहेगी, जबकि माइक्रो एसयूवी का मुकाबला महिंद्रा से रहेगा। इस 4- मीटर एसयूवी का मुकाबला मारुति विटारा ब्रेजा और फोर्ड इकोस्पोर्ट से भी रहेगा।   पढ़ें:   7-सीटर क्रेटा वर्तमान मॉडल से लंबी होगी। वर्तमान क्रेटा 5 सीटर कार है। कुछ ऐसी ही कोशिश महिंद्रा ने अपनी TUV300 कार के साथ की है। कंपनी इसका 7-सीटर वर्जन TUV300 प्लस लाने जा रही है।   नई क्रेटा का व्हीलबेस वर्तमान मॉडल जैसा ही होगा, बस सीटों की संख्या बढ़ाने के लिए बॉडी को लंबा कर दिया जाएगा। कंपनी ने हालांकि यह खुलासा नहीं किया कि इन कारों की लॉन्चिंग कब तक होगी। माना जा रहा है ये कार 2019 में आ सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल के आखिरी महीने सबसे ज्यादा बिकी इस कंपनी की कार, हुंडई ने भी दी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 10:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</guid>
      <description>देश के वाहन उद्योग ने गत माह की बिक्री के बेहतर आंकड़े के साथ नए साल का खाता खोला। इंडिया और होंडा कार्स इंडिया जैसी कंपनियों ने दिसंबर 2017 में घरेलू बाजार में यात्री वाहनों की धुआंधार बिक्री की और बीते वर्ष को दहाई अंकों की बिक्री बढ़ोतरी के साथ विदा किया।  मारुति की बिक्री 10 फीसदी बढ़ी मारुति सुजुकी इंडिया की कुल बिक्री दिसंबर 2017 में 10.3 फीसदी बढ़कर 1,30,066 वाहनों की रही। कंपनी ने दिसंबर 2016 में 1,17,908 वाहन बेचे थे। कंपनी की घरेलू बिक्री 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Swift से लेकर WagonR तक, इस साल आने वाली हैं मारुति सुजुकी की ये 3 कार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 09:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-launch-during-2018-in-india-new-2018-swift-and-wagonr/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी साल 2018 में भारतीय बाजार में तीन नई कार लॉन्च करने जा रही है। कंपनी इस साल की शुरुआत 2018 मारुति स्विफ्ट से करेगी और इसमें WagonR जैसे मॉडल्स भी शामिल होंगे। आइए डालते हैं इनपर एक नजर 2018 मारुति Swift
यह मारुति के HEARTECT प्लेटफॉर्म पर आधारित होगी, जो कंपनी की बलेनो और Dzire में भी इस्तेमाल किया गया है। यह वजन में हल्का होने के साथ मजबूत भी होता है। कार में वर्तमान वाला ही पेट्रोल और डीजल इंजन दिया गया है। हालांकि इसमें मैनुअल के साथ ऑटोमैटिक गियरबॉक्स भी दिया जाएगा। कार की शुरुआती कीमत 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है। कार को 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है।नई WagonR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है पहली रॉयल एनफील्ड बुलेट जिसमें है रिवर्स गियर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/first-royal-enfield-bullet-with-reverse-gear-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 09:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/first-royal-enfield-bullet-with-reverse-gear-in-india/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की मोटरसाइकिल पावरफुल होने के साथ काफी भारी भी होती हैं। इसके वजन के कारण कई ग्राहक इसे नापसंद भी करते हैं क्योंकि इसे पार्क करना और पीछे धकेलना काफी मुश्किल काम होता है।   पढ़ें:   हालांकि रॉयल एनफील्ड 350 बुलेट चलाने वाले एक शख्स ने इसका हल निकाल लिया है। जगदीश रावल नाम के शख्स ने अपनी बुलेट में रिवर्स गियर लगा डाला। आगे आने वाली वीडियो में आप देख सकते हैं कि कैसे काम करता है ये रिवर्स गियर-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 लाख से ज्यादा की बोली लगाएं और 80 लाख की मर्सिडीज ले जाएं, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-excise-department-to-hold-online-bidding-of-seized-cars-on-mstc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-excise-department-to-hold-online-bidding-of-seized-cars-on-mstc/</guid>
      <description>दिल्ली का आबकारी विभाग ऐसी गाड़ियों की नीलामी कर रहा है जो अवैध शराब के साथ पकड़ी गई हैं। ऐसी कारों की संख्या 450 बताई जा रही है। इनमें दो साल पुरानी एक मर्सिडीज कार भी शामिल है। यह मर्सिडीज बेंज (ई-350) है, जिसकी एक्स-शोरूम कीमत 80 लाख रुपए है।   पढ़ें:   जानकारी के मुताबिक, नीलामी ऑनलाइन की जाएगी और बोली 5 लाख से शुरू होगी। नीलामी में मर्सिडीज के अलावा टोयोटा कोरोला, होंडा सीआरवी, होंडा सिटी और इनोवा जैसी अन्य कारें भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दूसरे राज्यों से पुरानी कार खरीदें या नहीं? जानिए फायदा होगा या नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buying-used-car-from-other-state-india-second-hand-car-purchase-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:08:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buying-used-car-from-other-state-india-second-hand-car-purchase-guide/</guid>
      <description>अक्सर लोग यह जानना चाहते हैं कि दूसरे राज्यों से अगर सेकेंड हैंड कार खरीदी जाए तो उसका डॉक्यूमेंट का क्या प्रोसेस होता है? इसके अलावा यह भी कहा जाता है कि दिल्ली-एनसीआर में कार थोड़ी कम कीमत पर मिल जाती है। ऐसे में दूसरे राज्यों के लोग भी दिल्ली-एनसीआर से कार लेने का मन बनाते हैं। अगर आप भी किसी दूसरे राज्य से कार खरीदने जा रहे हैं तो कुछ बाते जानने आपके लिए बेहद जरूरी है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ रही है नई फोर्ड Figo Cross, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 12:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-ford-figo-cross-hatch-version-to-launch-soon-in-india/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड भारतीय बाजार में अब फीगो का क्रॉस-हैचबैक वर्जन लॉन्च करेगी। इस वर्जन को हाल ही में देखा गया है। फोर्ड वैसे तो 2018 ऑटो एक्सपो में हिस्सा नहीं ले रही है, हालांकि माना जा रहा है कि कंपनी इस कार को 2018 की पहली तिमाही में लॉन्च कर देगी।   कीमत के मामले में यह फोर्ड फीगो से थोड़ी सी महंगी हो सकती है। फोर्ड फीगो की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki Vulcan S भारत में लॉन्च, दमदार फीचर्स से हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 10:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई बाइक 2018 Vulcan S लॉन्च कर दी है। यह एक क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला हार्ले डेविडसन स्ट्रीट से रहेगा। कंपनी ने इसकी कीमत 5.44 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कावासाकी ने पिछले हफ्ते ही वेबसाइट पर इसकी झलक पेश की थी। भारत में यह कावासाकी की पहली क्रूजर बाइक है। कंपनी इसे 2018 ऑटो एक्सपो में भी दिखाएगी। बाइक की बुकिंग भी शुरू हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा का ये स्कूटर होगा अगला &#39;एक्टिवा&#39;, लॉन्चिंग के एक महीने में ही टॉप-10 में पहुंचा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-10-scooters-sales-in-november-2017-honda-grazia-already-in-top-10-sellers/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 08:50:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-10-scooters-sales-in-november-2017-honda-grazia-already-in-top-10-sellers/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने 8 नवंबर को बाजार में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया था। यह 125 सीसी स्कूटर है, जो खासतौर पर शहरी युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है। लॉन्चिंग के बाद से ही इस स्कूटर ने ग्राहकों को आकर्षित करना शुरू कर दिया था। अकेले नवंबर महीने में ही स्कूटर की 17,047 यूनिट बिक गई थीं। इस तरह बिक्री के मामले में यह 22 दिन में ही यामाहा फेसिनो, हीरो प्लेजर और यामाहा Ray-Z से आगे निकल गया था। नवंबर में यह स्कूटर बिक्री के मामले में सातवें नंवबर पर रहा था।बिक्री के आंकड़े देखकर अनुमान लगाया जा रहा है कि होंडा का यह स्कूटर कंपनी के ही एक्टिवा जैसा सक्सेसफुल प्रोडक्ट साबित हो सकता है। बता दें कि होंडा एक्टिवा ना सिर्फ भारत, बल्कि दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन है। होंडा ग्राजिया की कीमत 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। स्कूटर 6 कलर ऑप्शन में मिलता है। यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिलता है। इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा TUV300 Plus के फीचर्स हुए लीक, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-specification-leaked-ahead-of-launch-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 09:53:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-tuv300-plus-specification-leaked-ahead-of-launch-in-india-2018/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा अपनी TUV300 कार का 9-सीटर वर्जन TUV300 प्लस लाने जा रही है। कंपनी इस कार को 2018 में लॉन्च करेगी। लॉन्चिंग से पहले कार के फीचर्स लीक हुए हैं। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट के मुताबिक, महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लंबाई 4,398mm, चौड़ाई 1,815 mm और ऊंचाई 1,837 mm रहेगी। नई टीयूवी 300 प्लस वर्तमान कार से 403एमएम लंबी होगी। हालांकि कार के व्हीलबेस को पहले जितना ही रखा गया है। कार का वजन 2,430 किग्रा रहेगा। इंजन:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brio जैसी इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही Honda, भारत में लगाएगी बैटरी की फैक्टरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी भारतीय बाजार में इलेक्ट्रिक कार लाने की योजना बना रही है। यह कार Brio के प्लेटफॉर्म पर तैयार की जाएगी। होंडा के लिए Brio भारत में काफी सक्सेसफुल कार रही थी। कंपनी ने फिलहाल कार के वास्तविक आकार के बारे में कोई जानकारी नहीं दी है कि यह एक हैचबैक होगी या सेडान।   पढ़ें:   हालांकि माना जा कि यह एक कॉम्पैक्ट सेडान कार हो सकती है, क्योंकि यह भारत में काफी पॉपुलर सेगमेंट बन चुका है जो सेडान और हैचबैक दोनों प्रकार के खरीददारों को आकर्षित करता है। यहां तक की टाटा और महिंद्रा तो पहले ही इस सेगमेंट में अपनी-अपनी इलेक्ट्रिक कार ला चुकी हैं।   होंडा की योजना भारत में लीथियम-आयन बैटरी की फैक्ट्री लगाने की भी है। कंपनी ने अपनी इलेक्ट्रिक कारों की बैटरी के लिए हिताची इलेक्ट्रिक के साथ समझौता भी किया है। हालांकि कंपनी ने अपने हाइब्रिड कारों की योजना को धीमा कर दिया है, क्योंकि हाइब्रिड कारों पर लगने वाला कर बढ़ा दिया गया है। वहीं, इलेक्ट्रिक कारों पर एक्साइज ड्यूटी केवल 12 फीसदी ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले नजर आई हुंडई i20 facelift, ये होगी इसकी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:56:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-i20-facelift-spy-video-seen-expected-to-launch-in-2018-auto-expo/</guid>
      <description>भारत के हैचबैक कार सेगमेंट में हुंडई i20 काफी सक्सेसफुल कार रही है। हालांकि एक लंबे अरसे से इसे अपग्रेड नहीं किया गया है। वैसे अब कंपनी इस कार का अपडेटेड वर्जन लाने जा रही है। हाल ही में हुंडई आई20 फेसलिफ्ट वर्जन को देखा गया है। यूट्यूब पर डाली गई एक वीडियो में फेसलिफ्ट i20 को टेस्ट करते दिखाया गया है। कार के एक्सटीरियर में कोई बड़ा बदलाव देखने को नहीं मिल रहा है। कार में नया ग्रिल और 10 स्पॉक एलॉय व्हील दिए गए हैं। हुंडई इस कार को फरवरी में होने जा रहे 2018 ऑटो एक्सपो में लॉन्च कर सकती है।कार में एलईडी डीआरएल, फॉग लैंप्स, नई टेल लाइट और नए ग्राफिक्स भी देखने को मिले हैं। एक्सटीरियर में हुए बदलाव के अलावा कार के इंटीरियर को भी बदला गया है। आई20 फेसलिफ्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो सपोर्ट करने वाला नया इंफोटेनमेंट सिस्टम और अन्य कंफर्ट फीचर्स दिए गए हैं। फेसलिफ्ट वर्जन में वर्तमान वाला ही 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ते में कार खरीदने के आखिरी दो दिन, ये कंपनी दे रही 77 हजार का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 09:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-now-or-never-offer-year-end-discounts-and-benefits-upto-77000/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने में बद दो दिन बाकी हैं और इसके साथ ही कार कंपनियों का ईयर एंड डिस्काउंट भी समाप्त हो जाएगा। कार निर्माता कंपनी इंडिया ने साल के आखिरी दिनों में अपने ग्राहकों के लिए नया Now or Never&amp;rsquo; ऑफर पेश किया है। इसके तहत निसान और डटसन की कारों पर 77 हजार रुपए तक का डिस्काउंट दिया जा रहा है। ऑफर में फ्री इंश्योरेंस से लेकर, कैश डिस्काउंट और सरकारी कर्माचारियों के लिए अतिरिक्त छूट दी जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग तक, ऑटोमोबाइल बाजार में इस साल आए ये 5 बड़े नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने को है। ऐसे में आपकी पसंदीदा वेबसाइट अमर उजाला पाठकों को साल भर की बड़ी खबरों और ट्रेंडिग टॉपिक्स से रूबरू करा रही है। साल 2017 में ऑटोमोबाइल सेक्टर में कई नए नियम लाए गए हैं। इसमें बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग जैसे बड़े नियम शामिल हैं। डालते हैं इनपर नजर बीएस-6 ईंधन 
वाहनों से होने वाले प्रदूषण को रोकने के लिए भारत सरकार नया नियम लाई है। इसके तहत दिल्ली में 1 अप्रैल 2018 से बीएस-IV ग्रेड के पेट्रोल और डीजल के बजाय बीएस-VI ग्रेड का ईंधन मिलेगा। हालांकि, इससे पहले बीएस-VI ग्रेड के ईंधन की बिक्री 1 अप्रैल 2010 से होनी थी। मंत्रालय का कहना है कि इससे दिल्ली और आसपास के शहरों में प्रदूषण की समस्या से निपटने में मदद मिलेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल से बंपर गार्ड लगाकर नहीं चला पाएंगे वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</guid>
      <description>अगर आपने अपने वाहन को सुरक्षित रखने के लिए बंपर गार्ड लगा रखा है तो उसे हटवा लीजिए। अगर ऐसा नहीं किया तो जुर्माना भरना पडे़गा। शासन ने साफ-साफ शब्दों में के अधिकारियों को चेताया है कि किसी भी वाहन में कोई बाहरी सामान नहीं लगना चाहिए। गौतमबुद्धनगर में अधिकारियों द्वारा नए साल में इसके खिलाफ अभियान शुरू किया जाएगा। मालूम हो कि दिल्ली में इस तरह का अभियान शुरू किया जा चुका है।  पढ़ें:   दरअसल, पिछले दिनों हुए एक सर्वे में सामने आया था कि जिन वाहनों पर बंपर गार्ड लगा होता है। उनसे हादसे अधिक होते हैं और वह गलत तरीके से वाहनों को दौड़ाते हैं। एआरटीओ प्रशासन एके पांडेय ने बताया कि मोटर अधिनियम में बंपर गार्ड गैरकानूनी है। शासन ने पत्र के माध्यम से प्रदेश भर के आरटीओ और एआरटीओ को निर्देशित किया है कि जिन वाहनों में (कार या ऑटो अथवा कामर्शियल वाहन) कोई लोहे की रॉड लगाई हुई या एल्यूमिनियम या लोहे का बंपर गार्ड लगा रखा है उसे तत्काल हटवाना शुरू करें। इस सप्ताह तो लोगों को जागरूक किया जाएगा और 2018 की शुरुआत से ही अभियान शुरू कर दिया जाएगा। इसमें ऑटो, कार और टैंपो-ट्रक आदि से बंपर गार्ड और बाहर लगी लोहे के एंगल को हटवाया जाएगा।  ऑटो में हो रहा धड़ल्ले से उपयोग जिन ऑटो या वाहनों में बंपर गार्ड या लोहे की रॉड लगी होती है। वह अपने आप को सुरक्षित मानते हुए वाहनों गलत तरीके से चलाते हैं और इससे दूसरे वाहन स्वामियों के साथ हादसा हो जाता है। नोएडा में कई चालकों ने ऑटो के साइड में लोहे के पत्ती लगवा रखी है और जिससे अन्य वाहनों में क्षति हो जाती है जबकि उनके ऑटो में खरोंच तक नहीं आती है।  नए साल में नियम तोड़ने पडे़ंगे भारी अधिकारियों की मानें तो अभी तक सीट बेल्ट न लगाने और हेलमेट न पहनने पर 100-100 रुपये का जुर्माना किया जाता था, लेकिन अब मोटर अधिनियम में बदलाव किया जा रहा है। इसमें हेलमेट न होने और सीट बेल्ट न लगाने पर 1000-1000 रुपये का जुर्माना देना होगा। वहीं, डीएल न होने पर 750 रुपये जुर्माना होता था अब 2000 रुपये तक दंड भरना होगा। केंद्र सरकार की ओर से इस अधिनियम में संशोधन करके साल-2018 से लागू कर दिया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेगी सब्सिडी, सरकार इन 11 शहरों में शुरू कर रही सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</guid>
      <description>नई दिल्ली। चालू वित्त वर्ष के दौरान ही दिल्ली, लखनऊ, जम्मू समेत 11 शहरों में बैटरी से चलने वाले बस, टैक्सी और तिपहिया ऑटो रिक्शा (ई-व्हीकल) की खरीद के लिए केंद्र सरकार 437 करोड़ रुपये की सब्सिडी उपलब्ध कराएगी। इसमें से 40 करोड़ रुपये ई-व्हीकल के लिए चार्जिंग स्टेशन बनाने पर खर्च किए जाएंगे। केंद्र सरकार की तरफ से दी जाने वाली यह सब्सिडी फास्टर एडॉप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाइब्रिड व्हीकल इन इंडिया, जिसे फेम इंडिया के नाम से जाना जाता है, के पहले चरण के तहत दी जाएगी।  पढ़ें:   केंद्रीय भारी उद्योग एवं सार्वजनिक उद्यम मंत्री अनंत गीते ने बुधवार को यहां बताया कि फेम इंडिया के पहले या पायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई-व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन ऑफ इंटरेस्ट (ईओआई) मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3,144 ई-बस, 2,430 ई-फोरव्हीलर टैक्सी और 21,545 ई-तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव भेजे हैं। इतने वाहनों के लिए कुल 4,054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी Vulcan 650 S की बुकिंग हुई शुरू, हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</guid>
      <description>कावासाकी भारत में एक नई बाइक Vulcan 650 S लॉन्च करने जा रही है। ने इस क्रूजर बाइक की तस्वीर को अपनी वेबसाइट पर जारी किया है। इस बाइक को साल 2015 में अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किया गया था।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय स्तर पर इसकी टक्कर होंडा CTX700N और ट्रायम्फ अमेरिका जैसी बाइकों से रहती है। हालांकि इंडिया में इसका मुकाबला स्ट्रीट रॉड बाइक से रहेगा। कंपनी ने अभी इसकी लॉन्चिंग तारीख के बारे में तो नहीं बताया, हालांकि कंपनी डीलरशिप ने इसकी बुकिंग लेनी शुरू कर दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर धूम मचाने आ रही Hyundai Santro, टेस्टिंग के दौरान आई नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-india-working-on-new-santro-codenamed-as-ah2/</guid>
      <description>हुंडई इंडिया एक छोटी कार पर काम कर रही है जिसका कोडनेम AH2 है। माना जा रहा है इसके जरिए पॉपुलर कार हुंडई सेंट्रो की बाजार में एक बार फिर वापसी हो रही है। हाल ही में कुछ तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं, जिसमें नई कार को दिल्ली की सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया है। कार को प्रोडक्शन जल्द ही शुरू किया जा सकता है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। नई तस्वीरों में कार में रियर वाइपर, टेल लैंप और स्टॉप लैंप देखने को मिला है। कार का डिजाइन हुंडई के नई जेनरेशन मॉडल्स के मुताबिक रखा गया है। साउथ कोरिया की ऑटो कंपनी हुंडई की सेंट्रो पॉपुलर हैचबैक कार रही है। शानदार प्रतिक्रिया के बावजूद कंपनी ने इसे साल 2014 में बेचना बंद कर दिया था। भारत में नई हुंडई सेंट्रो को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है। कार की शुरुआती कीमत 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innova और Ertiga को टक्कर देने आ रही ये महिंद्रा MPV, कीमत भी जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 11:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-u321-mpv-launch-next-year-to-compete-maruti-ertiga-renault-lodgy-and-toyota-innova-crysta/</guid>
      <description>महिंद्रा अगले साल नई एमपीवी कार U321 लॉन्च करने जा रही है। इस कार को महिंद्रा की नासिक फैक्ट्री में तैयार किया जाएगा। कार में 1.6 लीटर का टर्बो डीजल इंजन दिया जाएग, जो 125 बीएचपी की पावर और 305 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। कार में पेट्रोल इंजन भी दिया जा सकता है।   पढ़ें:   इसका सीधा मुकाबला मारुति अर्टिगा, टोयोटा इनोवा क्रिस्टा और रेनो लॉजी से रहेगा। महिंद्रा की इस एमपीवी का इंजन मारुति अर्टिगा और रेनो लॉजी से ज्यादा पावरफुल होगा, हालांकि टोयोटा इनोवा क्रिस्टा से कम रह जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति Vitara से महिंद्रा XUV700 तक, साल 2018 में आने वाली हैं ये दमदार एसयूवी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-launching-in-india-2018-vitara-xuv700-crv-s201-q501/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 09:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-suv-cars-launching-in-india-2018-vitara-xuv700-crv-s201-q501/</guid>
      <description>एसयूवी कार पसंद करने वाले ग्राहकों के लिए साल 2018 काफी शानदार जाने वाला है। अगले साल मारुति विटारा से लेकर महिंद्रा XUV700 जैसी दमदार एसयूवी कार लॉन्च होने जा रही हैं। आइए डालते हैं इनपर एक नजर- Maruti Vitara
कंपनी हुंडई क्रेटा की टक्कर पर मारुति विटारा को उतारेगी। इसकी कीमत 9 लाख रुपए से शुरू हो सकती है। कार को 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। मारुति विटारा में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से ठीक पहले नजर आई मारुति सुजुकी स्विफ्ट, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 08:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-swift-spied-few-weeks-before-launch-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी की नई स्विफ्ट जल्द ही लॉन्च होने वाली है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले इसे मुंबई के पास लोनावाला में एक टीवी कमर्शियल शूट के दौरान देखा गया। इस कार को आगामी ऑटो एक्सपो 2018 में लॉन्च कर सकती है। कार की कीमत करीब 5 लाख रुपए से शुरू हो सकती है।     नई स्विफ्ट का प्रोडक्शन पहले ही शुरू कर दिया गया है। कंपनी ने डीलर्स से पुराना स्टॉक खत्म करने को भी कह दिया है। हमने आपको एक रिपोर्ट के बारे में भी बताया था, जिसके मुताबिक अगर आपने वर्तमान स्विफ्ट बुक की है और स्टॉक खत्म हो जाता है तो आपको स्विफ्ट का नया मॉडल दिया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में एक बार फिर आने वाली है हीरो Karizma, जानिए कब होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 14:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प भारत और अंतरराष्ट्रीय बाजार के लिए नई Karizma तैयार कर रही है। कंपनी ने करिज्मा आर और करिज्मा जेडएमआर दोनों को करीब एक साल पहले बंद कर दिया था। भारतीय बाजार में नई बाइक कम से कम दो साल बाद कदम रखेंगी।  पढ़ें:   नई हीरो करिज्मा को 2020 इंडियन ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। इसका सीधा मतलब है कि ये बाइक्स भारत स्टेज 6 (बीएस 6) उत्सर्जन मानकों के अनुरूप तैयार होंगी। बता दें कि देशभर में अप्रैल 2020 से बीएस-6 लागू हो जाएगा। इससे बाइक की कीमत भी बढ़ सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही इस ग्राहक को डिलीवर की गई महिंद्रा TUV300 Plus, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 12:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा जल्द ही TUV300 प्लस एमपीवी कार को लॉन्च करने जा रही है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही कार की पहली यूनिट तमिलनाडु के त्रिची में रहने वाले एक ग्राहक को डिलीवर की गई है। ग्राहक को जो P4 वैरिएंट दिया गया है उसकी कीमत 9.46 लाख रुपए (ऑन रोड) है। ग्राहक ने इस कार की तस्वीरों को सोशल मीडिया पर भी पोस्ट किया है।  महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लॉन्चिंग से पहले इस तरह डिलीवरी देने से अन्य ग्राहकों के मन में उत्सुकता पैदा हुई। कई ग्राहकों ने कंपनी ने इस बारे में सवाल पूछा है। इस पर महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने खुद ट्विटर पोस्ट के जरिए लोगों को इसके पीछे की वजह बताई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा स्कॉर्पियो को मोडिफाई कर बना दिया इंडिया की डांसिंग SUV, देखें वीडियो </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-modified-to-dancing-suv-car-in-punjab/</guid>
      <description>पंजाब के लोगों को डांस का इतना शौक है कि उन्होंने एक एसयूवी कार को डांसिंग कार में ही बदल डाला। मोडिफाई की गई इस स्कॉर्पियो का इस्तेमाल शादियों में डांस के लिए किया जा रहा है। इसकी एक झलक आप वीडियो में देख सकते हैं।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>