<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2017 15:59:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>लीक हुए फोर्ड EcoSport 2017 के फीचर्स, अगले महीने होनी है लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:59:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-ecosport-2017-features-leaked-ahead-of-launch-date-in-9th-november/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी इंडिया अगले महीने 2017 EcoSport को लॉन्च करने जा रही है। रिपोर्ट के मुताबिक, भारत में इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर 2017 को होगी। लॉन्चिंग से पहले ही कार के फीचर्स ऑनलाइन लीक हो गए हैं। Team-BHP की रिपोर्ट के मुताबिक, कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे।   पढ़ें:   बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा।   कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे।   बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने बजाज उतार रही 400 सीसी Avenger </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</guid>
      <description>भारत में मिड-सेग्मेंट मोटरसाइकिल के मार्केट पर कब्जा करने वाली रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने के लिए ऑटो अपनी एवेंजर बाइक का नया वर्जन लाने जा रही है। कुछ समय पहले फाइनेंशियल एक्सप्रेस ने एक रिपोर्ट में बताया था कि बजाज 400 सीसी एवेंजर क्रूजर मोटरसाइकिल विकसित कर रही है। अब एक और रिपोर्ट सामने आई है जिसमें बताया गया है कि बजाज एवेंजर का नया वैरिएंट आने वाला है।   पढ़ें:   नई बजाज एवेंजर को मार्च 2018 से पहले लॉन्च किया जा सकता है। 400 सीसी की एवेंजर का सीधा मुकाबला रॉयल एनफील्ड Thunderbird 350 और Thunderbird 500 twins से रहेगा। इसके अलावा इसके निशाने पर यूएम रेनेगेड सीरीज भी रहेगी।   Avenger 400 में बजाज डोमिनार वाला 373 सीसी का इंजन दिया हो सकता है। यह इंजन 35 बीएचपी की पावर और 35 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6 स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इससे पहले एवेंजर में बजाज पल्सर का इंजन भी लगाया जा चुका है। वर्तमान बजाज एवेंजर में भी पल्सर 150 और 220 का इंजन लगा है। माना जा रहा है कि 400 सीसी वैरिएंट के लिए बाइक के फ्रेम को भी बदला जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को मिली नई दमदार ऑडी, 70 लाख है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को दमदार परफॉर्मेंस वाली Audi S5 सेडान कार मिली है। इस कार को हाल ही में भारत में लॉन्च किया गया था और कंपनी ने ऑडी S5 की कीमत 70.6 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी थी। विराट कोहली को इसी साल ऑडी का ब्रांड एंबेसडर बनाया गया था। विराट कोहली भारत में इस कार को पाने वाले पहले शख्स हैं।   पढ़ें:   ऑडी ने एक प्रमोश्नल वीडियो भी जारी किया है, जिसमें विराट कोहली को इस कार की राइड लेते दिखाया गया है। विराट कोहली के पास ऑडी के कई अन्य मॉडल पहले से मौजूद हैं, जिसमें ऑडी R8 सुपरकार, R8 LeMans, A8 लग्जरी सैलून और Q7 लग्जरी एसयूवी शामिल हैं। इस तरह विराट के पास यह पांचवी ऑडी हो गई। कोहली के पास Toyota Etios Liva, Fortuner, Range Rover Vogue, Lamborghini Gallardo और Bentley Continental जैसी कारें भी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब नहीं खरीद पाएंगे टोयोटा की Camry Hybrid कार, 19 kmpl का देती थी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-stopped-production-of-camry-hybrid-car-due-to-low-demand-after-gst-price/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (TKM) ने Camry Hybrid कार का प्रोडक्शन बंद कर दिया है। कंपनी ने इसके पीछे जीएसटी को बड़ा कारण बताया। कंपनी ने कहा कि जीएसटी लागू होने के बाद से कार की कीमत में इजाफा हो गया था, जिस वजह से इस मॉडल की मांग में भारी गिरावट देखने को मिली थी। जापान की कार निर्माता कंपनी टोयोटा और किर्लोस्कर ग्रुप ने मिलकर इस मॉडल को बाजार में उतारा था।   टोयोटा किर्लोस्कर मोटर के डायरेक्टर व सीनियर वॉयस प्रेसिडेंट (सेल्स व मार्केटिंग) एन राजा ने कहा, &amp;ldquo;ग्राहकों के बीच मांग कम हो जाने के कारण हमने कैमरी हाइब्रिड कार का प्रोडक्शन फिलहाल रोक दिया है। परिस्थिती को जांचने के बाद आगे का कोई फैसला लिया जाएगा।&amp;rdquo; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कार वालों को अब नहीं रहेगा बैटरी खत्म होने का डर, कुछ ऐसा करने जा रही सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टर आर माधवन ने खरीदी शानदार फीचर्स वाली ये बाइक, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर आर माधवन को बाइकों से बेहद प्यार है। हाल ही में उन्होंने एक नई क्रूजर बाइक खरीदी है। यह कोई ऐसी-वैसी क्रूजर नहीं, Indian Roadmaster cruiser बाइक है। दिवाली के मौके पर तनु वेड्स मनु एक्टर को इस बाइक की डिलीवरी मिली है।   पढ़ें:   ने इस लग्जरी बाइक की तस्वीर और वीडियो सोशल मीडिया पर शेयर की हैं। इंडियन रोडमास्टर क्रूजर बाइक की कीमत 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली KTM लाएगी मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक बाइक E-Mini</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी KTM ने मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक-बाइक लाने की घोषणा की है। इसका नाम E-Mini होगा। इसे 2019 से बनाया जाएगा और इसकी बिक्री 2020 में शुरू होगी। केटीएम ने हाल ही में अपनी पॉपुलर इलेक्ट्रिक ऑफ रोड बाइक Freeride E-XC की सेकेंड जेनरेशन पेश की थी। इसके ठीक बाद कंपनी ने अब ई-मिनी लाने की घोषणा की है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह केटीएम की युवा पसंद 50SX बाइक को रिप्लेस करेगी। रिपोर्ट के मुताबिक, अभी यह बाइक अपने शुरुआती चरण में है। हालांकि केटीएम के प्रोडक्ट मैनेजर Jochi Sauer ने कहा कि ई-मिनी बाइक पर करीब दो साल पहले टेस्ट शुरू हो गया था। अभी तक इस बारे में कोई जानकारी नहीं मिली कि इस बाइक में किस प्रकार की बैटरी का इस्तेमाल किया जाएगा।   बता दें कि केटीएम की इलेक्ट्रिक बाइक Freeride E नाम से आती हैं, जिसमें फ्रीराइड E-XC, E-SX, और E-SM शामिल हैं। हालांकि इनमें से कोई भी बाइक अभी भारत में उपलब्ध नहीं है। यह भी बता दें कि भारत की सबसे बड़ी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनियों में से एक बजाज ऑटो की KTM में करीब 48 फीसदी हिस्सेदारी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब और सुरक्षित बनेंगी गाड़ियां, सनरूफ के लिए दुनिया का पहला एयरबैग सिस्टम लाई Hyundai</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 14:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</guid>
      <description>इन दिनों सभी कार निर्माता कंपनियों के लिए यात्री सुरक्षा सबसे पहली प्राथमिकता बन गया है। मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस ने दुनिया का पहला ऐसा एयरबैग सिस्टम विकसित किया है जो कारों के सनरूफ के लिए काम करेगा। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी।   पढ़ें:   यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा। इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी बेहतर परफॉर्मेंस वाली इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल, एक बार चार्ज होकर चलेगी 350 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:32:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</guid>
      <description>अमेरिका की इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल बनाने वाली कंपनी जीरो मोटरसाइकिल ने बाइकों की रेंज को अपडेट के साथ पेश किया है। कंपनी का कहना है कि नई रेंज की बाइक में 10 फीसदी ज्यादा चलने की क्षमता और छह गुना फास्ट चार्जिंग दी होगी। कंपनी ने इसके तहत तीन नई बैटरी- ZF14.4, ZF7.2 और ZF3.6 पेश की हैं। नई बैटरियां वर्तमान के मुकाबले ज्यादा रेंज और बेहतर परफॉर्मेंस ऑफर करेंगी। यूजर्स इनमें से किसी भी बैटरी का विकल्प चुन सकते हैं जो 350 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा लाने जा रही तीन पहियों की बाइक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</guid>
      <description>जापानी ऑटोमोबाइल दिग्‍गज कंपनी यामाहा ने अपने नए प्रोडक्ट का एक टीजर वीडियो जारी किया है। प्रोडक्ट को 25 अक्टूबर को पेश किया जाएगा। बता दें कि इसी तारीख से टोक्यो मोटर शो की भी शुरुआत होगी। माना जा रहा है कि यामाहा अपने नए प्रोडक्ट को इसी मोटर शो में पेश करने जा रहा है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यामाहा दो फ्रंट व्हील वाली बाइक लाने जा रही है। फिलहाल इस तिपहिया बाइक को Yamaha LMW MWT-9 कॉन्सेप्ट नाम दिया गया है। रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस साल की शुरुआत में यामाहा ने Niken नाम के लिए ट्रेडमार्क फाइल किया है। माना जा रहा है यही इस बाइक का नाम होगा। जापान में Ni का मतलब &amp;lsquo;दो&amp;rsquo; नंबर होता है। सबसे पहले 2015 टोक्यो मोटर शो में इसकी झलक पेश की गई थी। हालांकि इस बार एक प्रोडक्शन मॉडल के रूप में इसका पर्दापण किया जाएगा। बाइक के आगे की तरफ दो व्हील दिए होंगे। बाइक में तीन सिलिंडर इंजन दिया होगा। इसी तरह का इंजन यामाहा की MT-09 बाइक में दिया गया था। इसमें MT-09 वाला ही 847 सीसी इंजन दिया होगा, जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda ला रही नया स्टाइलिश स्कूटर Grazia, 2000 रुपए में हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</guid>
      <description>देश के स्कूटर सेग्मेंट में राज करने वाली होंडा मोटरसाइकिल स्कूटर इंडिया जल्द ही एक नया स्कूटर लाने जा रही है। इस दुपहिया वाहन कंपनी ने नए Grazia की घोषणा की है। कंपनी ने इसे &amp;lsquo;एडवांस्ड अरबन स्कूटर&amp;rsquo; बताया जो मेट्रो सिटीज के युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है।   पढ़ें:   इस स्कूटर के लिए 25 अक्टूबर से बुकिंग शुरू हो जाएगी। ग्राहक इसे 2000 रुपए का अमाउंट देकर होंडा डीलरशिप से बुक कर सकते हैं। लॉन्चिंग से पहले ही इस नए स्कूटर की तस्वीरें ऑनलाइन लीक हो गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोली की रफ्तार से तेज भागती है ये कार, स्पीड जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 08:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग डेट में हुआ बदलाव, ये हो सकती है नई तारीख</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:57:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-launch-in-india-has-been-delayed-to-november-2017/</guid>
      <description>रेनो कैप्चर की लॉन्चिंग का भारत में लंबे समय से इंतजार किया जा रहा है। ऐसी खबरें थीं कि इंडिया भारत में इस साल दिवाली पर कैप्चर क्रॉसओवर एसयूवी लॉन्च करेगी। हालांकि ऐसा नहीं हुआ। अब ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कार की लॉन्चिंग में देरी हो सकती है और इसे नंवबर महीने में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी की ओर से इस देरी की वजह का खुलासा नहीं किया गया है। रेनो ने कैप्चर के लिए 22 सितंबर से बुकिंग शुरू कर दी थी। कार को 25 हजार रुपए का अमाउंट देकर बुक किया जा सकता है। रेनो ने अभी तक भी कार की आधिकारिक लॉन्च डेट के बारे में नहीं बताया है। मीडियो रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी अभी तक कार की कीमत पर फैसला नहीं कर पाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स की इस स्पोर्ट्स कार को मिला बेस्ट डिजाइन अवॉर्ड, भारत में जल्द देगी दस्तक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-tamo-racemo-sports-car-wins-2018-german-design-award/</guid>
      <description>पिछले साल हुए 87वें जिनेवा मोटर शो में पेश हुई टाटा मोटर्स की RaceMo स्पोर्ट्स कार को अपने डिजाइन के लिए अवॉर्ड दिया गया है। इटली स्थित टाटा मोटर्स डिजाइन स्टूडियो में तैयार की गई इस कार को जर्मन डिजाइन अवॉर्ड दिया गया है। यह अवॉर्ड गोल्ड कैटेगरी में &amp;ldquo;असाधारण प्रोडक्ट डिजाइन&amp;rdquo; के लिए दिया गया है।   पढ़ें:   यह एक टू-सीटर कार है और अन्य स्पोर्ट्स कारों की तरह इसमें भी इंजन पीछे लगाया गया है। भारत में इस कार को 2018 में लाया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 लाख के बजट में आती हैं ये 5 बेस्ट मोटरसाइकिल, लुक्स के साथ दमदार परफॉर्मेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में 1 लाख तक के बजट वाली मोटरसाइकिल की संख्या में भारी इजाफा हुआ है। अधिकतर दुपहियां वाहन कंपनियां 1 लाख तक के सेग्मेंट में स्टाइल के साथ शानदार परफॉर्मेंस देने की कोशिश में लगी हैं। यहां हम आपको इसी बजट में आने वाली टॉप 5 मोटरसाइकिल के बारे में बताएंगे। 1. TVS Apache RTR 200 4V
इस बाइक में 197 सीसी का इंजन दिया गया है जो 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रोल्स रॉयस ला रही अपनी पहली SUV कार, 7.5 करोड़ की phantom जैसा दिया है डिजाइन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 12:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/rolls-royce-started-testing-its-first-ever-suv-cullinan-may-launch-in-2018/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी Rolls-Royce जल्द ही पहली एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटिलिटी व्हीकल) लॉन्च करने की तैयारी में है। कंपनी ने अपनी कार की टेस्टिंग भी शुरू कर दी है। ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक रोल्स रॉयस की इस एसयूवी का नाम Cullinan होगा। कार का नाम मशहूर डायमंड कलिनन से लिया गया है। कार की टेस्टिंग के दौरान की कुछ तस्वीरें सामने आई हैं। इसमें कार की बॉडी को पूरी तरह से ढंका हुआ था। Cullinan एसयूवी को रोल्स रॉयस फैमिली का मशहूर डिजाइन दिया गया है। इसका मुकाबला बीएमडब्ल्यू X5 से रहेगा, हालांकि यह बीएमडब्ल्यू से साइज में बड़ी होगी। डिजाइन के मामले में यह काफी हद तक रोल्स रॉयस Phantom जैसी है। इसमें बड़े क्रोम फिनश ग्रिल और होरिजेंटल हेडलाइट दी गई हैं। उम्मीद की जा सकती है कि यह ब्रिटिश कार मेकर सबसे लग्जरी और मॉर्डन लुकिंग एसयूवी कार उतारने जा रही है। कार को बिलकुल नए एल्यूमीनियम प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है। इसी प्लेटफॉर्म पर रोल्स रॉयस Phantom बनाई गई थी। कार में फैंटम वाला ही V12 इंजन दिया होगा। यह 563 बीएचपी की पावर जेनरेट करेगी। इंजन को 8-स्पीड ऑटोमैटिक ट्रांसमिशन से जोड़ा गया होगा। माना जा रहा है कि इस कार को 2018 में पेश किया जा सकता है, जबकि इसकी ग्लोबल सेल 2019 में शुरू होगी। इसे भारत में भी लॉन्च किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने Hyundai को पछाड़ा, बनी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी ऑटोमेकर कंपनी मारुति सुजुकी ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली छमाही में मारुति सुजुकी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक कंपनी बन गई है। मारुति सुजुकी ने हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड को पछाड़कर यह मुकाम हासिल किया है। अब हुंडई मोटर चौथे पायदान पर पहुंच गई है। यात्री वाहनों के निर्यात के मामले में दूसरे और तीसरे पायदान पर फॉक्सवैगन और जनरल मोटर्स रही हैं। सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स के आंकड़ों के मुताबिक, अप्रैल-सितंबर तक के समय में मारुति सुजुकी इंडिया (MSI) ने पैसेंजर व्हीकल की 57300 यूनिट निर्यात की। एक साल पहले इसी अवधि में मारुति सुजुकी ने 54,008 यूनिट निर्यात की थीं। इस वित्त वर्ष कंपनी ने 6 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की है। लंबे समय तक पहले पायदान पर रही हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड ने इस बार 44,585 यूनिट निर्यात की। पिछले साल कंपनी ने 63,014 यात्री वाहनों को निर्यात किया था। इस तरह कंपनी को 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की G-सीरीज की आखिरी SUV कार, 2.38 करोड़ रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 10:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-amg-g65-final-edition-launched-at-price-about-2-38-crore-rupees/</guid>
      <description>Mercedes-AMG ने हाल ही में पॉपुलर G65 AMG एसयूवी कार का फाइनल एडिशन लॉन्च कर दिया है। AMG मर्सिडीज की हाई परफॉर्मेंस डिविजन है। मर्सिडीज बेंज की G-सीरीज दुनिया की सबसे पावरफुल एसयूवी में से एक है।   पढ़ें:   कंपनी ने बेंज G65 फाइनल एडिशन की कीमत करीब 2.38 करोड़ रुपए (31,233 यूरो) रखी है। मर्सिडीज बेंज G-क्लास कंपनी की ऐसी सीरीज है जिसका सबसे लंबे समय तक प्रोडक्शन चलाया गया है। इस सीरीज का प्रोडक्शन 1979 में शुरू किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत से ज्यादा विदेशों में बिक रही Bajaj की ये बाइक, रॉयल एनफील्ड से थी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन कंपनी बजाज ऑटो ने Dominar 400 की लॉन्चिंग के जरिए भारत में मिड-साइज इंजन वाली बाइकों के बाजार में कदम रखा था। डोमिनार के जरिए इस घरेलू कंपनी की सीधी टक्कर रॉयल एनफील्ड के साथ थी। कंपनी ने डोमिनार की कीमत 1.4 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी थी। जबकि बाइक के ABS वैरिएंट की कीमत 1.55 लाख रुपए रखी गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने हर महीने इसकी 10 हजार यूनिट बेचने का फैसला किया था, हालांकि इसकी एक महीने में केवल 2 हजार यूनिट ही बिक पाई। सितंबर 2017 में बजाज ने Dominar की 4500 यूनिट बेचीं, जिसमें घरेलू बाजार और विदेशों में किया गया निर्यात शामिल है। सितंबर में 2000 यूनिट भारत में बिकी जबकि 2500 यूनिट अतंरराष्ट्रीय बाजार में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: जब Royal Enfield से मुकाबला करने लगी Bajaj Dominor, जानिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की जल्द आने वाली 750cc बाइक की चर्चा लंबे समय से है। टेस्टिंग के दौरान दिखने के बाद से ही के फैन्स इस बाइक का बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। ग्लोबल यूजर्स को ध्यान में रखते हुए बनाई गई 750 सीसी पैरलल ट्विन इंजन वाली इस बाइक को नवंबर में होने वाले EICMA 2017 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   फिलहाल इस बाइक की भारत समेत विदेशों में टेस्टिंग की जा रही है। हालांकि इसे सड़कों पर देखा जाना बेहद ही दुर्लभ है, लेकिन जब भी कोई फैन इसे देखता है तो पीछा करने की कोशिश करता है। हाल ही में इसे चेन्नई की सड़कों पर देखा गया। यहां एक डोमिनार चालक ने रॉयल एनफील्ड से मुकाबला करने की कोशिश की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूव्हीलर पर नहीं बैठ पाएगी दूसरी सवारी, कर्नाटक सरकार लगाने जा रही रोक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</guid>
      <description>कर्नाटक में 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी के बैठने पर रोक लग सकती है। राज्य सरकार ने इसकी पूरी तैयारी कर ली है। कर्नाटक के परिवहन विभाग ने पीछे बैठे यात्री की सुरक्षा के मद्देनजर ऐसा करने का फैसला लिया है। विभाग का मानना है कि ज्यादातर सड़क दुर्घटनाओं में पीछे वाला यात्री भी शिकार बन जाता है।   बंगलूरू मिरर के मुताबिक, कर्नाटक सरकार ने पिछली सवारी पर रोक लगाने के लिए हाई कोर्ट में हलफनामा भी दाखिल कर दिया है। माना जा रहा है कि इस संबंध में एक हफ्ते के भीतर आधिकारिक सर्कुलर जारी किया जा सकता है।   पढ़ें:   जो वाहन इसके तहत आएंगे उनमें मोटरसाइकिल्स के अलावा स्कूटर भी शामिल हैं। राज्य सरकार का यह फैसला पहले से इस्तेमाल में आ रहे दोपहिया वाहनों पर लागू नहीं होगा लेकिन जो भी नया वाहन बेचा जाएगा, उस पर ये नये नियम लागू होंगे।   इस बारे में पुष्टि करते हुए राज्य के परिवहन मंत्री एचएम रेवन्ना ने कहा कि सरकार सिर्फ मोटर व्हीकल एक्ट को लागू कर रही है। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;सड़क दुर्घटना में हुई एक युवक की मौत के मामले में कर्नाटक हाई कोर्ट ने राज्य सरकार से स्पष्टीकरण की मांग की थी। इसके जवाब में हमने मोटर व्हीकल एक्ट लागू करने के लिए हलफनामा दाखिल किया है, जिसके तहत 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी बैठने की अनुमति नहीं है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये प्रयोग सफल हुआ तो हम 30 मिनट में पहुंचेंगे दिल्ली से लखनऊ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेस्ट ड्राइव लेने से पहले रहें चौकन्ने, इन 5 बातों का रखें ख्याल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e5mxnj/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e5mxnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आ सकती है नई जेनरेशन की Maruti Suzuki Ertiga, ऐसे हो सकते हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-working-on-next-gen-maruti-suzuki-ertiga-seen-testing-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-working-on-next-gen-maruti-suzuki-ertiga-seen-testing-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ने Ertiga कार करीब पांच साल पहले लॉन्च की थी। यूं तो यह एक MPV (मल्टी-पर्पज व्हीकल) है, लेकिन कंपनी ने इसे LUV (लाइफ यूटीलिटी व्हीकल) नाम दिया था। कुछ साल पहले ने इसे थोड़े बदलाव के साथ लॉन्च किया था। हालांकि अब कंपनी नई जेनरेशन की Ertiga पर काम कर रही है।   पढ़ें:   हाल ही में इस 7-सीटर कार को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया है। कार दिल्ली-गुरुग्राम की सड़कों पर देखी गई और इसके लुक्स से पता लग रहा था कि यह नई Ertiga हो सकती है जिसके लुक और फीचर में कुछ बदलाव किए गए हैं।   कंपनी ने कार के अधिकतर हिस्सों को कवर किया हुआ था हालांकि यह दिखने में काफी हद तक वर्तमान अर्टिगा जैसी ही थी। इसमें नए हैडलैंप, नई जगह पर इंडिकेटर्स, नया फ्रंट बंपर और रिडिजाइन ग्रिल दिए गए थे। कार के एलॉय व्हील भी नए थे और पिछले दरवाजों की विंडो का साइज भी बड़ा था। माना जा रहा है कि कार के इंजन में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा। इसमें वर्तमान 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017 Offer: एक्टिवा 4G और जूपिटर समेत इन स्कूटर्स पर मिल रही भारी छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</guid>
      <description>अगर आप नया स्कूटर लेने की सोच रहे हैं तो फेस्टिव सीजन सबसे बेहतरीन समय हो सकता है। दिवाली को देखते हुए अधिकतर दुपहिया वाहन कंपनियां ऑफर पेश कर रही हैं। यहां हम आपको टीवीएस जूपिटर से लेकर Aprilia SR150 तक 110 से 150 सीसी के भीतर आने वाले स्कूटर्स के ऑफर्स के बारे में बता रहे हैं। Aprilia SR150
इसमें 154.4 cc का इंजन दिया गया है, जो 11.4 बीएचपी की पावर और 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault भारत में लाने जा रही ये MPV कार, इनोवा और अर्टिगा से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-plan-for-2017-2022-in-india-will-launch-a-compact-mpv/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 13:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-announced-plan-for-2017-2022-in-india-will-launch-a-compact-mpv/</guid>
      <description>कार निर्माता कंपनी रेनो इंडिया के मालिकाना हक वाले रेनो ग्रुप ने भारत में आगामी योजनाओं की घोषणा की है। समूह ने साल 2017 से 2022 के बीच होने वाली लॉन्चिंग का खुलासा किया है। कंपनी ने बताया कि इस बीच चार गाड़ियां भारत में लॉन्च की जाएगी, जिसमें से एक कॉम्पैक्ट MPV (मल्टी-पर्पज व्हीकल) कार होगी।   पढ़ें:   फ्रांस की यह ऑटोमेकर इस MPV कार में CMF-A प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल करेगी। इसी प्लेटफॉर्म का इस्तेमाल रेनो क्विड व डटसन रेडी-गो जैसी कारों में हो चुका है। रेनो समूह ने अपने बयान में कहा, &amp;ldquo;हम इस कॉम्पैक्ट MPV कार को भारतीय बाजार में लॉन्च करेंगे। यह कार 4-मीटर लंबी होगी, लेकिन कई यात्रियों को ले जाने में सक्षम होगी।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को लॉन्च होगी Ford EcoSport फेसलिफ्ट, नए फीचर्स के साथ लुक में भी बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-ford-ecosport-facelift-to-launch-on-november-9-here-is-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-ford-ecosport-facelift-to-launch-on-november-9-here-is-expected-price-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की कार निर्माता कंपनी फोर्ड अगले महीने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक इस कार की लॉन्चिंग 9 नवंबर को होगी। यह कार लॉन्चिंग से पहले ही कई बार देखी जा चुकी है जिसके चलते कार के लुक और फीचर्स का खुलासा हो चुका है।  पढ़ें:   कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW ने लॉन्च की 49.40 लाख की नई कार, 6.1 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-launched-330i-gran-tourismo-m-sport-at-rupees-49-40-lakh-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-launched-330i-gran-tourismo-m-sport-at-rupees-49-40-lakh-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की लग्जरी कार निर्माता कंपनी ने 330i Gran Sport कार का नया वर्जन- M Sport भारत में लॉन्च किया है। नई 330i ग्रैन टूरिज्मो एम स्पोर्ट की कीमत 49.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। कंपनी ने कार के स्टाइलिंग में बदलाव किया है। कार में नया फ्रंट और रियर बंपर दिया है, जिसका डिजाइन बीएमडब्ल्यू M3 से लिया गया है। कार में नया ब्लैक फ्रंट ग्रिल भी दिया गया है। अन्य फीचर्स की बात करें तो इसमें 18-इंच का व्हील दिया गया है।   इंटीरियर की बात करें तो इसमें ड्राइवर और पैसेंजर दोनों के लिए स्पोर्ट्स सीट दी गई हैं। कार की चाबी भी नई और इसमें M स्टीयरिंग व्हील दिया गया है। कार की लॉन्चिंग के दौरान बीएमडब्ल्यू इंडिया के प्रेसिडेंट विक्रम पाहवा ने कहा, &amp;ldquo;नई BMW 330i ग्रैन टूरिज्मो एम स्पोर्ट अपनी शानदारी परफॉर्मेंस और अपीलिंग डिजाइन के कारण ग्राहकों को ना भूलने वाला अनुभव देती है।&amp;rdquo;  पढ़ें:   इंजन की बात करें तो कार में 4 सिलिंडर टर्बोचार्ज्ड पेट्रोल इंजन दिया गया है, जो 250 बीएचपी की पावर और 350 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। कार मात्र 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dzire से लेकर रेनो Kwid तक, ये हैं सितंबर में सबसे ज्यादा बिकने वाली 10 कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-to-renault-kwid-here-are-the-top-10-cars-sold-in-september-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-to-renault-kwid-here-are-the-top-10-cars-sold-in-september-2017/</guid>
      <description>सितंबर माह में फेस्टिव सीजन के चलते सभी दिग्गज कार कंपनियों ने हैवी डिस्काउंट ऑफर पेश किए हैं। जिसके चलते सितंबर महीने में कार की बिक्री काफी ऊपर गई है। अगस्त महीने में कार बिक्री का रिकॉर्ड बनाने वाली जैसी कार निर्माता कंपनियों ने इस महीने भी बिक्री में बढ़ोतरी दर्ज की है। मारुति सुजुकी ने सितंबर में 1.63 लाख से ज्यादा वाहन बेचे। यह पिछले साल इसी महीने के मुकाबले 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Suzuki Dzire ने तोड़े सारे रिकॉर्ड, सबसे तेज बिकी एक लाख यूनिट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-fastest-1-lakh-car-unit-selling-model-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:45:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-fastest-1-lakh-car-unit-selling-model-in-india/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी के नए मॉडल को भारत में मई 2017 में लॉन्च किया गया था। इस कार ने भारत में सबसे तेज 1 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। मारुति सुजुकी डिजायर ने अपनी लॉन्चिंग के मात्र साढ़े पांच महीने के भीतर ही 1 लाख यूनिट बेच डाली। इतना ही नहीं, इस मॉडल ने अगस्त महीने में ही करीब 31 हजार यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया था। कार का वेटिंग पीरियड बढ़कर 3 महीने तक हो गया है। यह भी बताते चलें कि एक लाख में से करीब 39 हजार यूनिट की अभी तक डिलीवरी भी नहीं हुई।   फीचर्स की बात करें तो यह एक सेडान कार है जो पुराने मॉडल से 100 किग्रा हल्की है। कम वजन का कारण है कि इसे HEARTEC डिजाइन पर तैयार किया गया है। आगे की तरफ यह दिखने में कुछ हद तक मारुति सुजुकी स्विफ्ट जैसी है। इसमें LED डीआरएल, प्रोजेक्टर हेडलैंप, नया ग्रिल दिया गया है। कार का टचस्क्रीन इंफोटेनमेंट सिस्टम एप्पल कारप्ले, एंड्रॉइड ऑटो, मिरर लिंक सपोर्ट करता है।   पढ़ें:   कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा ला रही ऐसी सेल्फ ड्राइविंग कार जो समझ पाएगी ड्राइवर के इमोशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-introduced-concept-i-series-with-artificial-intelligence-understands-driver-emotions/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-introduced-concept-i-series-with-artificial-intelligence-understands-driver-emotions/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी टोयोटा कारों को मानवीय रूप देने में लगी है। कंपनी ने हाल ही में Concept-i सीरीज की कार पेश की हैं जिनमें आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (AI) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। टोयोटा का कहना है कि इस तकनीक के जरिए कार ड्राइवर के इमोशन को समझने में सक्षम होगी। कंपनी के मुताबिक, Concept-i सीरीज के जरिए टोयोटा ने कारों को एक मशीन से ज्यादा एक पार्टनर बनाने की कोशिश की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बाइक कंपनी ने लॉन्च की भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप, छोटे शहरों में जाकर बेचेंगे बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी Triumph मोटरसाइकिल ने भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप शुरू की है। कंपनी ने ऐसा टियर-2 व टियर-3 श्रेणी के शहरों तक अपने पहुंच बनाने के लिए किया है। मोबाइल डीलरशिप के तहत एक बड़े ट्रक को डीलरशिप की तरह तैयार किया गया है। यहां ग्राहकों को दिखाने के लिए बाइक भी रखी गई हैं। फिलहाल इस ट्रक को उत्तर भारत में घुमाया जाएगा।  ट्रायम्फ मोबाइल डीलरशिप की शुरुआत पंजाब, हिमाचल प्रदेश और उत्तर प्रदेस के कुछ शहरों से की जा रही है। बाद में इसे दक्षिण भारत की ओर भेजा जाएगा। ग्राहक ना सिर्फ यहां बाइक को देख पाएंगे, बल्कि बाइक की बुकिंग और खरीददारी भी कर सकेंगे।   पढ़ें:   5 लाख से ज्यादा कीमत वाले भारतीय सुपरबाइक मार्केट में ट्रायम्फ की हिस्सेदारी वर्तमान में 28 फीसदी है। वर्तमान में कंपनी भारत में 17 मोटरसाइकिल मॉडल्स की बिक्री करती है। देशभर में इसकी 14 डीलरशिप हैं। जल्द ही गोवा, मंगलौर और गुरुग्राम में भी तीन नई डीलरशिप ओपन होने वाली है।   Triumph ने भारत में अपनी नई बाइक Street Triple RS के लॉन्च के साथ ही इस डीलरशिप को पेश किया है। नई बाइक की कीमत 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च किया 48,180 रुपए का नया स्कूटर, 1 लीटर पेट्रोल में चलेगा 63 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए घरेलू दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी टू व्हीलर्स ने अपने पॉपुलर स्कूटर Gusto का RS एडिशन लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 48,180 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। महिंद्रा गस्टो आरएस एडिशन में कंपनी ने स्कूटर के लुक में परिवर्तन किया है, लेकिन इंजन में किसी प्रकार का बदलाव नहीं किया है।   पढ़ें:   हालाांकि नया वर्जन सिर्फ स्कूटर के 110 सीसी वाले इंजन के साथ ही मिलेगा, 122सीसी इंजन के साथ नहीं। इस दिवाली ग्राहकों को लुभाने के लिए कंपनी इस स्कूटर के साथ 6 हजार रुपए का पेटीएम कैशबैक भी दे रही है। हालांकि यह ऑफर सिर्फ 20 अक्टूबर 2017 तक की वैलिड है।   नए डिजाइन के लिए महिंद्रा ने स्कूटर को नए पेंट के साथ पेश किया है। नई कलर स्कीम में दो विकल्प- रेड के साथ व्हाइट और ब्लू के साथ व्हाइट उपलब्ध कराए गए हैं। इसके अलावा नए बॉडी ग्राफिक्स व RS बैजिंग दी गई है। गस्टो का सामान्य मॉडल सिंगल टोन कलर में आता है।   इंजन की बात करें तो Gusto RS में 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर खरीदने जा रहे हैं कार या बाइक, यहां जान लीजिए बड़ी कंपनियों के ऑफर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offers-and-discount-on-two-wheelers-and-four-wheelers-car-company/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offers-and-discount-on-two-wheelers-and-four-wheelers-car-company/</guid>
      <description>17 अक्टूबर से देशभर में पांच दिवसीय त्योहार की शुरुआत हो गई है। पहले दिन धनतेरस का त्योहार मनाया जा रहा है। धनतेरस पर नया सामान खरीदने का प्रचलन है। अगर आप इस दिन नई कार या बाइक खरीदने जा रहे हैं तो पहले बड़ी कंपनियों के ऑफर के बारे में जान लीजिए। Maruti Suzuki
Alto 800 पर 20 हजार का कैश डिस्काउंट व एक्सचेंज ऑफर
Alto K10 पर 10 हजार का कैश डिस्काउंट व एक्सचेंज ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में खुलेगी Harley-Davidson University, मैनेजमेंट से लेकर ब्रांडिग तक की मिलेगी ट्रेनिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</guid>
      <description>अमेरिका की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी भारत में अपनी यूनिवर्सिटी की शुरुआत करने जा रही है। &amp;lsquo;Harley-Davidson University&amp;rsquo; में कंपनी अपने कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को ट्रेनिंग देगी। टेक्नीकल ट्रेनिंग के अलावा इस यूनिवर्सिटी में मैनेजमेंट से लेकर फाइनेंस और ब्रांडिंग तक, कई प्रकार के कोर्स कराए जाएंगे। फिलहाल हार्ले डेविडसन एशिया प्रशांत क्षेत्र में इस प्रकार की तीन यूनिवर्सिटी चला रही है। अब कंपनी की योजना चौथी यूनिवर्सिटी भारतीय राजधानी दिल्ली में खोलने की है।   हार्ले डेविडसन इंडिया और चाइना के एमडी पीटर ने न्यूज एजेंसी पीटीआई को बताया, &amp;ldquo;भारत में हम लोगों और स्रोतों में निवेश जारी रखेंगे। इसका सबसे बड़ा उदाहरण है कि हम आने वाले कुछ हफ्तों में दिल्ली में हार्ले-डेविडसन यूनिवर्सिटी खोलने जा रहे हैं।&amp;rdquo; यूनिवर्सिटी में कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को टेक्नीकल और नॉन-टेक्नीकल दोनों प्रकार की ट्रेनिंग दी जाएगी।   पढ़ें:   हार्ले-डेविडसन ने साल 2009 में भारत में एंट्री की थी। वर्तमान में कंपनी भारत में Street 750 और Street Rod समेत कुल 14 मॉडल्स की बिक्री करती है और इसकी देश भर में 27 डीलरशिप हैं। पीटर ने कहा, &amp;ldquo;अपने वर्तमान और आगामी ग्राहकों को ब्रांड के साथ बनाए रखने के लिए आगे भी बेहतरीन प्रोडक्ट लाए जाते रहेंगे। इसके अलावा भविष्य में कंपनी की योजना गैर शहरी इलाको में भी पहुंच बनाने की है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर कार कंपनी टेस्ला में दिवाली से पहले इसलिए मचा कोहराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triumph ने लॉन्च की 765cc की दमदार बाइक Street Triple RS, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल ने नई बाइक Street Triple RS भारत में लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 10.55 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह Street Triple सीरीज का दूसरा और सबसे दमदार वैरिएंट है। इससे पहले कंपनी ने इसी साल की शुरुआत में स्ट्रीट ट्रिपल एस बाइक लॉन्च की थी।   दोनों ही बाइकों में इंजन और चेसिस एक ही है, हालांकि RS वैरिएंट पहले से ज्यादा पावरफुल है। नए आरएस वैरिएंट में 765 सीसी, तीन-सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 121 bhp की पावर और 77 Nm टॉर्क जेनरेट करता है। साधारण Street Triple S वैरिएंट में भी यही इंजन दिया गया है लेकिन वह 111 bhp की पावर जेनरेट करता है।   पढ़ें:   ज्यादा पावर के अलावा ब्रेम्बो M50 ब्रेक्स भी दिए गए हैं। ये ब्रेक्स आमतौर पर टॉप-एंड सुपरबाइक्स में देखने को मिलते हैं। इसके अलावा बाइक में 5 इंच की फुल कलर टीएफटी स्क्रीन दी गई है। अन्य फीचर्स की बात करें तो RS वैरिएंट में बेहतर सस्पेशन, कलरफुल TFT इंस्ट्रूमेंट पैनल और पांच अलग-अलग राइडिंग मोड जैसे- रोड, रेन, स्पोर्ट, राइडर और ट्रैक दिए गए हैं। स्टैंडर्ड मॉडल में केवर दो राइडिंग मोड दिए गए थे।   नई स्ट्रीट ट्रिपल आरएस दो कलर विकल्प- मैट सिल्वर आइस और फैंटम ब्लैक में आती है। बाइक के साथ 60 कस्टम एसेसरीज ऑफर की जाती हैं। भारत में इस बाइक का सीधा मुकाबला मोंस्टर 821 और जेड900 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota और Ford को पछाड़ महिंद्रा बनी ग्राहकों को संतुष्ट करने वाली नंबर 1 कार कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा साल 2017 में भारतीय ग्राहकों को संतुष्ट करने के मामले में सबसे बेस्ट साबित हुई है। ने 2017 सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) में पहला स्थान हासिल किया है। इस भारतीय कंपनी ने टोयोटा और फोर्ड जैसी अंतरराष्ट्रीय कंपनियों को पछाड़कर यह मुकाम पाया है।   JD Power के मुताबिक, महिंद्रा ने 866 स्कोर के साथ नंबर एक रैंक पाई है। दूसरे नंबर पर रही ने 856 प्वाइंट और तीसरे नंबर पर रही को 846 प्वाइंट मिले। औसत प्वाइंट 840 रहे। साल 2017 की इंडिया सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) कुल 7831 नए वाहन खरीददारों की प्रतिक्रियाओं पर आधारित रहा है। इन ग्राहकों ने सितंबर 2016 से अप्रैल 2017 के बीच नया वाहन खरीदा था।  पढ़ें:   यह स्टडी 6 कारकों पर केंद्रित रही, जिसमें- बिक्री (17 फीसदी), डीलर फैसिलिटी (17 फीसदी), डील व पेपरवर्क (17 फीसदी), डिलीवरी टाइम (17 फीसदी), सेल्सपर्सन (16 फीसदी) और डिलीवरी प्रोसेस (16 फीसदी) शामिल है।   स्टडी में यह भी पता लगा कि डीलर फैसिलिटी साल-दर-साल बेहतर होती जा रही है। 65 फीसदी ग्राहकों का कहना है कि उन्हें डीलरशिप पर सभी बेसिक सुविधाएं जैसे- वाईफाई, बैठने के लिए बेहतर स्थान, बेहतर ब्रोशर आदि मिला। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने भारत में लॉन्च की डीजल बाइक, इसमें है 1198cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी डुकाटी ने भारत में लिमिटेड एडिशन Diavel Diesel बाइक लॉन्च की है। इस बाइक की लॉन्चिंग के जरिए डेवियल फैमिली की देश में फिर से एंट्री भी हुई है। डुकाटी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर सर्गी कैनोवास गररिगा ने कहा कि भारतीय बाजार में इस बाइक की भारी डिमांड की जा रही थी।   पढ़ें:   उन्होंने कहा, &amp;ldquo;यह हमारे पोर्टफोलियो की बेस्ट सेलिंग बाइकों में से एक रही है। डेवियल डीजल एक स्पेशल एडिशन मोटरसाइकिल है और इस लिमिटेड एडिशन मोटरसाइकिल की भारत में डिलीवरी शुरू कर दी गई है। &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोर्ट ने लगाई Skoda की इस कार पर रोक, इंजन नहीं इसके नाम में है गड़बड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</guid>
      <description>चेक गणराज्‍य की कंपनी को उस समय बड़ा झटका लगा जब कोर्ट ने उनकी एक कार पर सिर्फ नाम के कारण रोक लगा दी। कोर्ट ने स्कोडा पर अपनी कारों के नाम में Monte Carlo शब्द का इस्तेमाल करने पर रोक लगाई है। कंपनी ने दो महीने पहले ही अपनी रैपिड कार का Monte Carlo एडिशन लॉन्च किया था। इसकी कीमत 10.75 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई थी। यह पेट्रोल और डीजल दोनों वैरिएंट में आती है।   दरअसल Monte Carlo पंजाब स्थित एक भारतीय फैशन ब्रांड है। यही कंपनी ब्रांड नेम के इस्तेमाल को लेकर स्कोडा को कोर्ट ले गई थी। रोचक बात यह है कि मोंटे कार्लो फ्रांस के मोनाको में स्थित एक जगह का नाम है। कंपनी ने अपनी कार सीरीज के नाम में Monte Carlo नाम का इस्तेमाल करने के लिए राइट्स भी खरीदे थे।   पढ़ें:   भारत में यह इस तरह का पहला मामला नहीं है। इससे पहले फोर्ड को भी ऐसे ही एक केस का सामना करना पड़ा था। 2003 में कंपनी ने Ford Everest नाम से एक कार लॉन्च की थी। भारत में &amp;lsquo;Everest&amp;rsquo; ट्रेडमार्क किसी और के नाम था, ऐसे में कंपनी को कार का नाम बदलकर Ford Endeavour रखना पड़ा था। हालांकि ग्लोबल मार्केट में अभी भी इस कार का नाम Ford Everest है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन ऑटोमोबाइल कंपनियों पर उठे सवाल, निकली खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Dzire की 5 महीने में बिकी 95 हजार यूनिट, क्या अन्य कारों से है बेहतर?</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-sold-over-95-000-units-in-just-5-months/</guid>
      <description>कम समय में ही मारुति सुजुकी Dzire भारतीय बाजार की बेस्ट सेलिंग कारों में से एक बन गई है। इस साल मई महीने में ही भारत की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने नई जेनरेशन की Dzire को लॉन्च किया था। 5 महीने के भीतर ही इस कार की 95 हजार से ज्यादा युनिट बिक चुकी हैं।    फेस्टिव सीजन के कारण कार की सेल में तीन गुना का इजाफा हुआ है। पिछले 2 महीनों में ही इसकी 60 हजार से ज्यादा यूनिट बिकी हैं। कार का वेटिंग पीरियड 3 महीने तक हो गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW ने की पहल, प्रदूषण से निपटने के लिए लॉन्च की E Bike</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन स्कैंडल के बाद अब Toyota और Nissan पर भी उठे सवाल, निकली ये बड़ी खामी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:18:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</guid>
      <description>दुनियाभर का ऑटोमोबाइल सेक्टर मुसीबत के दौर से गुजर रहा है। जर्मन ऑटोमेकर कंपनी Volkswagen के उत्सर्जन घोटाले और Takata एयरबैग्स की खामियों का मामला शांत नहीं हुआ था कि और जैसी बड़ी कार कंपनियों पर अब सवाल खड़े हो रहे हैं। दरअसल जापान ही की कंपनी Kobe Steel पर इन दोनों कंपनियों को खराब धातु सप्लाई करने के आरोप लगे हैं।   पढ़ें:  ऑटोमोबाइल बाजार में आ रही ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने निसान और टोयोटा की कारों में इस्तेमाल होने वाले जिस एल्यूमीनियम और कॉपर प्रोडक्ट की सप्लाई की है उसकी मजबूती और टिकाऊपन के बारे में गलत डेटा पेश किया। अब दोनों जापानी कारमेकर कंपनी पता लगाने में जुटी है कि इससे कार की सेफ्टी पर कितना फर्क पड़ा है। समस्या यहीं खत्म नहीं होती। खराब धातु का इस्तेमाल एयरक्राफ्ट और स्पेस रॉकेट में भी किया गया है। कार के मुकाबले एयरक्राफ्ट में खराब धातु के इस्तेमाल के कारण भीषण परिणाम सामने आ सकते हैं।  ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने खुद यह बात स्वीकार की है कि सितंबर 2016 से अगस्त 2017 के बीच एल्यूमीनियम और कॉपर को गलत जानकारी वाले लेबल के साथ बेचा गया। ऐसा ग्राहकों की बढ़ती मांग और सप्लाई को पूरा करने के लिए किया गया था। माना जा रहा है कि इस धातु का इस्तेमाल टोयोटा की कारों के बोनट, पिछले दरवाजों और अन्य जगहों पर किया गया। हालांकि ऐसे धातु वाली कारों का निर्माण अभी सिर्फ जापानी फैक्ट्री में ही हुआ था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW लेकर आई इलेक्ट्रॉनिक साइकिल, एक चार्ज में दौड़ेगी 100 km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी BMW ने अपने इलेक्ट्रिक हाइब्रिड पोर्टफॉलियो को बढ़ाते हुए नई हाइब्रिड ई-साइकिल लॉन्च की है। इसका नाम BMW एक्टिव हाइब्रिड ई-बाइक है। हाइब्रिड साइकिल का मतलब यह रोड बाइक और माउंटेन बाइक का मिश्रण है। इसका सीधा मतलब है कि इस साइकिल का इस्तेमाल साधारण सड़कों के अलावा, कठिन रास्तों पर भी किया जा सकेगा।   पढ़ें:   साइकिल में 504 Wh (watt hours) की हाइ परफॉर्मेंस बैटरी दी गई है। इसे बड़ी ही स्मार्टली डिजाइन किया गया है और बैटरी पूरी तरह से साइकिल के फ्रेम में ढंकी हुई है। कंपनी के मुताबिक, यह एक बार में चार्ज होकर 100 km का सफर तय कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने एक साथ लॉन्च की ये चार बाइक, कीमत 11.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</guid>
      <description>अमेरिकन मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी क्रूजर रेंज को बदलकर नई 2018 Softail रेंज लॉन्च की है। इसके तहत नए इंजन और लुक के साथ चार मॉडल- Street Bob, Fat Bob, Fat Boy और Heritage Softail क्लासिक लॉन्च की है। इन बाइकों की कीमत क्रमश: 11.99 लाख रुपए, 13.99 लाख रुपए, 17.49 लाख रुपए और 18.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   पढ़ें:   फैट बॉब और स्ट्रीट बॉब में Milwaukee Eight 107 इंजन दिया गया है, जबकि हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक में Milwaukee Eight 114 इंजन दिया गया है। बाइकों में नया 15 kg तक कम हो गया है और हैंडलिंग बेहतर बन गई है। सस्पेंशन भी अपग्रेड किया गया है और डबल की जगह सीट के नीचे छिपा सिंगल shock दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज Platina ComforTec, 1 लीटर में चलेगी 104 Km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने नई 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को एलईडी DRL (डेटाइम रनिंग लाइट) के साथ लॉन्च किया है। ने नई प्लेटिना Comfortec की कीमत 46,656 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह 100 सीसी-150 सीसी सेग्मेंट की पहली बाइक है जिसमें LED DRL का फीचर दिया गया है।  पढ़ें:   कंपनी के मुताबिक, प्लेटिना Comfortec दूसरी बाइकों के मुकाबले कम पावर लेगी और बेहतर माइलेज देगी। यह दो कलर विकल्प- ब्लैक के साथ सिल्वर और कॉकटेल वाइन के साथ रेड कलर में मिलेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे स्पेशल: महंगी कारों के शौकीन हैं अमिताभ बच्चन, आइए डालते हैं नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुश्किल में टाटा मोटर्स, सिर्फ Tata Nano नहीं हर कार पर हो रहा घाटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</guid>
      <description>घरेलू बिक्री में हुई बढ़त और टाटा टियागो व टाटा टिगोर की सफलता ने को सहारा जरूर दिया है, हालांकि कंपनी अभी भी फायदे में नहीं है। सिर्फ टाटा नैनौ नहीं, कंपनी को हर कार पर नुकसान झेलना पड़ रहा है। टाटा संस के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन ने इकॉनमिक टाइम्स को दिए इंटरव्यू में इस बात का खुलासा किया है। उन्होंने स्वीकार किया कि सिर्फ टाटा नैनो नहीं, कंपनी को हर यात्री वाहन पर घाटा हो रहा है।   पढ़ें:   रतन टाटा और सायरस मिस्त्री के बीच हुए विवाद के दौरान टाटा नैनो से हो रहे घाटे को लेकर कई सवाल उठे थे। हालांकि अब खुद चेयरमैन ने स्वीकार कर दिया है कि कार सेग्मेंट में कंपनी संकट से गुजर रही है और करीब एक दशक से बिक्री में गिरावट देखने को मिली है। एन चंद्रशेखरन ने इच्छा जताई कि टाटा मोटर्स को कमर्शियल व्हीकल के सेग्मेंट में ध्यान देना चाहिए, जिससे यात्री वाहन बाजार में घाटा कम हो सके। इससे पहले कंपनी की योजना कुल 1200 सप्लायर्स की संख्या में 300-400 की कटौती करने की थी।   टाटा मोटर्स अब नए वाहनों को बनाने का खर्च घटाने की तैयारी कर रही है। इसके लिए कंपनी वर्तमान प्लेटफॉर्म को हटाकर एडवांस मॉड्यूलर प्लेटफॉर्म (AMP) पर आगामी कारों का निर्माण करेगी। 2019 में इस प्लेटफॉर्म पर बना पहला वाहन लॉन्च हो सकता है। कंपनी इलेक्ट्रॉनिक वाहनों पर भी फोकस कर रही है। हाल ही में टाटा मोटर्स को सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) की ओर से इलेक्ट्रॉनिक कारों के लिए 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है। इसके तहत कंपनी 10 हजार इलेक्ट्रिक Tigor की सप्लाई करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लग्जरी कार कंपनी Volvo का पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट, पेश की &#39;भारत निर्मित&#39; XC90 एसयूवी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</guid>
      <description>स्वीडन की लग्जरी कार निर्माता कंपनी Cars ने अपना पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट देश में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने भारत निर्मित XC90 कार लॉन्च की है। इसे कंपनी के बंगलूरू स्थित प्लांट में असेंबल किया है। इससे पहले Volvo ने घोषणा की थी कि कंपनी साल 2017 से भारत में असेंबली ऑपरेशन शुरू कर देगी। वोल्वो ने वोल्वा ट्रक्स प्लांट में XC90 एसयूवी की असेंबलिंग शुरू की है।   पढ़ें:   वॉल्वो ने यह कदम भारतीय बाजार में प्रवेश करने के 11 साल बाद उठाया है। इस फैसले से ना सिर्फ कंपनी, बल्की ग्राहकों को भी फायदा होने की उम्मीद है। दरअसल स्थानीय असेंबलिंग से कार की कीमत कम हो सकती है। इससे कंपनी को इस दशक के अंत तक 10 फीसदी मार्केट शेयर प्राप्त करने में भी सहायता मिलेगी। फिलहाल, वोल्वो का कार सेगमेंट में 5 पर्सेंट मार्केट शेयर है।   कारों का असेंबली ऑपरेशन बंगलूरू के पास स्थित प्लांट में ही जारी रहेगा और यहां Volvo के SPA (स्केलेबल प्रोडक्ट आर्किटेक्चर) पर आधारित मॉडल पर फोकस किया जाएगा। SPA आर्किटेक्चर के अंतर्गत Volvo की XC90 कार के अलावा S90 और आगामी XC60 जैसे भी कई मॉडल शामिल हैं। फिलहाल भारत में वॉल्वो XC90 का डीजल वैरिएंट की असेंबल किया जाएगा, जबकि कार का T8 प्लग-इन हाइब्रिड मॉडल को इंपोर्ट किया जाएगा। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>