<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/</link>
    <description>Recent content on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2017 18:15:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> देखिए आ गई है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 18:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक, कीमत ऑडी और मर्सिडीज जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-panigale-v4-voted-most-beautiful-bike-at-eicma-2017/</guid>
      <description>तकनीक और फैशन के इस दौर में ऑटोमोबाइल बाजार में भी एक से एक मॉडल लॉन्च किए जा रहे हैं। क्रूजर बाइक से लेकर स्पोर्ट्स बाइक तक, कंपनियां इनके दमदार इंजन के साथ लुक पर भी खासा ध्यान देती हैं। लेकिन क्या आपने दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक को देखा है? हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA 2017 मोटरसाइकिल शो में Ducati Panigale V4 को मोस्ट ब्यूटिफुल बाइक का खिताब दिया गया है। मोटरशो के दौरान इस बाइक ने कई शानदार लुक वाली बाइकों को पछाड़ते हुए सबसे ज्यादा 61.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेढ़ महीने के भीतर 11 हजार लोगों ने बुक कर ली ये कार, आप भी जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया ने 1 अक्टूबर को का फेसलिफ्ट वर्जन भारत में लॉन्च किया था। यह कार लोगों को कितनी पसंद आ रही है इसका अंदाजा कार के बुकिंग आंकड़ों से लगा सकते हैं। लॉन्चिंग से डेढ़ महीने के भीतर ही इस कार को 11 हजार लोगों ने बुक कर लिया।   पढ़ें:   कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरेश रैना ने पैरेंट्स को गिफ्ट की ये लग्जरी एसयूवी, कीमत 80 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेटर सुरेश रैना ने मंगलवार को चिल्ड्रन डे के मौके पर अपने पैरेंट्स को लग्जरी कार गिफ्ट की है। उत्तर प्रदेश के गाजियाबाद के रहने वाले रैना ने माता-पिता को GLE 350 D कार गिफ्ट में दी। उल्टे हाथ के बल्लेबाज ने इस कार को लोन पर खरीदा है, जिसके बाद उन्हें यह कार करीब 80 लाख रुपए की पड़ेगी। उन्होंने कार का ब्लू कलर खरीदा।   पढ़ें:   सुरेश रैना ने इस कार को देहरादून स्थित शोरूम से खरीदा। रैना ने बताया कि उन्होंने ऐसा उत्तराखंड में लगने वाले कम रजिस्ट्रेशन टैक्स के चलते किया। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;मैने इसे देहरादून से इसलिए भी खरीदा क्योंकि वहीं पर कार का यह कलर उपलब्ध था।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो दिन बाद भारत में लॉन्च होने जा रही ये शानदार SUV, फीचर्स में नहीं किसी से कम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 14:05:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-lexus-nx-300h-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता टोयोटा की सहयोगी कंपनी Lexus भारत में दो दिन बाद 17 नवंबर को नई एसयूवी कार लॉन्च करने जा रही है। इस कार का नाम Lexus NX 300h होगा। फिलहाल कंपनी भारत में ES, RX और LX तीन मॉडल्स की बिक्री कर रही है। नई कार की डीटेल इस प्रकार होगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की 650cc की दमदार बाइक, कीमत 6.50 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली मोटर इंडिया ने भारत में Versys 650 बाइक का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। इस बाइक की कीमत 6.50 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक में नए ग्राफिक्स दिए गए हैं, हालांकि बाइक का कलर ब्लैक और ग्रीन टोन में ही रखा गया है।   पढ़ें:   बाइक में किसी भी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है और इसमें अभी भी 650सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया गया है। कावासाकी Versys 650 देश की सबसे पावरफुल एडवेंचर टूरर बाइक्स में से एक है।   इंजन की बात करें तो बाइक में पैरलल ट्विन सिलंडर इंजन दिया गया है, जो 2018 कावासाकी Versys 650 में 68 बीएचपी की पावर और 64 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। बाइक के दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। इसके अलावा सेफ्टी के लिए इसमें एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम भी दिया गया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। अपडेट्स की बात करें तो इंस्ट्रूमेंट कंसोल में गियर पोजिशन इंडिकेटर दिया गया है और बाइक में एडजस्ट होने वाली फ्लाई स्क्रीन मिली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस SUV कार की कीमत में हो गई है 13 लाख की कटौती, अभी जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 08:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jaguar-started-local-assembly-for-suv-f-pace-price-dropped-by-13-lakhs/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने अपनी पहली एसयूवी एसयूवी कार F-Pace को भारत में ही असेंबल करना शुरू कर दिया है। यही कारण है कि कंपनी ने इस कार की कीमत में भी भारी कटौती कर दी है। CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के मुकाबले CKD (असेंबल की जाने वाली) यूनिट की कीमत 13 लाख रुपए कम रहेगी। अब इस कार को भारत में 60.02 लाख रुपए में खरीदा जा सकेगा।  पढ़ें:   हालांकि कंपनी अभी सिर्फ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children’s Day के मौके पर सैफ अली खान ने तैमूर को गिफ्ट की 1.07 करोड़ की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी जीप ने पिछले साल भारत में ग्रैंड चिरोकी और रैंगलर जैसी एसयूवी के साथ भारत में कदम रखा था। हालांकि इस ब्रांड को असली सफलता जीप कंपास कार से मिली। मंगलवार को बॉलीवुड एक्टर ने जीप ग्रैंड चेरोकी SRT कार खरीदी है। बाल दिवस के मौके पर इस कार को लेते हुए सैफ ने कहा कि यह कार उनके बेटे का गिफ्ट है। सैफ ने इसका टॉप मॉडल खरीदा है जिसकी कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च हुई 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट, कीमत 9.97 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-mahindra-scorpio-facelift-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>लंबे इंतजार के बाद एसयूवी सेगमेंट की देश की सबसे बड़ी कंपनी महिंद्रा ने स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट को लॉन्च कर दिया है। इसकी कीमत 9.97 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। अब यह कार चार नए वैरिएंट- S3, S5, S7, और S11 में आएगी। 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट के लुक में बदलाव करने के अलावा कई नए फीचर्स जोड़े गए हैं, खासकर की केबिन में।   पढ़ें:   सबसे खास अपडेट एसयूवी के इंजन में किया गया है, जो अब पहले से 18 एचपी ज्यादा पावर जेनरेट करता है। हालांकि कार में पहले वाला ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield बुलेट को खरीदने से पहले जान लीजिए इसकी 5 बड़ी खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:21:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</guid>
      <description>बरसों से ऑटोमोबाइल बाजार में रॉयल एनफील्ड बाइक्स का जलवा कायम है। भारत में बाइक प्रेमियों के लिए रॉयल एनफील्ड काफी मशहूर नाम है और इसकी बुलेट युवाओं के बीच बेहद पॉपुलर हैं। लेकिन आज हम आपको 5 बड़े कारण बताएंगे, जिन्हें जानकर आपको ये बाइक लेने का शायद ही मन करे। 1. फीचर्स की कमी- रॉयल एनफील्ड में ट्यूबलेस टायर, टैकोमीटर, ट्रिप मीटर और फ्यूल मीटर जैसे जरूरी फीचर्स नहीं है। ये सभी फीचर्स अब लगभग हर बाइक में मिलते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब बेफिक्र दौड़ाइए अपना इलेक्ट्रिक वाहन, दिल्ली में लगने जा रहे 135 चार्जिंग स्टेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-released-proposal-for-setting-up-135-electric-vehicle-charging-stations-in-delhi/</guid>
      <description>सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले ने देश की राजधानी दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। प्रस्ताव नीति आयोग के चेयरमैन राजीव कुमार ने जारी किया है। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है।   पढ़ें:   55 स्थानों पर 135 चार्जिंग स्टेशन लगाए जाने के इस प्रस्ताव में 46 स्टेशन (डायरेक्ट करेंट) क्विक चार्जिंग स्टेशन होंगे जबकि 89 धीमे चार्जिंग स्टेशन (अल्टरनेट करेंट) होंगे। इन चार्जिंग स्टेशनों की स्थापना राज्य सरकार, सराकारी विभागों और कुछ प्राइवेट कंपनियों के सहयोग से की जाएगी।   इस कदम से लोग पेट्रोल-डीजल से चलने वाली गाड़ियों को छोड़कर प्रदूषणरहित इलेक्ट्रिक वाहनों की ओर प्रेरित होंगे। केंद्र सरकार ने प्रदूषण और जलवायु परिवर्तन को देखते हुए वर्ष 2030 तक बिजली के जरिए वाहनों को चलाने का लक्ष्य रखा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई भारत की पहली 2000सीसी चॉपर मोटरसाइकिल, लुक ऐसा कि कोई भी फिदा हो जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</guid>
      <description>भारत की प्रीमियम बाइक बनाने वाली कंपनी Avantura Choppers ने भारत की पहली 2000सीसी चॉपर बाइक लॉन्च की हैं। इन बाइक्स को कंपनी ने रुद्र और प्रवेग नाम दिया है। दोनों मॉडल की कीमत क्रमश: 23.09 लाख रुपए और 21.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, मुंबई) रखी है। बाइकों के लिए प्री-बुकिंग जल्द ही शुरू होगी।दोनों मॉडल्स में 2000 सीसी का फ्यूल इंजेक्टेड एयर कूल्ड इंजन लगा है, जिसे 6-स्पीड ट्रांसमिशन से जोड़ा गया है। बाइक के अधिकतर पार्ट्स विदेश से मंगाए गए हैं। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजारों लोगों ने खरीदा Honda Cliq स्कूटर, अगर अभी तक नहीं जानते तो पढ़ लीजिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में कंपनी का नया यूटिलिटी स्कूटर Cliq लॉन्च किया था। अब इस स्कूटर ने भारत में 10 हजार की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने यह स्कूटर अगस्त 2017 में लॉन्च किया था और कंपनी ने बिक्री का यह आंकड़ा चार महीने से भी कम समय में हासिल कर लिया है।  पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी ने यह जानकारी हाल ही में की लॉन्चिंग के दौरान दी। होंडा एक्टिवा पर आधारित यह स्कूटर 110 सीसी का है जो खासतौर पर ग्रामीण इलाकों के लिए तैयार किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग के दो घंटे बाद ही क्रैश हो गई सेल्फ ड्राइविंग बस, मगर दमदार हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</guid>
      <description>अमेरिका के लास वेगास में हाल ही में एक सेल्फ ड्राइविंग शटल (बस) को लॉन्च किया गया था। हालांकि लॉन्चिंग के दो घंटे के बाद ही यह शटल दुर्घटना का शिकार हो गया। सेलेब्रिटीज और कैमरों की भीड़ के बीच यह शटल एक ट्रक से जा टकराया। हालांकि यह टक्कर भीषण नहीं थी। जांच के बाद पता लगा कि गलती शटल के रोबोट की नहीं, ट्रक ड्राइवर की थी। दुर्घटना में कोई भी घायल नहीं हुआ था। दुर्घटना से ठीक पहले इसमें फ्री राइड पाने के लिए लोगों की लाइन लगी हुई थी।यह शटल 12 यात्रियों को ले जाने में सक्षम है। इसमें एक अटेंडेंट और कंप्यूटर मॉनीटर दिया गया है। शटल में कोई स्टीयरिंग व्हील और ब्रेक पैडल नहीं है। इसमें जीपीएस, इलेक्ट्रॉनिक सेंसर और अन्य तकनीकों का इस्तेमाल किया गया है। इसे फ्रांस की कंपनी नव्या ने तैयार किया है, जिसे जनवरी में लास वेगास में टेस्ट किया गया था। Arma नाम के इस शटल की लंबाई 15 फुट है। इसकी अधिकतम रफ्तार 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक बाइक भी बनाएगी रॉयल एनफील्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</guid>
      <description>हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA मोटरसाइकिल शो में ने बहुप्रतिक्षित Interceptor 650 और Continental GT 650 बाइक पेश की थीं। इन दोनों में ही 650सीसी पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। ताजा रिपोर्ट के मुताबिक, अब रॉयल एनफील्ड तीन नए प्लेटफॉर्म पर काम कर रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि कंपनी रॉयल एनफील्ड हिमालयन को बड़े इंजन के साथ ला सकती है जो नए प्लेटफॉर्म पर बनी होगी। रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि रॉयल एनफील्ड इलेक्ट्रिक मोटरसाइलिक लाने की भी तैयारी कर रही है। अपने मिड साइज मोटरसाइकिल सेग्मेंट को ज्यादा लोगों तो पहुंचाने के लिए कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार पर फोकस कर रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan ले आई ऐसी कार जिसमें नहीं पड़ती ब्रेक लगाने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-leaf-with-e-pedal-and-propilot-assist-system/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी इलेक्ट्रिक व्हीकल सेग्मेंट में सबसे तेजी से उभर रही है। कंपनी ने हाल ही में पुरानी Leaf इलेक्ट्रिक कार को कुछ अपडेट्स के साथ पेश किया था। अब कंपनी ने इसी कार को कई नए शानदार फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कार में ऐसा फीचर दिया गया है कि ड्राइवर को ब्रेक लगाने की जरूरत ना पड़े। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रंप की स्पेशल &#39;ग्राउंड फोर्स वन&#39; है दुनिया की सबसे सेफ बस </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे सुरक्षित बस, मिसाइल-बम भी बेअसर, अमेरिकी प्रेसिडेंट करते हैं इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</guid>
      <description>अमेरिकी प्रेसिडेंट के पास यात्रा करने के लिए एयर फोर्स वन (विमान) से लेकर कैडिलैक वन (कार) तक कई वाहन हैं। हालांकि इसके अलावा उनके पास एक लग्जरी और दुनिया की सबसे सुरक्षित बस है जिसका नाम &amp;ldquo;ग्राउंड फोर्स वन&amp;rdquo; है। यह बख़्तरबंद बस है, जिसमें ऐसे फीचर्स दिए हैं कि कोई भी हैरान रह जाए। ग्राउंड फोर्स वन की लंबाई 45-फुट है जिसे खासतौर पर अमेरिका की सिक्रेट सर्विस ने तैयार किया है। अमेरिकी राष्ट्रपति की कार की तरह इसे भी बिलकुल काला रंग दिया गया है। अमेरिकी सिक्रेट सर्विस ने ग्राउंड फोर्स वन को एक टेनेसी स्थित कंपनी से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये टिप्स अपनाएंगे तो कम प्रदूषण करेगी आपकी गाड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना खर्च के भी कार रखी जा सकती है साफ, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</guid>
      <description>अगर आपके पास कार है तो शायद ही इसे आप गंदा देखने की चाहत रखते हों। हर किसी को अपनी कार से बेहद प्यार होता है। यहां हम आपको कुछ ऐसे स्टेप्स के बारे में बताएंगे जिनसे आप कार को साफ रख सकते हैं। 1. कार में ऐसा कुछ खाने से बचें जो गिरते ही फैल जाता हो या चिपक जाता हो। इससे चीटियां और मक्खियां आ सकती हैं। कार में खाने के लिए ट्रे का इस्तेमाल करें।2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>125cc होंडा ग्राजिया स्कूटर खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-first-ride-review-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में भारतीय बाजार में नया 125सीसी स्कूटर Honda Grazia उतारा है। यह कंपनी का सातवां स्कूटर है, जो खासतौर पर शहरी इलाकों के लिए बनाया गया है। तो अगर आप इसे खरीदने की योजना बना रहे हैं तो उससे पहले विभिन्न ऑनलाइन मीडिया समूह के आधार पर बना हमारा रिव्यू पढ़ लीजिए। डिजाइन व स्टाइल
कंपनी ने इसे काफी हद तक स्टाइलिश बनाने की कोशिश की है। इसमें प्लास्टिक बॉडी दी गई है जिससे यह वजन में भी एक्टिवा के मुकाबले हल्का है। आगे की तरफ चौड़ा हेडलैंप दिया गया है। इसे छह कलर विकल्प में उतारा गया है। काले रंग के एलॉय व्हील दिए गए हैं। दिखने में यह दूसरे स्टूर्स से काफी अलग है। स्कूटर की फ्यूल टैंक कैपेसिटी 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>घटने वाला है Tata Nexon का वेटिंग पीरियड, कंपनी करने जा रही कुछ ऐसा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 08:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-increase-production-of-nexon-to-decrease-waiting-period/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी पॉपुलर नेक्सन कार के जरिए भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार के सबसे लुभावने एसयूवी सेग्मेंट में एंट्री की थी। लॉन्चिंग से पहले से ही कार को लेकर ग्राहकों में काफी उत्सुकता थी। इसका अंदाजा इसी से लगाया जा सकता है कि इस कार के लिए वेटिंग पीरियड बढ़कर दो महीना हो गया है। हालांकि कंपनी ने वेटिंग पीरियड को कम करने का रास्ता ढूंढ लिया है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस का का प्रोडक्शन बढ़ाने जा रही है जिससे वेटिंग पीरियड कम हो जाएगा। पिछले दो महीने से का औसतन 3000 यूनिट/महीने प्रोडक्शन हो रहा है, अब कंपनी इसे 6000 यूनिट/महीना करने जा रही है। बता दें कि टियागो हैचबैक कार के बाद नेक्सन टाटा मोटर्स की दूसरी बेस्ट सेलिंग कार बन गई है। इसमें 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ इस अंदाज में वापस लौटा Lambretta स्कूटर, जानिए कब होगा भारत में लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</guid>
      <description>लंबरेटा स्कूटर याद है? यह ब्रांड भले ही इटली का था लेकिन 1980 और 1990 के दौर में यह भारतीय परिवारों के बीच काफी प्रचलित था। 90वें दशक की शुरुआत में इसे भारत में असेंबल किया जाता था। हालांकि आर्थिक बाधाओं के चलते इसे बंद करना पड़ा।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1EdMFl6&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; अब दो दशक के बाद कंपनी एक बार फिर इस स्कूटर को ले आई है। इस स्कूटर के 2017 वर्जन को कंपनी ने EICMA मोटर शो में पेश किया है। कंपनी ने V50 स्पेशल, V125 स्पेशल और V200 स्पेशल मॉडल पेश किए हैं। इन तीनों ही मॉडल में अलग-अलग इंजन और दो वैरिएंट दिए गए हैं।लंबरेटा स्कूटर्स की नई रेंज को ताईवान में बनाया जाएगा और 2018 की शुरुआत में यूरोप में बिक्री शुरू की जाएगी। अन्य मार्केट में यह जून में बिकना शुरू होगा। तीनों ही मॉडल स्टील बॉडी से बने हैं और इन्हें पुराना वाला पॉपुलर डिजाइन ही दिया गया है। इंजन की बात करें तो V50 स्पेशल में 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी से कम करना है प्रदूषण और बढ़ाना है माइलेज तो ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:16:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</guid>
      <description>दिल्ली और आसपास के इलाकों में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर पहुंच गया है। इस वजह से एनजीटी ने दिल्ली एनसीआर में 10 साल से पुरानी डीजल गाड़ियों और 15 साल पुरानी पेट्रोल गाड़ियों पर रोक लगाई हुई है। ऐसे में हमें भी कुछ ऐसे तरीके अपनाने होंगे जिससे कार कम से कम प्रदूषण करे- 1. अगर आपकी कार कुछ साल पुरानी है या डीजल कार है तो कार को ले जाने से पहले थोड़ी देर स्टार्ट करके रखें। इससे कार का वॉर्मअप हो जाता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में सीज होने वाली हैं चार लाख से ज्यादा गाड़ियां, आ गया ये नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली से सटे एनसीआर (नेशनल कैपिटल रीजन) इलाके समेत यूपी के कई जिलों में जल्द ही करीब चार लाख गाड़ियां सीज होने जा रही हैं। यूपी परिवहन विभाग ने बढ़ते प्रदूषण और नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (NGT) के कड़े रुख को देखते हुए नया नियम लागू किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लंबरेटा स्कूटर की वापसी, जानें कब से शुरू होगी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की नई Ninja 650, मात्र 4.65 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>जापानी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में Ninja 650 बाइक का नया एडिशन लॉन्च किया है। KRT एडिशन वाली निंजा 650 बाइक की कीमत 5.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। KRT का मतलब कावासाकी रेसिंग टीम है। कंपनी ने नए एडिशन को ब्लैक, ग्रे और ग्रीन कलर ऑप्शन दिए हैं।   पढ़ें:   कीमत की बात करें तो नए एडिशन की कीमत साधारण Ninja 650 से 16 हजार रुपए ज्यादा है। कंपनी ने हालांकि कोई भी मैकेनिकल बदलाव नहीं किया है, सिर्फ नए कलर और ग्राफिक्स दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक रुपए में घर ले जाएं नई कार, ये कंपनी लाई लिमिटेड टाइम का ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</guid>
      <description>अगर आप नई कार सिर्फ इस वजह से नहीं खरीद पा रहे क्योंकि पैसों की कमी है तो आपके लिए टाटा मोटर्स बेहद शानदार ऑफर लेकर आई है। कंपनी ने मेगा ऑफर मैक्स सेलिब्रेशन की शुरुआत की है। इस ऑफर के तहत ग्राहक ना सिर्फ एक रुपए में कार घर ले जा सकते हैं, साथ ही एक ही रुपए में कार का इंश्योरेंस भी करा पाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 5 देश देते हैं अपने पुलिसवालों को लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपर कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:34:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edtrao/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले Scorpio Facelift की फोटो और फीचर्स लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</guid>
      <description>महिंद्रा एक Scorpio का एक और मॉडल Scorpio Facelift को बाजार में उतारने को तैयार है। वहीं लॉन्चिंग से पहले महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट की तस्वीरें लीक हुई हैं। बता दें कि महिंद्रा अपनी इस कार को 14 नवंबर को लॉन्च करने वाली है।  ऑनलाइन लीक फोटो से यह साफ है कि कंपनी इस बार कार को नए लुक में पेश करने वाली है। कार के फ्रंट में नई डिजाइन की ग्रिल है जो हाल ही में लॉन्च हुई जीप कंपस से मैच कर रही है। लीक रिपोर्ट्स की मानें तो इस कार में कमाल के कुछ नए फीचर्स दि जाएंगे।  ये भी पढ़ेंः  इसके अलावा इस SUV में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUST WATCH: SUV खरीदने से पहले एक बार ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 05:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये उपाय अपनाए तो दूर तक दौड़ेगी आपकी गाड़ी, ऐसे बचाएं Fuel</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना किसी खर्च के ऐसे पाएं अपनी गाड़ी से ज्यादा माइलेज, Fuel बचाने का ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</guid>
      <description>अधिकतर लोग यह जानना चाहते हैं कि अपनी कार से ज्यादा से ज्यादा माइलेज कैसे पाया जा सकता है। इसके लिए ना तो कार बदलने की जरूरत है और ना ही बहुत ज्यादा मेंटेनेंस की जरूरत है। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप फ्यूल बचा सकते हैं। 1. Maintain Speed: कहा जाता है कि 40 की स्पीड पर गाड़ी चलाने से बेस्ट एवरेज मिलता है। हालांकि ऐसा कोई भी कर नहीं पाता। आप जिस भी स्पीड पर गाड़ी चलाएं, बस उस स्पीड को मेंटेन करके रखें। 50-60 या उससे ऊपर जाएं तो टॉप गियर में ही चलाएं। गाड़ी में अनावश्यक ब्रेक ना लगाएं और ना ही अनावश्यक रेस बढ़ाएं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में इलेक्ट्रिक बस सेवा आज से शुरू, एक बस की कीमत है 1.67 करोड़ रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</guid>
      <description>देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में पहली बार इलेक्ट्रॉनिक बस सेवा शुरू हो गई है। इस सर्विस से ना सिर्फ परिवहन और सुगम हो जाएगा, बल्कि प्रदूषण में भी थोड़ी कमी आएगी। TOI की रिपोर्ट के मुताबिक, एक बस की कीमत 1.67 करोड़ रुपए है।   पढ़ें:   बृहन्मुंबई इलेक्ट्रिक सप्लाई एंड ट्रांसपोर्ट (BEST) ने इन बसों के लिए 7 रूट्स को चुना है। यह बस एक बार चार्ज होकर 200 किमी तक चल सकती है, जोकि पूरे दिन के लिए पर्याप्त होगा। इनमें लीथियम आयन बैटरी लगाई गई है।   हालांकि इन्हें चार्ज करने के लिए कोलाबा बस डीपो पर एक मात्र चार्जिंग स्टेशन उपलब्ध होगा। लाल और सिल्वर रंग की इन बसों में 31 यात्रियों के बैठने की व्यवस्था है। इन बसों के पायदान नीचे हैं, जिसके कारण यह खासतौर पर बुजुर्ग एवं महिला यात्रियों के लिए सुगम होंगी। सीएनजी बस को चलाने में जहां 15 रुपए प्रति किलोमीटर तथा डीजल को चलाने में 20 रुपये प्रति किलोमीटर का खर्च आता है, तो वहीं इलेक्ट्रिक बसों को चलाने में 8 रुपए प्रति किलोमीटर का खर्च आएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लेम्बोर्गिनी से लेकर फरारी तक, विदेशों में पुलिस को मिलती हैं ये तेज रफ्तार कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lamborghini-to-ferrari-here-are-5-fastest-police-supercars-from-around-the-world/</guid>
      <description>भारत में भले ही पुलिस वालों को अपाचे, पल्सर जैसी बाइक और इनोवा जैसी कारें दी जाती हों, लेकिन दुनिया में कई ऐसे देश हैं जहां पुलिसवालों के पास लेम्बोर्गिनी और फरारी जैसी सुपरकार होती है। इस मामले में दुबई की पुलिस सबसे आगे है। यहां हम ऐसे ही कुछ देशों के पुलिस वालों की सुपरकारों के बारे में बताने जा रहे हैं। लेम्बोर्गिनी हुराकैन, इटली
इस कार की टॉप 190 mph (करीब 305 किमी प्रति घंटा) की है। कार में बंदूक होल्डर, वीडियो कैमरा और पुलिस रेडियो लगी है। पुलिस पेट्रोल ड्यूटी के अलावा इस कार का इस्तेमाल ब्लड और ऑर्गन अस्पताल ले जाने में भी किया जाता है। इसके अलावा इटली की पुलिस को लेम्बोर्गिनी गेलार्डो भी दी गई वोल्वो 90, स्वीडन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 फोर्ड इकोस्पोर्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए दूसरी एसयूवी कारों से कीमत की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-price-comparison-with-vitara-brezza-tata-nexon-honda-wr-v-and-mahindra-tuv300/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने नए मॉडल की शुरुआती कीमत में कोई बदलाव नहीं किया है, यह 2013 में आई वर्तमान फोर्ड इकोस्पोर्ट के जितनी ही रखी गई है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में नए एलईडी हेडलैंप, फॉग लैंप, एलईडी डीआरएल और नया ग्रिल दिया है। कार में 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वाले हो जाएं तैयार, Odd-Even के दौरान ये पांच टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</guid>
      <description>दिल्ली में छाई धुंध और प्रदूषण को देखते हुए एक बार फिर ऑड-ईवन स्कीम आने वाली है। यह इस बार पांच दिन के लिए 13 से 17 नवंबर के दौरान लागू होगी। केजरीवाल सरकार ने 2016 के जनवरी और अप्रैल महीने में 15-15 दिन के लिए ऑड-ईवन स्कीम लागू की थी। इसके तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। यहां हम आपको 5 टिप्स के बारे में बता रहे हैं जो Odd-Even के दौरान बड़े काम के साबित होंगे।  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 500 सीसी सेगमेंट में भी उतरेगी हीरो मोटोकॉर्प, इनके लिए होगी अलग रिटेल चेन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-introduce-premium-motorcycles-in-india-with-separate-retail-chain/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-introduce-premium-motorcycles-in-india-with-separate-retail-chain/</guid>
      <description>हीरो स्पलेंडर बाइक की शहरी और ग्रामीण दोनों इलाकों में भारी मांग के चलते हीरो मोटोकॉर्प का कम्यूटर सेममेंट में दबदबा कायम है। हालांकि 500-सीसी सेगमेंट में बढ़ रही प्रतिस्पर्धा के चलते इस घरेलू दोपहिया वाहन कंपनी ने अब प्रीमियम बाइक भी लाने का फैसला किया है।   पढ़ें:   हीरो मोटोकॉर्प ने अपनी प्रीमियम बाइकों (150 या उससे ज्यादा सीसी वाली) के लिए अलग रिटेल चैनल खोलने का फैसला किया है। वर्तमान में हीरो की देशभर में 6000 डीलरशिप हैं जिसपर स्पलेंडर, डिलक्स और ग्लैमर जैसी बाइकों की बिक्री होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ford Ecosport फेसलिफ्ट लॉन्च: कीमत 7.31 लाख रुपए से शुरू, ब्रेजा-नेक्सन जैसी कारों से मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launch-price-specification-features-and-everything-you-need-to-know/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी फोर्ड ने भारत में अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी Ecosport का 2017 फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। कार का सबसे सस्ता Ambiente (मैनुअल) वैरिएंट और सबसे महंगा Titanium+ (ऑटोमैटिक) वैरिएंट है। इंटीरियर की बात करें तो काफी बदलाव किया गया है। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरक्षित रहना है तो धुंध में ड्राइविंग करते समय जरूर ध्यान रखें ये 5 बातें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-important-safety-tips-to-remember-while-driving-in-smog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-important-safety-tips-to-remember-while-driving-in-smog/</guid>
      <description>दिल्ली समेत उत्तर भारत के कई इलाकों में इस समय धुंध के बादल छाए हैं। सिर्फ रात नहीं, बल्कि दिन में भी विजिबिलिटी काफी कम है। इस वजह से मंगलवार को यमुना एक्सप्रेस वे पर भीषण सड़क हादसा भी देखने को मिला। यहां एक के बाद एक कई गाड़ियां आपस में टकरा गई थीं। ऐसे में हम आपको धुंध के दौरान सुरक्षित ड्राइविंग के 5 टिप्स बताने जा रहे हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़क दुर्घटना से बचाएगी DRL,बाइक और कार में लगाना हुआ अनिवार्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ecgidy/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ecgidy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने पेश की एडवेंचर मोटरसाइकिल XPulse, इसमें है 200cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</guid>
      <description>देश की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प ने EICMA मोटरसाइकिल शो में नई एडवेंचर कॉन्सेप्ट बाइक Hero XPulse पेश की है। कंपनी का कहना है कि नई कॉन्सेप्ट बाइक हीरो Impulse की विरासत को आगे ले जाएगी। यह बाइक डुअल वर्जन में उपलब्ध होगी- एक ऑफ रोडर और दूसरा टूरिंग फ्रैंडली वर्जन। इस बाइक को अगले साल तक भारत में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   हीरो XPulse कॉन्सेप्ट के बारे में अभी ज्यादा जानकारी हासिल नहीं हो सकी हैं, हालांकि रिपोर्ट्स के मुताबिक बाइक में 200 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन लगाया गया है। कंपनी ने इसी इंजन का इस्तेमाल हीरो Xtreme 200 में भी किया था। बाइक में लंबी दूरी के सफर के हिसाब से सस्पेंशन सेटअप दिया गया है और फ्रंट और रियर व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में एबीएस भी दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज लॉन्च होगी Ford EcoSport फेसलिफ्ट, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 09:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-launching-in-india-today-expected-price-and-features/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया गुरुवार (9 नवंबर) को अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च करने जा रही है। लॉन्चिंग से पहले ही ग्राहकों में इस कार को लेकर उत्सुकता देखने को मिल रही है। कंपनी ने हाल ही में इस कार की 123 यूनिट बुकिंग के लिए रखी थी, जो चंद घंटों में ही बुक हो गई। कंपनी फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़ने जा रही है। नई कार की कीमत 6 लाख रुपए से 10 लाख रुपए के बीच हो सकती है। कार को पेट्रोल और डीजल इंजन के साथ कुल पांच वैरिएंट में उतारा जाएगा। इसमें बेस वैरिएंट Ambiente होगा। इसके बाद Trend और Trend+ मिड लेवल वैरिएंट होंगे। टॉप वैरिएंट में Titanium और Titanium+ शामिल होंगे। बेस वैरिएंट में डुअल फ्रंट एयरबैग्स, एबीएस, सेफ क्लच स्टार्ट, पावर डोर लॉक्स, इंजन इममोबिलाइजर, होमसेफ हेडलैंप, रियर चाइल्ड लॉक, डोर वार्निंग, इमरजेंसी ब्रेक लाइट फ्लैशिंग, ब्लूटूथ हैंड्सफ्री के साथ 4 स्पीकर ऑडियो सिस्टम, हैलोजन क्वाडबीम हेडलैंप दिए होंगे। वहीं, ट्रेंड वैरिएंट में इसके अलावा मोबाइल नेविगेशन, एप्पल कारप्ले व एंड्रॉइड ऑटो कनेक्टिविटी, स्टीयरिंग में कंट्रोल की, डुअल यूएसबी पोर्ट भी दिया जाएगा। कार के Trend+ वैरिएंट में लोड कंपार्टमेंट लाइट, पैडल लैंप, इलेक्ट्रॉनिकली फोड्ल होने वाला रियर व्यू मिरर, ड्राइवर सीट हाइट एडजस्टमेंट, रिवर्स पार्किंग सेंसर, ड्राइवर साइड विंडो एक टच में अप-डाउन जैसे फीचर्स दिए होंगे। बात करें टॉप-एंड टाइटेनियम वैरिएंट की तो इसमें इंजन स्टार्ट या बंद करने के लिए बटन, स्मार्ट एंट्री, कैपेसिटिव सेंसर, प्रोजेक्टर हेडलैंप, रियर आर्मरेस्ट, LED डीआरएल, 17 इंच के एलॉय व्हील, लेदर से लिपटा स्टीयरिंग व्हील और मल्टिकलर एंबिएंट लाइटिंग जैसे अतिरिक्त फीचर्स होंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी Intruder 150 खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-review-read-it-before-you-buy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-review-read-it-before-you-buy/</guid>
      <description>सुजुकी ने 8 नवंबर को भारतीय बाजार में 150 सीसी सेग्मेंट में नई बाइक Intruder बाइक लॉन्च की। कंपनी ने इसकी कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी। इसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 से है। हालांकि अगर आप इस बाइक को खरीदने जा रहे हैं तो पहले इसका रिव्यू पढ़ लीजिए। यहां हम आपको ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के आधार पर बाइक के फीचर्स से रूबरू कराएंगे। बाइक का डिजाइन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शानदार लुक वाला Honda Grazia 125सीसी स्कूटर हुआ लॉन्च, 57,897 रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने भारत में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया है। कंपनी ने होंडा ग्राजिया की कीमत 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया है।   पढ़ें:   कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहले बार दिए गए हैं। यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिलेगा। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स भी मिलेंगे। इसमें 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक्स और कारों में क्या है DRL लगाने का मकसद, ये हैं इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-daytime-running-lights-or-drl-in-bikes-and-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-daytime-running-lights-or-drl-in-bikes-and-cars/</guid>
      <description>वर्तमान बाइक और कारों में जो एक फीचर्स लगभग अनिवार्य रूप से आने लगा है वो डेटाइम रनिंग लाइट (DRL) है। DRL एक प्रकार की लाइट होती हैं जो वाहन के आगे की तरफ लगाई जाती हैं। यह इंजन स्टार्ट करने से और बंद करने तक लगातार जलती रहती हैं। क्या है DRL लगाने का मकसद
डीआरएल से आपके वाहन की विजिबिलिटी बढ़ती है। यह हेडलाइट की तरह रास्ता दिखाने में मदद तो नहीं करती, हालांकि सामने से आने वाले चालक को आपका वाहन नोटिस में जरूर आ जाता है। इससे दुर्घटना होने की संभावनाएं कम हो जाती हैं। डेटाइम रनिंग लाइट (DRL) या ऑटो हेडलैंप ऑन (AHO) पहले सिर्फ विकसित देशों में अनिवार्य थे, जिसे अप्रैल से भारत में भी लागू कर दिया गया था। डीआरएल का इजाद 40 साल पहले सुंदरता बढ़ाने के लिए किया गया था। DRL के फायदे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मर्सिडीज ने लॉन्च की दो लग्जरी कार, 4.2 सेकेंड में पकड़ती है 0-100 kmph की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mercedes-benz-launched-mercedes-amg-gla-45-and-amg-cla-45-cars-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी कार बनाने वाली कंपनी ने भारतीय बाजार में दो नई कारें- AMG GLA 45 और AMG CLA 45 लॉन्च की हैं। कंपनी ने इनकी शुरुआती कीमत क्रमश: 75.20 लाख रुपए और 77.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। इन फेसलिफ्ट कारों में कंपनी ने नया स्टाइल और कॉस्मेटिक अपडेट दिए हैं।   पढ़ें:   इन दो नई कारों की लॉन्चिंग के साथ कंपनी इस साल भारत में कुल 7 एएमजी मॉडल उतार चुकी है। नई मर्सिडीज एएमजी जीएलए 45 और एएमजी सीएलए 45 इस सीरीज की सबसे किफायती कार कही जा सकती हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda Grazia: आज लॉन्च होगा ये 125cc का स्टाइलिश स्कूटर, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा 8 नवंबर (बुधवार) को शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लॉन्च कर रही है। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड ने पेश की एक साथ दो बाइक, इनमें है 650 सीसी का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 10:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने लंबे इंतजार के बाद Interceptor 650 Twin और Continental GT 650 Twin बाइक को इटली में चल रहे EICMA मोटरसाइकिल शो में पेश कर दिया है। यह पहली बार है जब रॉयल एनफील्ड में पहले बाइकों को पेश किया है जिन्हें बाद में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   दोनों ही बाइक लगभग 650 सीसी वाले पैरलल ट्विन इंजन के साथ आती हैं। इन दोनों में एक ही जैसा इंजन और चेसिस है हालांकि यह एक-दूसरे से पूरी तरह अलग हैं। कंपनी का कहना है कि दोनों बाइकों में बस 5 फीसदी समानता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder vs Bajaj Avenger: जानिए 150cc में कौन सी बाइक है आपके लिए बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-vs-bajaj-avenger-price-specification-features-comparision/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने नई Intruder बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। यह एक 150 सीसी क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 से रहेगा। यहां हम इन्हीं दोनों बाइकों की तुलना कर रहे हैं। कीमत की तुलना:
कंपनी ने Suzuki Intruder की कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रुपए है।इंजन और माइलेज:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>