<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कॉमर्शियल वाहन on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2-%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%A8/</link>
    <description>Recent content in कॉमर्शियल वाहन on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 11:08:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2-%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>टेस्ला ने लॉन्च किया ऐसा इलेक्ट्रिक ट्रक, आधे घंटे की चार्जिंग में चलेगा 400 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tesla-launch-electric-semi-truck-and-new-roadster-super-car/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 11:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tesla-launch-electric-semi-truck-and-new-roadster-super-car/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक वाहन बनाने के लिए दुनियाभर में मशहूर कंपनी टेस्ला ने इस बार इलेक्ट्रिक ट्रक को लॉन्च किया है। कंपनी इस ट्रक पर 1.6 मिलियन किमी. तक की गारंटी देगी। साल 2019 से इसका प्रॉडक्शन शुरू हो जाएगा। यह इलेक्ट्रिक ट्रक मात्र 5 सेकेंड में शून्य से 60 mph (96 किमी/घंटा) की स्पीड पकड़ लेता है। करीब 36 टन वजन के साथ ट्रक को इस स्पीड तक पहुंचने में 20 सेकेंड लगेंगी। एक बार चार्ज होकर यह इलेक्ट्रिक ट्रक 800 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यहां किराए पर मिल रही इलेक्ट्रिक कार, महिंद्रा लाई नई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-partnership-with-zoomcar-to-provide-electric-car-in-mysore/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-partnership-with-zoomcar-to-provide-electric-car-in-mysore/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने किराए पर कार देने वाली कंपनी जूमकार से साझेदारी की है। इस साझेदारी के तहत बंगलूरू स्थित स्टार्टअप कंपनी जूमकार महिंद्रा की इलेक्ट्रिक कार e2oPlus की 20 यूनिट किराए पर देगी। यह सुविधा अभी सिर्फ मैसूर शहर में उपलब्ध होगी। बता दें कि महिंद्रा एंड महिंद्रा अभी देश में इलेक्ट्रिक वीइकल्स (ईवी) बनाने वाली अकेली कंपनी है।  पढ़ें:   इन दोनों कंपनियों ने शहर में परिवहन को सुगम बनाने और पर्यावरण को स्वच्छ बनाने के लिए साझेदारी की है। इसके जरिए अब मैसूर में लोग इलेक्ट्रिक कार को रेंट पर लेकर भी सैर कर पाएंगे। इस सुविधा को जल्द ही हैदराबाद, दिल्ली और चंडीगढ़ जैसे शहरों में भी शुरू किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई में इलेक्ट्रिक बस सेवा आज से शुरू, एक बस की कीमत है 1.67 करोड़ रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-electric-buses-to-run-on-mumbai-streets-from-friday/</guid>
      <description>देश की आर्थिक राजधानी मुंबई में पहली बार इलेक्ट्रॉनिक बस सेवा शुरू हो गई है। इस सर्विस से ना सिर्फ परिवहन और सुगम हो जाएगा, बल्कि प्रदूषण में भी थोड़ी कमी आएगी। TOI की रिपोर्ट के मुताबिक, एक बस की कीमत 1.67 करोड़ रुपए है।   पढ़ें:   बृहन्मुंबई इलेक्ट्रिक सप्लाई एंड ट्रांसपोर्ट (BEST) ने इन बसों के लिए 7 रूट्स को चुना है। यह बस एक बार चार्ज होकर 200 किमी तक चल सकती है, जोकि पूरे दिन के लिए पर्याप्त होगा। इनमें लीथियम आयन बैटरी लगाई गई है।   हालांकि इन्हें चार्ज करने के लिए कोलाबा बस डीपो पर एक मात्र चार्जिंग स्टेशन उपलब्ध होगा। लाल और सिल्वर रंग की इन बसों में 31 यात्रियों के बैठने की व्यवस्था है। इन बसों के पायदान नीचे हैं, जिसके कारण यह खासतौर पर बुजुर्ग एवं महिला यात्रियों के लिए सुगम होंगी। सीएनजी बस को चलाने में जहां 15 रुपए प्रति किलोमीटर तथा डीजल को चलाने में 20 रुपये प्रति किलोमीटर का खर्च आता है, तो वहीं इलेक्ट्रिक बसों को चलाने में 8 रुपए प्रति किलोमीटर का खर्च आएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अशोक लेलैंड ने लॉन्च किया Dost&#43;, कीमत 5.6 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ashok-leyland-dost-launched-at-price-5-68-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:06:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ashok-leyland-dost-launched-at-price-5-68-lakhs-rupees/</guid>
      <description>भारत की वाहन निर्माता कंपनी अशोक लेलैंड ने बैंगलोर में नया छोटा कमर्शियल वाहन Dost+ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी शुरूआती कीमत 5.6 लाख रुपए रखी है। यह अशोक लेलैंड के पुराने मॉडल- दोस्त का नया वर्जन है। कंपनी ने इसी वाहन के साथ छोटे कमर्शियल व्हीकल सेग्मेंट में एंट्री की थी। हालांकि यह पुराने मॉडल के मुकाबले ज्यादा क्षमता वाला होगा।   दोस्त प्लस में 1.5 लीटर TDCR इंजन दिया गया है। यह 60bhp की पावर और 170Nm का टॉर्क जेनरेट करता है। दोस्त प्लस उन लोगों को लिए है, जो छोटे वाहन के साथ भार ढ़ोने का काम करना चाहते हैं। कंपनी दावा करती है कि दोस्त प्लस अपनी क्लास में सबसे बेहतरीन माइलेज देता है। अशोल लेलैंड दोस्त प्लस को पुराने मॉडल के मुकाबले 18 फीसदी ज्यादा वजन ढ़ोने की क्षमता रखता है। इसमें 14 इंच की स्टील व्हील दिए गए हैं।   दोस्त प्लस तीन कलर ऑप्शन व्हाइट, आयरिश क्रीम और ग्रे-बेज में उपलब्ध है और इसे दो साल और एक लाख किलोमीटर की अतिरिक्त वॉरंटी के साथ लांच किया गया है। दोस्त प्लस 2645mm लम्बा और 1620 मिमी चौड़ा है। यह भीड़ वाले शहरी इलाकों के साथ छोटी ग्रामीण सड़कों पर भी माल ढ़ोने के लिए शानदार है। इसमें डुअल टोन इंटीरियर, एयर कंडिशनर, पावर स्टीयरिंग और डुअल टोन इंटीरियर जैसे फीचर्स भी दिए गए हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस शहर में रद्द हुआ उबर का लाइसेंस, सपोर्ट में आए हजारों लोग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-authorities-denied-to-renew-cab-service-provider-uber-licence/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 16:10:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-authorities-denied-to-renew-cab-service-provider-uber-licence/</guid>
      <description>देश-विदेश में कैब सर्विस देने वाली कंपनी उबर को बड़ा झटका लगा है। 30 सितंबर के बाद हो सकता है लंदन में कंपनी की कैब ना चल पाएं। ब्रिटेन में ट्रांसपोर्ट फॉर लंदन (टीएफएल) विभाग ने उबर के लाइसेंस को रिन्यू करने से इंकार कर दिया है। टीएफएल का कहना है कि उबर लोगों की सलामती और सुरक्षा मापदंडों के आधार पर खरी नहीं उतरती और इसलिए लाइसेंस पाने के लिए योग्य नहीं है। उबर का लाइसेंस 30 सितम्बर को समाप्त होने वाला है।   हालांकि इस फैसले के बाद हजारों लोग उबर के सपोर्ट में आ गए हैं। निर्णय को बदलने के पक्ष में करीब चार लाख लोगों ने एक याचिका पर हस्ताक्षर किए। वहीं, उबर का कहना है कि वह भी इस फैसले के खिलाफ अपील करेगी। याचिका में उबर लंदन ने कहा कि, &amp;ldquo;अगर यह निर्णय लागू होता है, तो इससे 40,000 लाइसेंसधारी ड्राइवर बेरोजगार हो जाएंगे और लाखों लंदनवासी आसान और सस्ती यातायात सुविधा से वंचित हो जाएंगे।&amp;rdquo;  उबर के पास इस फैसले के खिलाफ अपील करने के लिए 21 दिन का समय है। हस्ताक्षर करने वाले एक शख्स ने कहा कि उबर बेहद जरूरी मिनीकैब्स और ब्लैककैब्स का विकल्प उपलब्ध कराती है। दूसरी कंपनियों के मुकाबले यह ज्यादा सस्ता, सुरक्षित और सुविधाजनक है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने लॉन्च की पहली भारत निर्मित इलेक्ट्रिक बस, एक चार्जिंग में चलेगी 200 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/first-india-made-electric-bus-goldstone-ebuzz-k7-launched-for-public-transport/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/first-india-made-electric-bus-goldstone-ebuzz-k7-launched-for-public-transport/</guid>
      <description>गोल्डस्टोन इन्फ्राटेक लिमिटेड ने भारत की पहली इलेक्ट्रिक बस लॉन्च की है। इसका नाम Goldstone eBuzz K7 रखा गया है जो हिमाचल प्रदेश में पब्लिक ट्रांसपोर्ट के लिए इस्तेमाल की जाएगी। इसे हिमाचल ट्रांसपोर्ट कार्पोरेशन ने 22 सितंबर से ही शुरू कर दिया है। 26 सीटर यह बस कुल्लू-मनाली-रोहतांग पास वाले रूट पर चलाई जाएगी।   पढ़ें:   कंपनी का कहना है कि बस का ट्रायल ऊंची पहाड़ियों और ढलान वाले रास्तों पर किया गया है और यह हिमाचल के लिए पूरी तरह योग्य है।  गोल्डस्टोन eBuzz K7 में फास्ट चार्जिंग तकनीक दी गई है, जिससे यह मात्र 4 घंटे में चार्ज हो जाती है और एक बार की चार्जिंग में 200 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा लाई देश का पहला ड्राइवरलेस ट्रैक्टर, टैबलेट से होगा कंट्रोल, भांप लेगा अवरोध</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-showcases-first-ever-driverless-tractor-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-showcases-first-ever-driverless-tractor-in-india/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने देश का पहला ड्राइवरलेस ट्रैक्टर पेश किया है। इस ट्रैक्टर को टैबलेट के जरिए कंट्रोल किया जा सकेगा। यह अपने आगे आने वाले अवरोधों का पता लगाने में भी सक्षम होगा। इस ट्रैक्टर को चेन्नई स्थित महिंद्रा रिचर्स वैली में विकसित किया गया है। इस ट्रैक्टर को ना सिर्फ भारत में बल्कि यूएसए और जापान जैसे अंतर्राष्ट्रीय बाजार में भी उतारा जाएगा। कंपनी की योजना इस तकनीक का इस्तेमाल 20 HP से लेकर 100 HP तक की रेंज वाले ट्रैक्टर्स में करने की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च की e-Alfa Mini ई-रिक्शा, एक बार चार्ज होकर चलेगी 85 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने ई-रिक्शा के क्षेत्र में भी कदम रख दिया है। कंपनी ने e-Alfa Mini नाम की ई-रिक्शा लॉन्च की है, जिसकी कीमत 1.12 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। इस ई-रिक्शा को कोलकाता, लखनऊ और देश के अलग-अलग हिस्सों में भी बेचा जाएगा। खास बात है कि यह ई-रिक्शा एक बार चार्ज होकर 85 किमी. का सफर तय कर पाएगी। ई-रिक्शा की अधिकतम स्पीड 25 kmph की दी गई है।   पढ़ें:   ई-एल्फा मिनी में 120 Ah की बैटरी और 1000 W की मोटर दी गई है। मंहिंद्रा का कहना है कि इस ई-रिक्शा को लॉन्चिंग से पहले एक लाख किलोमीटर तक टेस्ट किया गया है। कंपनी ने इसे खास तौर पर लास्ट माइल कनेक्टिविटी और इंट्रा-सिटी मूवमेंट के लिहाज से बनाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escorts ने पेश किया देश का पहला इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर कॉन्सेप्ट, जानिए क्या होगा खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/escorts-launch-india-first-electric-tractor-concept-with-new-tractor-series-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 13:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/escorts-launch-india-first-electric-tractor-concept-with-new-tractor-series-in-india/</guid>
      <description>एग्रीकल्चर और कंस्ट्रक्शन वाहन निर्माता कंपनी Escorts लिमिटेड ने भारत का पहला इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर पेश किया है। इसके साथ ही कंपनी ने दो और ट्रैक्टर्स भी लॉन्च किए हैं। दरअसल कंपनी ने ट्रैक्टर्स की एक नई सीरीज लॉन्च की है जिसे न्यू एस्कॉर्ट ट्रैक्टर सीरीज (NETS) नाम दिया गया है। इस सीरीज में तीन कॉम्पैक्ट ट्रैक्टर पेश किए गए हैं। ये तीन ट्रैक्टर- इलेक्ट्रिक, हाइड्रोस्टेटिक और रैग्यूलर कॉन्सेप्ट ट्रैक्टर हैं। इनका इस्तेमाल मुख्यतौर पर बगीचों और बाग के लिए किया जा सकेगा।  पढ़ें:   भारत में साधारण कॉन्पैक्ट ट्रैक्टर की सेल 2018 की पहली तिमाही में की जाएगी, जबकि हाइड्रोस्टेटिक ट्रैक्टर को दूसरी तिमाही में बेचा जाएगा। इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर को फिलहाल विकसित किया जा रहा है। करीब एक या डेढ़ साल में इसे तैयार कर लिया जाएगा। इन ट्रैक्टर्स के लिए कंपनी ने 20-30 करोड़ रुपए का निवेश किया है। इन ट्रैक्टर्स की बिक्री भारत के साथ विदेशी बाजार में भी की जाएगी। इंजन की बात करें तो इनमें 22 bhp से 30 bhp पावर आउटपुट की क्षमता है। इनके जरिए कई तरह के काम किए जा सकेंगे। ट्रैक्टर्स के चारों पहियों में ब्रेक दिए गए हैं। आम तौर पर ट्रैक्टर्स के पिछले पहियों में ही ब्रेक दिए जाते हैं।   लॉन्‍च के मौके पर कंपनी के एमडी नि‍खि‍ल नंदा ने कहा कि‍ कंपनी इलेक्‍ट्रि‍क कॉन्‍सेप्‍ट को लॉन्‍च करने में गर्व महसूस कर रही है। आज हो उत्‍पाद हमने पेश कि‍ए हैं वह वर्तमान के प्रगति‍शील कि‍सानों की मांग और उनकी स्‍थि‍ति‍ के मुताबि‍क, हमारे तकनीक एवं गुणात्‍मक वि‍कास की झलक दि‍खाते हैं। यह हमारी बेहतरीन इंजीनि‍यरिंग का नमूना है। न्‍यू एस्‍कॉर्ट ट्रैक्‍टर सीरीज एक नए कि‍स्‍म का यूजर एक्‍सपीरि‍एंस और कंफर्ट देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 5-सीटर गाड़ी में पूरी टीम को लेकर मैदान में घूमे MS धोनी, जानिए इसके फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ms-dhoni-and-indian-cricket-team-polaris-multix-ride-in-sri-lanka-after-5-0-white-wash/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ms-dhoni-and-indian-cricket-team-polaris-multix-ride-in-sri-lanka-after-5-0-white-wash/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेट टीम ने श्रीलंका को उन्हीं की सरजमीं पर पटखनी देते हुए 5-0 से सीरीज जीती है। मैन ऑफ द सीरीज चुने गए जसप्रीत बुमराह को उनकी शानदार परफॉर्मेंस के लिए Polaris Multix गाड़ी तोहफे के रूप में दी गई। अमेरिकी वाहन निर्माता कंपनी Polaris की Multix एक 3-इन-1 पर्सनल यूटीलिटी व्हीकल है जिसका इस्तेमाल ना सिर्फ परिवार के साथ घूमने के लिए बल्कि भारी-भरकम सामान ले जाने के लिए भी किया जा सकता है। हमेशा से कार और बाइक्स के शौकीन रहे भारतीय टीम के पूर्व कप्तान महेंद्र सिंह धोनी ने भी इस गाड़ी को चलाने का लुत्फ उठाया। उन्होंने 5-सीटर व्हीकल में टीम के 11 खिलाड़ियों को बैठाकर पूरे मैदान में घुमाया। पोलारिस मल्टिक्स को चलाते एमएस धोनी की तस्वीरें और वीडियो काफी वायरल हुई हैं। पोलारिस मल्टिक्स के फीचर्स</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>