<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कॉमर्शियल वाहन on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2-%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%A8/</link>
    <description>Recent content in कॉमर्शियल वाहन on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2017 11:49:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%AE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B2-%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च की e-Alfa Mini ई-रिक्शा, एक बार चार्ज होकर चलेगी 85 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:49:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launches-electric-rickshaw-e-alfa-mini-range-of-85-km-on-a-single-charge/</guid>
      <description>महिंद्रा एंड ने ई-रिक्शा के क्षेत्र में भी कदम रख दिया है। कंपनी ने e-Alfa Mini नाम की ई-रिक्शा लॉन्च की है, जिसकी कीमत 1.12 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। इस ई-रिक्शा को कोलकाता, लखनऊ और देश के अलग-अलग हिस्सों में भी बेचा जाएगा। खास बात है कि यह ई-रिक्शा एक बार चार्ज होकर 85 किमी. का सफर तय कर पाएगी। ई-रिक्शा की अधिकतम स्पीड 25 kmph की दी गई है।   पढ़ें:   ई-एल्फा मिनी में 120 Ah की बैटरी और 1000 W की मोटर दी गई है। मंहिंद्रा का कहना है कि इस ई-रिक्शा को लॉन्चिंग से पहले एक लाख किलोमीटर तक टेस्ट किया गया है। कंपनी ने इसे खास तौर पर लास्ट माइल कनेक्टिविटी और इंट्रा-सिटी मूवमेंट के लिहाज से बनाया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escorts ने पेश किया देश का पहला इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर कॉन्सेप्ट, जानिए क्या होगा खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/escorts-launch-india-first-electric-tractor-concept-with-new-tractor-series-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 13:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/escorts-launch-india-first-electric-tractor-concept-with-new-tractor-series-in-india/</guid>
      <description>एग्रीकल्चर और कंस्ट्रक्शन वाहन निर्माता कंपनी Escorts लिमिटेड ने भारत का पहला इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर पेश किया है। इसके साथ ही कंपनी ने दो और ट्रैक्टर्स भी लॉन्च किए हैं। दरअसल कंपनी ने ट्रैक्टर्स की एक नई सीरीज लॉन्च की है जिसे न्यू एस्कॉर्ट ट्रैक्टर सीरीज (NETS) नाम दिया गया है। इस सीरीज में तीन कॉम्पैक्ट ट्रैक्टर पेश किए गए हैं। ये तीन ट्रैक्टर- इलेक्ट्रिक, हाइड्रोस्टेटिक और रैग्यूलर कॉन्सेप्ट ट्रैक्टर हैं। इनका इस्तेमाल मुख्यतौर पर बगीचों और बाग के लिए किया जा सकेगा।  पढ़ें:   भारत में साधारण कॉन्पैक्ट ट्रैक्टर की सेल 2018 की पहली तिमाही में की जाएगी, जबकि हाइड्रोस्टेटिक ट्रैक्टर को दूसरी तिमाही में बेचा जाएगा। इलेक्ट्रिक ट्रैक्टर को फिलहाल विकसित किया जा रहा है। करीब एक या डेढ़ साल में इसे तैयार कर लिया जाएगा। इन ट्रैक्टर्स के लिए कंपनी ने 20-30 करोड़ रुपए का निवेश किया है। इन ट्रैक्टर्स की बिक्री भारत के साथ विदेशी बाजार में भी की जाएगी। इंजन की बात करें तो इनमें 22 bhp से 30 bhp पावर आउटपुट की क्षमता है। इनके जरिए कई तरह के काम किए जा सकेंगे। ट्रैक्टर्स के चारों पहियों में ब्रेक दिए गए हैं। आम तौर पर ट्रैक्टर्स के पिछले पहियों में ही ब्रेक दिए जाते हैं।   लॉन्‍च के मौके पर कंपनी के एमडी नि‍खि‍ल नंदा ने कहा कि‍ कंपनी इलेक्‍ट्रि‍क कॉन्‍सेप्‍ट को लॉन्‍च करने में गर्व महसूस कर रही है। आज हो उत्‍पाद हमने पेश कि‍ए हैं वह वर्तमान के प्रगति‍शील कि‍सानों की मांग और उनकी स्‍थि‍ति‍ के मुताबि‍क, हमारे तकनीक एवं गुणात्‍मक वि‍कास की झलक दि‍खाते हैं। यह हमारी बेहतरीन इंजीनि‍यरिंग का नमूना है। न्‍यू एस्‍कॉर्ट ट्रैक्‍टर सीरीज एक नए कि‍स्‍म का यूजर एक्‍सपीरि‍एंस और कंफर्ट देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 5-सीटर गाड़ी में पूरी टीम को लेकर मैदान में घूमे MS धोनी, जानिए इसके फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ms-dhoni-and-indian-cricket-team-polaris-multix-ride-in-sri-lanka-after-5-0-white-wash/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ms-dhoni-and-indian-cricket-team-polaris-multix-ride-in-sri-lanka-after-5-0-white-wash/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेट टीम ने श्रीलंका को उन्हीं की सरजमीं पर पटखनी देते हुए 5-0 से सीरीज जीती है। मैन ऑफ द सीरीज चुने गए जसप्रीत बुमराह को उनकी शानदार परफॉर्मेंस के लिए Polaris Multix गाड़ी तोहफे के रूप में दी गई। अमेरिकी वाहन निर्माता कंपनी Polaris की Multix एक 3-इन-1 पर्सनल यूटीलिटी व्हीकल है जिसका इस्तेमाल ना सिर्फ परिवार के साथ घूमने के लिए बल्कि भारी-भरकम सामान ले जाने के लिए भी किया जा सकता है। हमेशा से कार और बाइक्स के शौकीन रहे भारतीय टीम के पूर्व कप्तान महेंद्र सिंह धोनी ने भी इस गाड़ी को चलाने का लुत्फ उठाया। उन्होंने 5-सीटर व्हीकल में टीम के 11 खिलाड़ियों को बैठाकर पूरे मैदान में घुमाया। पोलारिस मल्टिक्स को चलाते एमएस धोनी की तस्वीरें और वीडियो काफी वायरल हुई हैं। पोलारिस मल्टिक्स के फीचर्स</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>