<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बाइक डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2017 14:57:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>फ्यूल इंजेक्शन वर्जन में आने वाली है सुजुकी इंट्रूडर 150, बजाज एवेंजर से है मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने हाल ही में 150 सीसी वाली क्रूजर बाइक Intruder 150 लॉन्च की है। कंपनी ने हाल ही में बताया कि इस बाइक का FI (फ्यूल इंजेक्शन) वर्जन भी आने वाला है, जो अगले छह महीनों में लॉन्च कर दिया जाएगा। माना जा रहा है इस वर्जन को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   150 में 155 सीसी का एयरकूल्ड, सिंगल सिलिंडर, 4-स्ट्रॉक इंजन दिया गया है। यही इंजन कंपनी की बेस्ट सेलिंग मोटरसाइकिल Gixxer में दिया गया है। यह इंजन 14 बीएचपी की पावर और 14 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इसे 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। कंपनी के मुताबिक सुजुकी इंट्रूडर 44 kmpl का माइलेज देगी।   बाइक बड़े हेडलैंप और बकेट-स्टाइल वाली सीट के साथ आती है। हालांकि पीछे वाली सवारी के लिए सीट थोड़ी छोटी दी गई है। बाइक में 11 लीटर का फ्यूल टैंक दिया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक ब्लैक एलॉय व्हील दिए हैं। फ्रंट ब्रेक के साथ एबीएस भी लगा है। बाइक के स्टैंडर्ड वर्जन की कीमत 98,340 रुपए है। हालांकि इसके FI वर्जन की कीमत 10 हजार रुपए ज्यादा हो सकती है। इस तरह यह बजाज एवेंजर 220 क्रूज से भी ज्याद पहुंच जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की 650cc की दमदार बाइक, कीमत 6.50 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली मोटर इंडिया ने भारत में Versys 650 बाइक का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। इस बाइक की कीमत 6.50 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक में नए ग्राफिक्स दिए गए हैं, हालांकि बाइक का कलर ब्लैक और ग्रीन टोन में ही रखा गया है।   पढ़ें:   बाइक में किसी भी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है और इसमें अभी भी 650सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया गया है। कावासाकी Versys 650 देश की सबसे पावरफुल एडवेंचर टूरर बाइक्स में से एक है।   इंजन की बात करें तो बाइक में पैरलल ट्विन सिलंडर इंजन दिया गया है, जो 2018 कावासाकी Versys 650 में 68 बीएचपी की पावर और 64 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। बाइक के दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। इसके अलावा सेफ्टी के लिए इसमें एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम भी दिया गया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। अपडेट्स की बात करें तो इंस्ट्रूमेंट कंसोल में गियर पोजिशन इंडिकेटर दिया गया है और बाइक में एडजस्ट होने वाली फ्लाई स्क्रीन मिली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield बुलेट को खरीदने से पहले जान लीजिए इसकी 5 बड़ी खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:21:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</guid>
      <description>बरसों से ऑटोमोबाइल बाजार में रॉयल एनफील्ड बाइक्स का जलवा कायम है। भारत में बाइक प्रेमियों के लिए रॉयल एनफील्ड काफी मशहूर नाम है और इसकी बुलेट युवाओं के बीच बेहद पॉपुलर हैं। लेकिन आज हम आपको 5 बड़े कारण बताएंगे, जिन्हें जानकर आपको ये बाइक लेने का शायद ही मन करे। 1. फीचर्स की कमी- रॉयल एनफील्ड में ट्यूबलेस टायर, टैकोमीटर, ट्रिप मीटर और फ्यूल मीटर जैसे जरूरी फीचर्स नहीं है। ये सभी फीचर्स अब लगभग हर बाइक में मिलते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई भारत की पहली 2000सीसी चॉपर मोटरसाइकिल, लुक ऐसा कि कोई भी फिदा हो जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</guid>
      <description>भारत की प्रीमियम बाइक बनाने वाली कंपनी Avantura Choppers ने भारत की पहली 2000सीसी चॉपर बाइक लॉन्च की हैं। इन बाइक्स को कंपनी ने रुद्र और प्रवेग नाम दिया है। दोनों मॉडल की कीमत क्रमश: 23.09 लाख रुपए और 21.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, मुंबई) रखी है। बाइकों के लिए प्री-बुकिंग जल्द ही शुरू होगी।दोनों मॉडल्स में 2000 सीसी का फ्यूल इंजेक्टेड एयर कूल्ड इंजन लगा है, जिसे 6-स्पीड ट्रांसमिशन से जोड़ा गया है। बाइक के अधिकतर पार्ट्स विदेश से मंगाए गए हैं। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजारों लोगों ने खरीदा Honda Cliq स्कूटर, अगर अभी तक नहीं जानते तो पढ़ लीजिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में कंपनी का नया यूटिलिटी स्कूटर Cliq लॉन्च किया था। अब इस स्कूटर ने भारत में 10 हजार की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने यह स्कूटर अगस्त 2017 में लॉन्च किया था और कंपनी ने बिक्री का यह आंकड़ा चार महीने से भी कम समय में हासिल कर लिया है।  पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी ने यह जानकारी हाल ही में की लॉन्चिंग के दौरान दी। होंडा एक्टिवा पर आधारित यह स्कूटर 110 सीसी का है जो खासतौर पर ग्रामीण इलाकों के लिए तैयार किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक बाइक भी बनाएगी रॉयल एनफील्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</guid>
      <description>हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA मोटरसाइकिल शो में ने बहुप्रतिक्षित Interceptor 650 और Continental GT 650 बाइक पेश की थीं। इन दोनों में ही 650सीसी पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। ताजा रिपोर्ट के मुताबिक, अब रॉयल एनफील्ड तीन नए प्लेटफॉर्म पर काम कर रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि कंपनी रॉयल एनफील्ड हिमालयन को बड़े इंजन के साथ ला सकती है जो नए प्लेटफॉर्म पर बनी होगी। रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि रॉयल एनफील्ड इलेक्ट्रिक मोटरसाइलिक लाने की भी तैयारी कर रही है। अपने मिड साइज मोटरसाइकिल सेग्मेंट को ज्यादा लोगों तो पहुंचाने के लिए कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार पर फोकस कर रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की नई Ninja 650, मात्र 4.65 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>जापानी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में Ninja 650 बाइक का नया एडिशन लॉन्च किया है। KRT एडिशन वाली निंजा 650 बाइक की कीमत 5.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। KRT का मतलब कावासाकी रेसिंग टीम है। कंपनी ने नए एडिशन को ब्लैक, ग्रे और ग्रीन कलर ऑप्शन दिए हैं।   पढ़ें:   कीमत की बात करें तो नए एडिशन की कीमत साधारण Ninja 650 से 16 हजार रुपए ज्यादा है। कंपनी ने हालांकि कोई भी मैकेनिकल बदलाव नहीं किया है, सिर्फ नए कलर और ग्राफिक्स दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने पेश की एडवेंचर मोटरसाइकिल XPulse, इसमें है 200cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</guid>
      <description>देश की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प ने EICMA मोटरसाइकिल शो में नई एडवेंचर कॉन्सेप्ट बाइक Hero XPulse पेश की है। कंपनी का कहना है कि नई कॉन्सेप्ट बाइक हीरो Impulse की विरासत को आगे ले जाएगी। यह बाइक डुअल वर्जन में उपलब्ध होगी- एक ऑफ रोडर और दूसरा टूरिंग फ्रैंडली वर्जन। इस बाइक को अगले साल तक भारत में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   हीरो XPulse कॉन्सेप्ट के बारे में अभी ज्यादा जानकारी हासिल नहीं हो सकी हैं, हालांकि रिपोर्ट्स के मुताबिक बाइक में 200 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन लगाया गया है। कंपनी ने इसी इंजन का इस्तेमाल हीरो Xtreme 200 में भी किया था। बाइक में लंबी दूरी के सफर के हिसाब से सस्पेंशन सेटअप दिया गया है और फ्रंट और रियर व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में एबीएस भी दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शानदार लुक वाला Honda Grazia 125सीसी स्कूटर हुआ लॉन्च, 57,897 रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने भारत में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया है। कंपनी ने होंडा ग्राजिया की कीमत 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया है।   पढ़ें:   कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहले बार दिए गए हैं। यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिलेगा। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स भी मिलेंगे। इसमें 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda Grazia: आज लॉन्च होगा ये 125cc का स्टाइलिश स्कूटर, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा 8 नवंबर (बुधवार) को शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लॉन्च कर रही है। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड ने पेश की एक साथ दो बाइक, इनमें है 650 सीसी का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 10:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने लंबे इंतजार के बाद Interceptor 650 Twin और Continental GT 650 Twin बाइक को इटली में चल रहे EICMA मोटरसाइकिल शो में पेश कर दिया है। यह पहली बार है जब रॉयल एनफील्ड में पहले बाइकों को पेश किया है जिन्हें बाद में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   दोनों ही बाइक लगभग 650 सीसी वाले पैरलल ट्विन इंजन के साथ आती हैं। इन दोनों में एक ही जैसा इंजन और चेसिस है हालांकि यह एक-दूसरे से पूरी तरह अलग हैं। कंपनी का कहना है कि दोनों बाइकों में बस 5 फीसदी समानता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवीएस अपाचे RTR 200 अब हो गई और बेहतर, आ गया है ये नया फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</guid>
      <description>टीवीएस मोटर कंपनी ने अपाचे RTR 200 को अब और बेहतर बना दिया है। कंपनी ने इस बाइक को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) तकनीक के साथ भारत में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 1.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  यह बाइक दो कलर ऑप्शन पर्ल व्हाइट और मैट येलो में उपलब्ध होगी। के मुताबिक, EFI तकनीक की वजह से बाइक के उत्सर्जन के स्तर में कमी आती है और प्रदर्शन बेहतर हो जाता है। इसके अलावा कंपनी ने बाइक के फ्रंट में &amp;lsquo;रोयल-क्राउन फ्लाई स्क्रीन&amp;rsquo; दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder भारत में लॉन्च: 98,340 रुपए है इस 150सीसी बाइक की कीमत, कुछ ऐसे हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने 150 सीसी सेग्मेंट में सीरीज को टक्कर देने के लिए Intruder 150 बाइक लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 रुपए है।  पढ़ें:   ने बाइक को दो कलर ब्लैक और ग्रे में उतारा है। सुजुकी इंट्रूडर के दोनों टायरों में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में टेलिस्कोपिक फ्रंट सस्पेंशन और मोनो रियर सस्पेंशन दिया है। कंपनी ने इसे भारत की &amp;lsquo;सबसे मॉर्डन क्रूजर&amp;rsquo; बाइक बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 650cc की बाइक ला रही रॉयल एनफील्ड, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 11:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी 650 सीसी की नई बाइक बाजार में लाने जा रही है। कंपनी ने बिलकुल नए 650सीसी पैरलल ट्विन सिलिंडर इंजन को इंग्लैंड स्थित टेक्नोलॉजी सेंटर में पेश किया है। इस इंजन को पुराने 648 सीसी इंजन की जगह लाया गया है।   पढ़ें:   इस इंजन का इस्तेमाल कंपनी की आगामी Continental GT 650 और Interceptor 650 बाइकों में किया जाएगा। इस इंजन के साथ नई बाइकों को टेस्टिंग के दौरान देखा गया है। इन दोनों बाइकों को कंपनी मंगलवार (7 नवंबर) को EICMA 2017 में पेश कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder 150: आज लॉन्च होगी 150 सीसी की ये दमदार बाइक, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मंगलवार (7 नवंबर) को भारत में 150 सीसी की नई बाइक Intruder 150 लॉन्च करने जा रही है। यह एक क्रूजर बाइक होगी, जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर 150 से रहेगा। भारत में क्रूजर बाइक को काफी पसंद किया जाता है। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder 1800 जैसी है। हालांकि इसका नाम इंट्रूडर 150 ही होगा यह अभी तक कन्फर्म नहीं हुआ है। बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए पहले ही देखा जा चुका है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कंपनी लाई 60 kmph की स्पीड वाला इलेक्ट्रिक स्कूटर, दो घंटे चार्ज कीजिए और चलिए 80km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:07:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</guid>
      <description>Twenty Two Motors नाम की स्टार्टअप कंपनी ने ऐसा इलेक्ट्रिक स्कूटर पेश किया है जिसकी अधिकतम स्पीड 60 किमी प्रति घंटा की है। &amp;lsquo;Flow&amp;rsquo; नाम का यह प्रोडक्ट एक कॉन्सेप्ट स्कूटर है। कंपनी ने बताया की इसका प्रोडक्शन जल्द ही शुरू हो जाएगा। LED लाइट से घिरा गोल हेडलैंप काफी आकर्षक दिखाई देता है। स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स दिए गए हैं जो यूनीक हैं।   पढ़ें:   स्कूटर में रिवर्स गियर, क्रूज कंट्रोल, एलसीडी डिस्प्ले, काइनेटिक एनर्जी रिकवरी सिस्टम और एलईडी लाइट जैसे फीचर्स दिए गए हैं। कंपनी ने मोबाइल ऐप की सुविधा भी दी है जिसके जरिए स्कूटर को ना सिर्फ ट्रैक किया जा सकेगा, बल्कि स्कूटर की समस्या को भी चेक किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज पल्सर NS 200, कीमत 1.09 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो ने अपनी पल्सर NS 200 बाइक को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने अब इस बाइक में ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है। बजाज पल्सर एनएस 200 ABS की कीमत 1.09 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह साधारण वैरिएंट से 12,616 रुपए महंगी है। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है। कंपनी ने इस बाइक को सितंबर महीने से ही डीलरशिप भेजना शुरू कर दिया था, हालांकि अब यह आधिकारिक रूप से बिक्री के लिए उपलब्ध है। कुछ डीलरशिप ने पहले से ही इस बाइक के लिए बुकिंग शुरू कर दी थी। एबीएस के अलावा कंपनी ने NS200 ABS में और कोई कॉस्मैटिक या मकैनिकल बदलाव नहीं किया है। बाइक में पहले वाला ही 199.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी Intruder से होंडा Grazia तक, नवंबर में लॉन्च होने जा रहे ये शानदार दोपहिया वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</guid>
      <description>नवंबर महीने में कारों के अलावा एक के बाद एक शानदार दोपहिया वाहन भी लॉन्च होने जा रहे हैं। इसमें जिन मॉडल का बेसब्री से इंतजार किया जा रहा है उनमें की 150 सीसी क्रूजर बाइक Intruder 150 और का स्कूटर Grazia शामिल हैं। जानते हैं नवंबर 2017 में लॉन्च होने वाले टॉप दोपहिया वाहन- इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ऐसी होगी Suzuki Intruder 150, लीक तस्वीरों में दिखा दमदार लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में नई 150 सीसी क्रूजर बाइक Suzuki Intruder 150 आने वाली है। जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी इस बाइक को भारत में 7 नवंबर को लॉन्च करेगी। इसका सीधा मुकाबला बजाजा एवेंजर 150 से रहेगा, हालांकी कीमत में यह बजाज से महंगी होगी। इसी हफ्ते इस बाइक की पहली तस्वीर लीक हुई थी। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। अब बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए देखा गया है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को आ रहा 125सीसी Honda Grazia स्कूटर, लुक है बेहद शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा जल्द ही शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लाने जा रही है। भारत में इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बड़े बदलाव के साथ आ सकती है KTM Duke 390, तस्वीरें हुई लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</guid>
      <description>ऑस्ट्रिया की मशहूर बाइक निर्माता कंपनी केटीएम ने 2017 Duke 390 को ब्लैक पेंट स्कीम में देखा गया है। यह अभी तक साफ नहीं हुआ है कि किसी डीलर ने ही बाइक को यह कलर दिया है या फिर केटीएम इंडिया जल्द ही इस कलर में बाइक को लाने जा रही है।   पढ़ें:   की यह बाइक अभी तक सिर्फ ऑरेंज कलर में आती है। निर्यात करने के लिए बाइक को सफेद कलर में भी बेचा जाता है। ब्लैक कलर वाली केटीएम ड्यूक 390 को एक बेंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 हजार से कम बजट में आती हैं ये 5 बाइक्स, 104 किमी/ली. तक का मिलेगा माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में स्कूटर्स की बढ़ती मांग के चलते एंट्री-लेवल बाइकों की बिक्री थोड़ी गिर गई है। हालांकि अभी भी छोटे कस्बों और ग्रामीण इलाकों में इन्हें पसंद किया जा रहा है। ये बाइक 100-110 सीसी इंजन तक की होती हैं और माइलेज के मामले में इनका कोई मुकाबला नहीं। यहां हम आपको 50 हजार तक के बजट में आने वालीं 5 बेस्ट मोटरसाइकिलों के बारे में बताएंगे। 2016 TVS Victor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 नवंबर को आ रही 150cc की ये दमदार बाइक Suzuki Intruder, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने भारत में नए प्रोडक्ट की लॉन्चिंग की तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को भारतीय बाजार में नई बाइक उतारने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नई बाइक एक 150 सीसी क्रूजर बाइक होगी। इस बाइक का नाम Intruder 150 होगा।   पढ़ें:   लॉन्चिंग से पहले ही इस बाइक की तस्वीरें भी ऑनलाइन लीक हुई हैं। तस्वीरों से बाइक के बारे में लगाई जा रही अटकलें और तेज हो गई हैं। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। इसका सीधा मुकाबला स्ट्रीट 150 बाइक से होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000₹ महीने से भी कम में खरीद सकते हैं रॉयल एनफील्ड की Bullet, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</guid>
      <description>ब्रिटेन की वाहन निर्माता कंपनी रॉयल एनफील्ड का भारतीय मोटरसाइकिल बाजार के मिड-सेग्मेंट पर कब्जा है। भारत में यह 350 से 750 सीसी तक की बाइकों की बिक्री करती है। स्टाइल और दमदार इंजन के शौकीन लोग रॉयल एनफील्ड को काफी पसंद करते हैं। अगर आप रॉयल एनफील्ड के बारे में रुचि रखते हैं तो आपको इसकी कीमतों के बारे में भी अंदाजा होगा है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों की कीमत 1 लाख 13 हजार से शुरू होती है। इसका सबसे सस्ता मॉडल रॉयल एनफील्ड Bullet 350 है। अगर आप रॉयल एनफील्ड Bullet 350 को सिर्फ इसकी कीमत के कारण नहीं खरीद पा रहे तो यहां हम आपको इसे EMI पर खरीदने का विकल्प बता रहे हैं। इस बाइक को आप 2000 रुपए हर महीना देकर घर ले जा सकते हैं।दरअसल इस बाइक की कीमत 1,13,000 रुपए (दिल्ली) है। अगर आप 19 हजार रुपए की डाउन पेमेंट देते हैं तो बाकी बचे अमाउंट को किश्तों में दे सकते हैं। अगर किश्तें 60 महीने की होंगी और बैंक आपसे 10 फीसदी ब्याज लेता है तो हर महीने आपको 1,997.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज एवेंजर को टक्कर देने Suzuki ला रही 150cc क्रूजर बाइक, अगले महीने लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</guid>
      <description>सुजुकी मोटर इंडिया प्राइवेट लिमिटेड ने ऑटो को टक्कर देने की पूरी तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को 150 सीसी की क्रूजर बाइक लॉन्च करने जा रही है। इस बाइक का सीधा मुकाबला 150 सीसी की इकलौती बाइक बजाज एवेंजर से रहेगा। बजाज हर महीने इसकी 9000 यूनिट की बिक्री करती है। इसका डिजाइन भी एक टिपिकल क्रूजर बाइक जैसा रहेगा।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय बाजार में जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी GZ सीरीज नाम से क्रूजर बाइक की बिक्री करती है, जिसमें 125 सीसी से 250 सीसी तक के वैरिएंट बेचे जाते हैं। हालांकि यह देखने वाली बात होगी कि कंपनी इस बाइक को रेटरो लुक देती है या मॉर्डन लुक में पेश करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने उठाया नई Gold Wing बाइक से पर्दा, इसमें है रिवर्स गियर और एप्पल कारप्ले जैसे खास फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने कैलिफोर्निया में हुए एक स्पेशल इवेंट के दौरान अपनी सबसे बड़ी tour बाइक Gold Wing का अपडेटेड वर्जन पेश किया है। बिलकुल नई गोल्ड विंग बाइक का डिजाइन Honda GL मॉडल से लिया गया है। हालांकि इसमें पहले से एडवांस तकनीक, नए इंजन और चेसिस का इस्तेमाल किया गया है। नई गोल्ड विंग बाइक की खासियत इसमें लगा होंडा का लिक्विड कूल्ड, 6-सिलिंडर इंजन है। बाइक पहले से ज्यादा हल्की और फ्यूल एफिशिएंट है। बाइक में ट्रांसमिशन के दो विकल्प दिए गए हैं। ग्राहक साधारण 6-स्पीड ट्रांसमिशन और होंडा के नए DCT ट्रांसमिशन में से किसी एक को चुन सकते हैं।नए DCT ट्रांसमिशन के जरिए बाइक में रिवर्स गियर भी दिया गया है। यह भी बताते चलें कि यह पहली बाइक है जिसमें Apple CarPlay दिया गया है। इसके जरिए यूजर्स मोटरसाइकिल से अपना आईफोन कनेक्ट कर सकते हैं और इसका इस्तेमाल म्यूजिक, मैप जैसे फीचर्स में कर सकते हैं। बाइक का 1833 सीसी इंजन 116 बीएचपी की पावर और 167 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। बाइक में चार बाइक राइडिंग मोड, होंडा सिलेक्टेबल टॉर्क कंट्रोल, हिल स्टार्ट असिस्ट और क्रूज कंट्रोल सिस्टम जैसे फीचर्स दिए गए हैं। यह बाइक दो वैरिएंट- गोल्ड विंग और गोल्ड विंग DCT में आती है। पुराने मॉडल वाली गोल्ड विंग को भारत में 32 लाख रुपए में बेचा जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने बजाज उतार रही 400 सीसी Avenger </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</guid>
      <description>भारत में मिड-सेग्मेंट मोटरसाइकिल के मार्केट पर कब्जा करने वाली रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने के लिए ऑटो अपनी एवेंजर बाइक का नया वर्जन लाने जा रही है। कुछ समय पहले फाइनेंशियल एक्सप्रेस ने एक रिपोर्ट में बताया था कि बजाज 400 सीसी एवेंजर क्रूजर मोटरसाइकिल विकसित कर रही है। अब एक और रिपोर्ट सामने आई है जिसमें बताया गया है कि बजाज एवेंजर का नया वैरिएंट आने वाला है।   पढ़ें:   नई बजाज एवेंजर को मार्च 2018 से पहले लॉन्च किया जा सकता है। 400 सीसी की एवेंजर का सीधा मुकाबला रॉयल एनफील्ड Thunderbird 350 और Thunderbird 500 twins से रहेगा। इसके अलावा इसके निशाने पर यूएम रेनेगेड सीरीज भी रहेगी।   Avenger 400 में बजाज डोमिनार वाला 373 सीसी का इंजन दिया हो सकता है। यह इंजन 35 बीएचपी की पावर और 35 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6 स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इससे पहले एवेंजर में बजाज पल्सर का इंजन भी लगाया जा चुका है। वर्तमान बजाज एवेंजर में भी पल्सर 150 और 220 का इंजन लगा है। माना जा रहा है कि 400 सीसी वैरिएंट के लिए बाइक के फ्रेम को भी बदला जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टर आर माधवन ने खरीदी शानदार फीचर्स वाली ये बाइक, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर आर माधवन को बाइकों से बेहद प्यार है। हाल ही में उन्होंने एक नई क्रूजर बाइक खरीदी है। यह कोई ऐसी-वैसी क्रूजर नहीं, Indian Roadmaster cruiser बाइक है। दिवाली के मौके पर तनु वेड्स मनु एक्टर को इस बाइक की डिलीवरी मिली है।   पढ़ें:   ने इस लग्जरी बाइक की तस्वीर और वीडियो सोशल मीडिया पर शेयर की हैं। इंडियन रोडमास्टर क्रूजर बाइक की कीमत 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली KTM लाएगी मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक बाइक E-Mini</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी KTM ने मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक-बाइक लाने की घोषणा की है। इसका नाम E-Mini होगा। इसे 2019 से बनाया जाएगा और इसकी बिक्री 2020 में शुरू होगी। केटीएम ने हाल ही में अपनी पॉपुलर इलेक्ट्रिक ऑफ रोड बाइक Freeride E-XC की सेकेंड जेनरेशन पेश की थी। इसके ठीक बाद कंपनी ने अब ई-मिनी लाने की घोषणा की है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह केटीएम की युवा पसंद 50SX बाइक को रिप्लेस करेगी। रिपोर्ट के मुताबिक, अभी यह बाइक अपने शुरुआती चरण में है। हालांकि केटीएम के प्रोडक्ट मैनेजर Jochi Sauer ने कहा कि ई-मिनी बाइक पर करीब दो साल पहले टेस्ट शुरू हो गया था। अभी तक इस बारे में कोई जानकारी नहीं मिली कि इस बाइक में किस प्रकार की बैटरी का इस्तेमाल किया जाएगा।   बता दें कि केटीएम की इलेक्ट्रिक बाइक Freeride E नाम से आती हैं, जिसमें फ्रीराइड E-XC, E-SX, और E-SM शामिल हैं। हालांकि इनमें से कोई भी बाइक अभी भारत में उपलब्ध नहीं है। यह भी बता दें कि भारत की सबसे बड़ी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनियों में से एक बजाज ऑटो की KTM में करीब 48 फीसदी हिस्सेदारी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी बेहतर परफॉर्मेंस वाली इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल, एक बार चार्ज होकर चलेगी 350 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:32:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</guid>
      <description>अमेरिका की इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल बनाने वाली कंपनी जीरो मोटरसाइकिल ने बाइकों की रेंज को अपडेट के साथ पेश किया है। कंपनी का कहना है कि नई रेंज की बाइक में 10 फीसदी ज्यादा चलने की क्षमता और छह गुना फास्ट चार्जिंग दी होगी। कंपनी ने इसके तहत तीन नई बैटरी- ZF14.4, ZF7.2 और ZF3.6 पेश की हैं। नई बैटरियां वर्तमान के मुकाबले ज्यादा रेंज और बेहतर परफॉर्मेंस ऑफर करेंगी। यूजर्स इनमें से किसी भी बैटरी का विकल्प चुन सकते हैं जो 350 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा लाने जा रही तीन पहियों की बाइक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</guid>
      <description>जापानी ऑटोमोबाइल दिग्‍गज कंपनी यामाहा ने अपने नए प्रोडक्ट का एक टीजर वीडियो जारी किया है। प्रोडक्ट को 25 अक्टूबर को पेश किया जाएगा। बता दें कि इसी तारीख से टोक्यो मोटर शो की भी शुरुआत होगी। माना जा रहा है कि यामाहा अपने नए प्रोडक्ट को इसी मोटर शो में पेश करने जा रहा है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यामाहा दो फ्रंट व्हील वाली बाइक लाने जा रही है। फिलहाल इस तिपहिया बाइक को Yamaha LMW MWT-9 कॉन्सेप्ट नाम दिया गया है। रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस साल की शुरुआत में यामाहा ने Niken नाम के लिए ट्रेडमार्क फाइल किया है। माना जा रहा है यही इस बाइक का नाम होगा। जापान में Ni का मतलब &amp;lsquo;दो&amp;rsquo; नंबर होता है। सबसे पहले 2015 टोक्यो मोटर शो में इसकी झलक पेश की गई थी। हालांकि इस बार एक प्रोडक्शन मॉडल के रूप में इसका पर्दापण किया जाएगा। बाइक के आगे की तरफ दो व्हील दिए होंगे। बाइक में तीन सिलिंडर इंजन दिया होगा। इसी तरह का इंजन यामाहा की MT-09 बाइक में दिया गया था। इसमें MT-09 वाला ही 847 सीसी इंजन दिया होगा, जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda ला रही नया स्टाइलिश स्कूटर Grazia, 2000 रुपए में हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</guid>
      <description>देश के स्कूटर सेग्मेंट में राज करने वाली होंडा मोटरसाइकिल स्कूटर इंडिया जल्द ही एक नया स्कूटर लाने जा रही है। इस दुपहिया वाहन कंपनी ने नए Grazia की घोषणा की है। कंपनी ने इसे &amp;lsquo;एडवांस्ड अरबन स्कूटर&amp;rsquo; बताया जो मेट्रो सिटीज के युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है।   पढ़ें:   इस स्कूटर के लिए 25 अक्टूबर से बुकिंग शुरू हो जाएगी। ग्राहक इसे 2000 रुपए का अमाउंट देकर होंडा डीलरशिप से बुक कर सकते हैं। लॉन्चिंग से पहले ही इस नए स्कूटर की तस्वीरें ऑनलाइन लीक हो गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 लाख के बजट में आती हैं ये 5 बेस्ट मोटरसाइकिल, लुक्स के साथ दमदार परफॉर्मेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में 1 लाख तक के बजट वाली मोटरसाइकिल की संख्या में भारी इजाफा हुआ है। अधिकतर दुपहियां वाहन कंपनियां 1 लाख तक के सेग्मेंट में स्टाइल के साथ शानदार परफॉर्मेंस देने की कोशिश में लगी हैं। यहां हम आपको इसी बजट में आने वाली टॉप 5 मोटरसाइकिल के बारे में बताएंगे। 1. TVS Apache RTR 200 4V
इस बाइक में 197 सीसी का इंजन दिया गया है जो 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत से ज्यादा विदेशों में बिक रही Bajaj की ये बाइक, रॉयल एनफील्ड से थी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन कंपनी बजाज ऑटो ने Dominar 400 की लॉन्चिंग के जरिए भारत में मिड-साइज इंजन वाली बाइकों के बाजार में कदम रखा था। डोमिनार के जरिए इस घरेलू कंपनी की सीधी टक्कर रॉयल एनफील्ड के साथ थी। कंपनी ने डोमिनार की कीमत 1.4 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी थी। जबकि बाइक के ABS वैरिएंट की कीमत 1.55 लाख रुपए रखी गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने हर महीने इसकी 10 हजार यूनिट बेचने का फैसला किया था, हालांकि इसकी एक महीने में केवल 2 हजार यूनिट ही बिक पाई। सितंबर 2017 में बजाज ने Dominar की 4500 यूनिट बेचीं, जिसमें घरेलू बाजार और विदेशों में किया गया निर्यात शामिल है। सितंबर में 2000 यूनिट भारत में बिकी जबकि 2500 यूनिट अतंरराष्ट्रीय बाजार में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: जब Royal Enfield से मुकाबला करने लगी Bajaj Dominor, जानिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की जल्द आने वाली 750cc बाइक की चर्चा लंबे समय से है। टेस्टिंग के दौरान दिखने के बाद से ही के फैन्स इस बाइक का बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। ग्लोबल यूजर्स को ध्यान में रखते हुए बनाई गई 750 सीसी पैरलल ट्विन इंजन वाली इस बाइक को नवंबर में होने वाले EICMA 2017 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   फिलहाल इस बाइक की भारत समेत विदेशों में टेस्टिंग की जा रही है। हालांकि इसे सड़कों पर देखा जाना बेहद ही दुर्लभ है, लेकिन जब भी कोई फैन इसे देखता है तो पीछा करने की कोशिश करता है। हाल ही में इसे चेन्नई की सड़कों पर देखा गया। यहां एक डोमिनार चालक ने रॉयल एनफील्ड से मुकाबला करने की कोशिश की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017 Offer: एक्टिवा 4G और जूपिटर समेत इन स्कूटर्स पर मिल रही भारी छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</guid>
      <description>अगर आप नया स्कूटर लेने की सोच रहे हैं तो फेस्टिव सीजन सबसे बेहतरीन समय हो सकता है। दिवाली को देखते हुए अधिकतर दुपहिया वाहन कंपनियां ऑफर पेश कर रही हैं। यहां हम आपको टीवीएस जूपिटर से लेकर Aprilia SR150 तक 110 से 150 सीसी के भीतर आने वाले स्कूटर्स के ऑफर्स के बारे में बता रहे हैं। Aprilia SR150
इसमें 154.4 cc का इंजन दिया गया है, जो 11.4 बीएचपी की पावर और 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बाइक कंपनी ने लॉन्च की भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप, छोटे शहरों में जाकर बेचेंगे बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी Triumph मोटरसाइकिल ने भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप शुरू की है। कंपनी ने ऐसा टियर-2 व टियर-3 श्रेणी के शहरों तक अपने पहुंच बनाने के लिए किया है। मोबाइल डीलरशिप के तहत एक बड़े ट्रक को डीलरशिप की तरह तैयार किया गया है। यहां ग्राहकों को दिखाने के लिए बाइक भी रखी गई हैं। फिलहाल इस ट्रक को उत्तर भारत में घुमाया जाएगा।  ट्रायम्फ मोबाइल डीलरशिप की शुरुआत पंजाब, हिमाचल प्रदेश और उत्तर प्रदेस के कुछ शहरों से की जा रही है। बाद में इसे दक्षिण भारत की ओर भेजा जाएगा। ग्राहक ना सिर्फ यहां बाइक को देख पाएंगे, बल्कि बाइक की बुकिंग और खरीददारी भी कर सकेंगे।   पढ़ें:   5 लाख से ज्यादा कीमत वाले भारतीय सुपरबाइक मार्केट में ट्रायम्फ की हिस्सेदारी वर्तमान में 28 फीसदी है। वर्तमान में कंपनी भारत में 17 मोटरसाइकिल मॉडल्स की बिक्री करती है। देशभर में इसकी 14 डीलरशिप हैं। जल्द ही गोवा, मंगलौर और गुरुग्राम में भी तीन नई डीलरशिप ओपन होने वाली है।   Triumph ने भारत में अपनी नई बाइक Street Triple RS के लॉन्च के साथ ही इस डीलरशिप को पेश किया है। नई बाइक की कीमत 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च किया 48,180 रुपए का नया स्कूटर, 1 लीटर पेट्रोल में चलेगा 63 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए घरेलू दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी टू व्हीलर्स ने अपने पॉपुलर स्कूटर Gusto का RS एडिशन लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 48,180 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। महिंद्रा गस्टो आरएस एडिशन में कंपनी ने स्कूटर के लुक में परिवर्तन किया है, लेकिन इंजन में किसी प्रकार का बदलाव नहीं किया है।   पढ़ें:   हालाांकि नया वर्जन सिर्फ स्कूटर के 110 सीसी वाले इंजन के साथ ही मिलेगा, 122सीसी इंजन के साथ नहीं। इस दिवाली ग्राहकों को लुभाने के लिए कंपनी इस स्कूटर के साथ 6 हजार रुपए का पेटीएम कैशबैक भी दे रही है। हालांकि यह ऑफर सिर्फ 20 अक्टूबर 2017 तक की वैलिड है।   नए डिजाइन के लिए महिंद्रा ने स्कूटर को नए पेंट के साथ पेश किया है। नई कलर स्कीम में दो विकल्प- रेड के साथ व्हाइट और ब्लू के साथ व्हाइट उपलब्ध कराए गए हैं। इसके अलावा नए बॉडी ग्राफिक्स व RS बैजिंग दी गई है। गस्टो का सामान्य मॉडल सिंगल टोन कलर में आता है।   इंजन की बात करें तो Gusto RS में 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triumph ने लॉन्च की 765cc की दमदार बाइक Street Triple RS, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल ने नई बाइक Street Triple RS भारत में लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 10.55 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह Street Triple सीरीज का दूसरा और सबसे दमदार वैरिएंट है। इससे पहले कंपनी ने इसी साल की शुरुआत में स्ट्रीट ट्रिपल एस बाइक लॉन्च की थी।   दोनों ही बाइकों में इंजन और चेसिस एक ही है, हालांकि RS वैरिएंट पहले से ज्यादा पावरफुल है। नए आरएस वैरिएंट में 765 सीसी, तीन-सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 121 bhp की पावर और 77 Nm टॉर्क जेनरेट करता है। साधारण Street Triple S वैरिएंट में भी यही इंजन दिया गया है लेकिन वह 111 bhp की पावर जेनरेट करता है।   पढ़ें:   ज्यादा पावर के अलावा ब्रेम्बो M50 ब्रेक्स भी दिए गए हैं। ये ब्रेक्स आमतौर पर टॉप-एंड सुपरबाइक्स में देखने को मिलते हैं। इसके अलावा बाइक में 5 इंच की फुल कलर टीएफटी स्क्रीन दी गई है। अन्य फीचर्स की बात करें तो RS वैरिएंट में बेहतर सस्पेशन, कलरफुल TFT इंस्ट्रूमेंट पैनल और पांच अलग-अलग राइडिंग मोड जैसे- रोड, रेन, स्पोर्ट, राइडर और ट्रैक दिए गए हैं। स्टैंडर्ड मॉडल में केवर दो राइडिंग मोड दिए गए थे।   नई स्ट्रीट ट्रिपल आरएस दो कलर विकल्प- मैट सिल्वर आइस और फैंटम ब्लैक में आती है। बाइक के साथ 60 कस्टम एसेसरीज ऑफर की जाती हैं। भारत में इस बाइक का सीधा मुकाबला मोंस्टर 821 और जेड900 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने भारत में लॉन्च की डीजल बाइक, इसमें है 1198cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी डुकाटी ने भारत में लिमिटेड एडिशन Diavel Diesel बाइक लॉन्च की है। इस बाइक की लॉन्चिंग के जरिए डेवियल फैमिली की देश में फिर से एंट्री भी हुई है। डुकाटी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर सर्गी कैनोवास गररिगा ने कहा कि भारतीय बाजार में इस बाइक की भारी डिमांड की जा रही थी।   पढ़ें:   उन्होंने कहा, &amp;ldquo;यह हमारे पोर्टफोलियो की बेस्ट सेलिंग बाइकों में से एक रही है। डेवियल डीजल एक स्पेशल एडिशन मोटरसाइकिल है और इस लिमिटेड एडिशन मोटरसाइकिल की भारत में डिलीवरी शुरू कर दी गई है। &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने एक साथ लॉन्च की ये चार बाइक, कीमत 11.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</guid>
      <description>अमेरिकन मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी क्रूजर रेंज को बदलकर नई 2018 Softail रेंज लॉन्च की है। इसके तहत नए इंजन और लुक के साथ चार मॉडल- Street Bob, Fat Bob, Fat Boy और Heritage Softail क्लासिक लॉन्च की है। इन बाइकों की कीमत क्रमश: 11.99 लाख रुपए, 13.99 लाख रुपए, 17.49 लाख रुपए और 18.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   पढ़ें:   फैट बॉब और स्ट्रीट बॉब में Milwaukee Eight 107 इंजन दिया गया है, जबकि हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक में Milwaukee Eight 114 इंजन दिया गया है। बाइकों में नया 15 kg तक कम हो गया है और हैंडलिंग बेहतर बन गई है। सस्पेंशन भी अपग्रेड किया गया है और डबल की जगह सीट के नीचे छिपा सिंगल shock दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज Platina ComforTec, 1 लीटर में चलेगी 104 Km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने नई 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को एलईडी DRL (डेटाइम रनिंग लाइट) के साथ लॉन्च किया है। ने नई प्लेटिना Comfortec की कीमत 46,656 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह 100 सीसी-150 सीसी सेग्मेंट की पहली बाइक है जिसमें LED DRL का फीचर दिया गया है।  पढ़ें:   कंपनी के मुताबिक, प्लेटिना Comfortec दूसरी बाइकों के मुकाबले कम पावर लेगी और बेहतर माइलेज देगी। यह दो कलर विकल्प- ब्लैक के साथ सिल्वर और कॉकटेल वाइन के साथ रेड कलर में मिलेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की 650 सीसी वाली नई सुपरबाइक CBR650F, कीमत 7.3 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल और स्कूटर ने नई CBR650F बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.30 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कंपनी ने इस बाइक के लुक और इंजन में कुछ बदलाव किया है। हालांकि इसका बेसिक डिजाइन पुराने मॉडल जैसा ही है। मोटरसाइकिल की स्टाइलिंग कंपनी की CBR 1000RR फायरब्लेड बाइक से ली गई है। मोटरसाइकिल में नया LED हेडलैंप दिया गया है। बाइक दो कलर- मिलेनियम रेड और मेट गनपाउडर ब्लैक मैटेलिक में आती है।   बाइक को अब पहले से और दमदार बनाया गया है। होंडा सीबीआर 650F में 649 सीसी का लिक्विड कूल्ड, चार सिलिंडर DOHC इंजन दिया गया है। यह 86 बीचएपी की पावर और 60 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड शॉर्ट रेशियो गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक को BS-IV उत्सर्जन मानकों के हिसाब से तैयार किया गया है।   पढ़ें:   नए सस्पेंशन के कारण बाइक को बेहतर कंट्रोल मिलता है और अब यह पहले से हल्की भी है। होंडा मोटरसाइकिल के सेल्स और मार्केटिंग के सीनियर वायस प्रेसिडेंट ने कहा कि CBR650F बाइक सीबीआर सीरीज की दमदार बाइक है और इसमें स्पोर्टी लुक के साथ पावरफुल परफॉर्मेंस का शानदार कॉम्बीनेशन दिया है। कंपनी ने बाइक की बुकिंग भी शुरू कर दी है। इसे देशभर के 22 शहरों में स्थित कंपनी की डीलरशिप से बुक किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1000cc वाले Royal Enfield इंजन के साथ लॉन्च हुई ये &#39;बुलेट&#39; जैसी बाइक, ऐसे कराएं बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी Carberry Motorcycle ने पिछले साल भारत में अपनी ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी ने अपनी 1000 सीसी की बाइक के लिए ऑर्डर बुक करने शुरू कर दिए हैं। &amp;lsquo;डबल बैरल&amp;rsquo; नाम की यह बाइक दिखने में रॉयल एनफील्ड की 350 Classic जैसी है और कंपनी ने इसमें इंजन भी रॉयल एनफील्ड का ही लगाया है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.35 लाख रुपए (एक्स-फैक्ट्री) रखी है। बाइक में रियर डिस्क ब्रेक और एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स भी है। बाइक में 500 सीसी वाले दो UCE इंजन लगाए गए हैं। बाइक 52 बीएचपी की पावर और 82 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। इंजन को 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इस बाइक की ऑरिजनल मॉडल Carberry Double Barrel ऑस्ट्रेलिया में बेचा जाता है जिसमें 1000 cc वी-ट्विन कास्ट आयरन इंजन दिया गया है। इस बाइक का प्रोडक्शन छत्तीसगढ़ के भिलाई में किया जा रहा है। भिलाई में ही फरवरी 2016 में कंपनी ने अपनी पहली शॉप स्थापित की थी। यहीं से बाइक को पूरे देश में भेजा जाएगा। कंपनी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि इंजन को विदेशों में भी एक्सपोर्ट किया जाएगा। शुरुआत में कंपनी 29 बाइकों का ऑर्डर लेगी और इसका वेटिंग पीरियड 10 महीने का रहेगा। बाइक का बुकिंग अमाउंट 1 लाख रुपए है। हालांकि बाइक को अभी ARAI स्वीकृति मिलनी बाकी है, लेकिन कंपनी का कहना है कि बाइक इसकी प्रक्रिया में है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च हो रही 765cc की ये दमदार बाइक, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी ट्रायम्फ मोटरसाइकिल Triumph Street Triple सीरीज का सबसे दमदार RS वैरिएंट भारत में लॉन्च करने जा रही है। यह इस सीरीज का टॉप वैरिएंट है। इंडिया ने सोशल मीडिया हैंडल पर की गई पोस्ट के जरिए नई बाइक की लॉन्चिंग का संकेत दिया है। माना जा रहा है ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल RS को 10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki ने लॉन्च की दो दमदार बाइक KX450F और KLX450R, कीमत 7.97 लाख से शुरू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में दो नई ऑफ रोड मोटरसाइकिल- KX450F और KLX450R लॉन्च की हैं। कावासाकी KX450F की कीमत 7.97 लाख रुपए और KLX450R की कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही मोटरसाइकिल सामान्य सड़कों के लिए ना होकर, ऊंचे-नीचे रास्तों व पहाड़ी इलाकों के लिए बनाई गई हैं। इन्हें कंपनी कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में भारत आई है।   पढ़ें:   कंपनी दावा करती है कि KX450F अपने सेग्मेंट की सबसे हल्की बाइक है। कंपनी ने बाइक के इंजन और बेस फ्रेम को कम वजन का रखा है। इस बाइक में 449 सीसी का सिंगल सिलिंडर फ्यूल इंजेक्टेड इंजन दिया है जो 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक का कुल वजन 108.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रायम्फ ने पेश की Bonneville बॉबर ब्लैक और स्पीडमास्टर बाइक, लुक है बेहद शानदार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</guid>
      <description>ब्रिटिश मोटरसाइकिल ने अपनी Bonneville बाइक के दो नए मॉडल Bobber Black और Speedmaster को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पेश किया है। दोनों ही मोटरसाइकिल में 1200 सीसी का इंजन दिया गया है। इनके इंजन 77 hp की पावर और 106 Nm का टॉर्क जेनरेट करते हैं। ट्रायम्फ स्पीडमास्टर के मुकाबले बॉबर ब्लैक वजन में हल्की है। स्पीडमास्टर 245.5 किग्रा की है जबकि बॉबर 237.5 किग्रा की है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>948cc इंजन और शानदार लुक के साथ लॉन्च हुई Kawasaki Z900, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय वाहन निर्माता कंपनी Kawasaki Motor ने भारत में नए कलर में Z900 मोटरसाइकिल लॉन्च की है। नए कलर के अलावा बाइक में नए ग्राफिक्स भी दिए गए हैं। Kawasaki Z900 अब प्योर मैटेलिक स्पार्क ब्लैक कलर में आएगी। हालांकि बताते चलें कि नए रंग-रूप वाली Z900 की लिमिटेड यूनिट ही उपलब्ध होंगी। इनकी संख्या 30 से भी कम है। इच्छुक ग्राहक कावासाकी डीलरशिप पर जाकर इसकी बुकिंग करा सकते हैं।  पढ़ें:   कावासाकी Z900 का निर्माण थाईलैंड स्थित प्लांट में किया गया है। यह भारत में कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में आएगी। बाइक के लुक में ही बदलाव किया गया है। इंजन पुराने मॉडल जैसा ही रहेगा। कंपनी पुराने कलर वाले वैरिएंट की बिक्री भी चालू रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Bajaj Pulsar NS200 एबीएस, जानिए कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</guid>
      <description>बजाज ने दमदार बाइक Pulsar NS200 को कुछ नए सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। ने इसमें सिंगल चैनल ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है, जो कंपनी की पल्सर RS200 में भी दिया गया था। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है।   पढ़ें:   सिंगल चैनल ब्रेकिंग सिस्टम का मतलब है कि यह सिर्फ अगले व्हील में होगा। एबीएस के साथ आने वाली बजाज पल्सर एनएस200 मॉडल की कीमत कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने नए अपडेट के साथ उतारी Platina Comfortec, देगी 104kmpl का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को नए अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसमें डेटाइम रनिंग लाइट यानी DRL को जोड़ा है। बजाज प्लेटिना Comfortec फेसलिफ्ट की कीमत 45,320 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इस बाइक में अब हेडलैंप के ऊपर एलईडी डीआरली की लाइन दी गई है।   पढ़ें:   इसके अलावा एनालॉग स्पीडोमीटर, ओडोमीटर और फ्यूल मीटर के साथ नए डिजाइन का इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर दिया गया है। पिछले साल इस बाइक का पुराना वर्जन भी दिवाली से पहले लॉन्च किया गया था, इसी प्रकार अपडेटेड वर्जन को भी फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए उतारा गया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>