<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बाइक डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2018 15:31:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ninja 650 को नए रंग-रूप में लेकर आई कावासाकी, कीमत 5.33 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-ninja-650-abs-in-new-candy-plasma-blue-colour-launched/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 15:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-ninja-650-abs-in-new-candy-plasma-blue-colour-launched/</guid>
      <description>कावासाकी इंडिया ने ABS वाली 650 बाइक को नए ब्लू कलर में लॉन्च किया है। इसकी कीमत 5.33 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह बाइक का लिमिटेड एडिशन है, जिसकी बुकिंग शुरू हो चुकी है।  नए कलर के आ जाने के बाद कंपनी निन्जा 650 एबीएस का ब्लैक कलर वैरिएंट बंद कर देगी, जबकि ग्रीन के साथ आने वाले ब्लैक वैरिएंट को जारी रखेगी। इसके अलावा बाइक का KRT एडिशन भी बिकता रहेगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोल्ड करके कहीं भी ले जाइए ये स्कूटर, चार्ज होकर चलेगा 150 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ujet-unveiled-foldable-smart-scooter-with-150-kilometer-range-at-ces-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:26:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ujet-unveiled-foldable-smart-scooter-with-150-kilometer-range-at-ces-2018/</guid>
      <description>यूरोपियन शहर लक्समबर्ग की कंपनी Ujet ने एक यूनीक स्मार्ट स्कूटर पेश किया है। यह एक फोल्डेबल स्कूटर है, जो दुनिया के सबसे बड़े इलेक्ट्रॉनिक फेयर &amp;lsquo;कंज्यूमर इलेक्ट्रिक शो&amp;rsquo; (CES) में पेश किया गया। स्कूटर को यूनीक डिजाइन दिया गया है। इसका फ्रेम ऐसा है कि स्कूटर को फोल्ड किया जा सके। ये बेहद हल्का भी है। यूजेट स्कूटर में मात्र 32 किग्रा वजन है, जिससे इसे कहीं भी ले जाना आसान हो जाता है। स्कूटर में एलईडी फ्रंट लाइट और एलईडी टेल लाइट के अलावा ब्रेक लाइट भी दी गई है। स्कूटर में तीन राइडिंग मोड- ईको, नॉर्मल और स्पोर्ट मिलते हैं। स्कूटर में इलेक्ट्रिक मोटर लगी है जो 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई यामाहा FZ-S FI, ये है इसकी कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-fz-s-fi-with-rear-disc-brake-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 09:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-fz-s-fi-with-rear-disc-brake-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान ही दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने अपनी FZ-S FI को रियर डिस्क ब्रेक और अन्य अपडेट के साथ लॉन्च कर दिया है। भारत में इसकी कीमत 86,042 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   अब इस बाइक के फ्रंट व्हील में 282mm का डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में 220mm का डिस्क ब्रेक देखने को मिलेगा। बाइक में नया 10-स्पोक एलॉय व्हील भी दिया गया है। इससे पहले इसमें 5-स्पोक एलॉय व्हील मिलते थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Himalayan का स्पेशल एडिशन लॉन्च, 5000 रुपए में कीजिए बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-himalayan-sleet-limited-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड ने अपनी Himalayan बाइक का स्पेशल एडिशन भारत में लॉन्च किया है। इसका नाम हिमालयन स्लीट रखा गया है, जिसमें नया पेंट कलर और नई एसेसरीज जोड़ी गई हैं। हिमालयन स्लीट की कीमत 2.12 लाख रुपए है और इसे सिर्फ ऑनलाइन खरीदा जा सकेगा। बाइक की बिक्री रॉयल एनफील्ड की वेबसाइट पर की जाएगी। कंपनी इस बाइक की केवल 500 यूनिट बनाएगी। इसलिए इसे लिमिटेड एडिशन भी कहा जाएगा। बाइक को खरीदने के लिए वेबसाइट पर 12 जनवरी से रजिस्ट्रेशन शुरू हो गए हैं। ग्राहकों को बुकिंग अमाउंट के रूप में 5000 रुपए देने होंगे। इसकी आधिकारिक बिक्री 30 जनवरी से शुरू होगी, और पहले 500 ग्राहक की इस बाइक को ले पाएंगे। इंजन की बात करें तो 2018 मॉडल में कोई बदलाव नहीं किया जाएगा। इसमें पहले वाला ही 411सीसी इंजन मिलता रहेगा, जो 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई बजाज डोमिनार 400, ये है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-dominar-400-with-two-new-paint-schemes/</guid>
      <description>देश की प्रमुख दुपहिया वाहन कंपनी ऑटो ने 2018 डोमिनार को दो नए कलर में लॉन्च किया है। वर्तमान मैटे ब्लैक के अलावा बजाज की यह फ्लैगशिप बाइक अब कैनियन रेड और ग्लेशियर ब्लू शेड में भी उपलब्ध होगी।   नए कलर के साथ बाइक में गोल्डन कलर के एलॉय व्हील भी दिए गए हैं। अपडेटेड को बजाज की नई डिस्कवर 110 और डिस्कवर 125 के साथ लॉन्च किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो XPulse से Tork T6X तक, इस साल आने वाली हैं ये 5 गेमचेंजर बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-xpulse-to-tork-t6x-upcoming-bikes-in-india-2018/</guid>
      <description>बाइक लवर्स के लिए साल 2017 काफी शानदार रहा है। 2017 में केटीएम 390 ड्यूक और टीवीएस अपाचे RR 310S समेत कई दमदार बाइक लॉन्च हुई थी। इसी तरह साल 2018 में भी कई गेमचेंजर बाइक आने वाली हैं। आज हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताएंगे Hero XPulse 200
क्या है खास: हीरो की सबसे सस्ती ऑफ रोड बाइक होगी। इस बाइक को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने लॉन्च की नई डिस्कवर, कीमत 50,176 रुपए से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-launched-2018-discover-110-and-discover-125-in-india/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने 2018 डिस्कवर रेंज लॉन्च की है। नई डिस्कवर 110 की कीमत 50,176 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) और नई डिस्कवर 125 की कीमत 53,171 रुपए रखी गई है। इसके अलावा डिस्क ब्रेक वाली 2018 बजाज डिस्कवर 125 के लिए 55,994 रुपए खर्च करने होंगे।   नई रेंज के जरिए डिस्कवर ने एक बार फिर 110 सीसी सेगमेंट में एंट्री की है। इससे पहले सिर्फ 125 सीसी डिस्कवर ही मिल रही थी। कंपनी ने बाइक में कई फीचर्स भी जोड़े हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई TVS Victor, एक लीटर में चलेगी 72 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-launched-in-new-matte-series/</guid>
      <description>देश की तीसरे नंबर की दोपहिया वाहन कंपनी मोटर कंपनी ने अपनी Victor बाइक को नए लुक और फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने विक्टर प्रीमियम एडिशन की मैटे सीरीज लॉन्च की है। इसकी कीमत 55,890 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   नए फीचर्स के अलावा नई विक्टर दो नए शेड- ब्लू और सिल्वर में मिलेगी। बता दें कि टीवीएस प्रीमियम एडिशन को पिछले साल सितंबर में लॉन्च किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज पल्सर को टक्कर देने Hero ला रही प्रीमियम बाइक Xtreme 200 NXT</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-xtreme-200-nxt-on-30th-january-in-india/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प आखिरकार देश में अपनी Xtreme 200 NXT बाइक लॉन्च करने जा रही है। बाइक की लॉन्चिंग 30 जनवरी को नई दिल्ली में होने वाले एक इवेंट में की जाएगी।   कंपनी ने एक टीजर वीडियो के जरिए लॉन्चिंग की अटकलों को और पुख्ता कर दिया है। इस बाइक के कॉन्सेप्ट मॉडल को ऑटो एक्सपो 2016 में पहली बार पेश किया गया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 जनवरी को रॉयल एनफील्ड ला रही नई बाइक, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-launch-2018-himalayan-fi-on-12th-january-in-india/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली भारतीय कंपनी 12 जनवरी को भारत में नया मॉडल लॉन्च करने जा रही है। यह रॉयल एनफील्ड Himalayan Fi बाइक का 2018 मॉडल होगा। नई बाइक की तस्वीरें ऑनलाइन वायरल हो रही हैं।   अपडेटेड बाइक नई पेंट स्कीम के साथ आएगी। बता दें कि यह रॉयल एनफील्ड हिमालयन कंपनी की पहली ऑफ रोड बाइक है। इसके अलावा भारतीय बाजार में कोई भी अन्य कंपनी इस कीमत में ऑफ रोड बाइक नहीं बेचती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा के इन दो मॉडल्स में आई खराबी, कंपनी ने वापस मंगाई 24 हजार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:09:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-recalled-all-units-of-fz25-and-fazer-25-in-india/</guid>
      <description>यामाहा मोटर इंडिया ने हाल ही में लॉन्च की गई अपनी दो मोटरसाइकिल को रिकॉल किया है। ये बाइक यामाहा FZ25 और Fazer 25 हैं। इन दोनों बाइकों को हेड कवर बोल्ट के ढीले होने के कारण वापस मंगाया गया है।  ने बताया कि कंपनी ने तुरंत प्रभाव से अपने उन सभी मॉडल्स को रिकॉल किया है जो 1 जनवरी 2017 के बाद बनाए गए हैं। इसके तहत यामाहा FZ25 और Fazer 25 की सभी यूनिट आती हैं। बता दें कि कंपनी ने FZ25 को जनवरी 2017 में ही लॉन्च किया था। यह करीब 24 हजार यूनिट होती हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ला रही है नई 110 सीसी डिस्कवर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-introduce-new-discover-110-in-2018/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ऑटो बाजार में नई डिस्कवर लाने जा रही है। बजाज की यह नई 110 सीसी की होगी। इस बाइक को साल 2018 की पहली छमाही में डोमिनार 400 और एवेंजर के नए मॉडल्स के साथ लॉन्च किया जाएगा।   110 सीसी की यह बाइक बजाज डिस्कवर का सेकेंड मॉडल होगा। कंपनी इसे प्लेटीना 100 और डिस्कवर 125 की बीच में रखेगी। इसमें स्टाइलिंग डिस्कवर 125 जैसी ही होगी, लेकिन बेहतर माइलेज के साथ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दो नए कलर और फीचर्स के साथ आई बजाज डोमिनार 400</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 12:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-coming-in-two-new-colors-spotted-on-dealership/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो जल्दी ही नई डोमिनार 400 को लाने जा रही है। नई बाइक में कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट किए गए हैं। यह बाइक कंपनी की डीलरशिप पर भी आने लग गई है। यह बाइक दो नए कलर- ग्लॉसी रेड और इलेक्ट्रिक ब्लू में आएगी।   हाल ही में देहरादून स्थित डीलरशिप पर बाइक के रेड वैरिएंट को देखा गया है। नए कलर के अलावा बाइक में गोल्डन एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक की रियर बॉडी पर सिल्वर फिनिश के साथ, हैंडलवार कलर भी सिल्वर रखा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड फैन्स के लिए झटका, कंपनी ने बंद कर दी अपनी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:51:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-continental-gt-has-been-discontinued-in-india/</guid>
      <description>परफॉर्मेंस बाइक बनाने वाली भारतीय दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने अपने फैन्स को झटका दिया है। कंपनी ने भारतीय बाजार में रॉयल एनफील्ड Continental GT को बंद कर दिया है। बाइक को साल 2013 में लॉन्च किया गया था।   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, डीलर्स के पास मौजूद बाइक को फिलहाल बेचा जा रहा है, हालांकि भारतीय बाजार के लिए इसका प्रोडक्शन अब नहीं होगा। कंपनी ने डीलर्स को बाकी बचा स्टॉक खत्म करने के भी निर्देश दिए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाला है 125सीसी टीवीएस Graphite स्कूटर, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:32:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-graphite-125cc-performance-scooter-soon-to-launch/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन बनाने वाली देश की तीसरी सबसे बड़ी कंपनी टीवीएस मोटर्स फिलहाल तो अपनी 300 सीसी अपाचे RR 310 पर फोकस कर रही है। हालांकि कंपनी की योजना कई नए प्रोडक्ट लाने की भी है। इसमें एक परफॉर्मेंस स्कूटर भी शामिल है। जल्द आने वाले इस स्कूटर का नाम टीवीएस Graphite होगा। इस स्कूटर का कॉन्सेप्ट कंपनी ने 2014 ऑटो एक्सपो में पेश किया था। हाल ही में इस स्कूटर को बंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया है। स्कूटर की लीक हुई तस्वीर से इसके कई फीचर्स का खुलासा हुआ है। इसे फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। स्कूटर का लुक स्पोर्टी दिया गया है। इसकी हेडलाइल हैंडलबार पर ना होकर नीचे की तरफ दी गई है। इसमें एलईडी डीआरएल और एलईडी टेललैंप दिया गया है। स्कूटर के इंडिकेटर्स को हैंडलबार पर लगाया गया है। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील और फ्रंट डिस्क ब्रेक मिलते हैं। बता दें कि होंडा ग्राजिया बड़ी तेजी से मार्केट में अपनी पकड़ बना रहा है। होंडा ने 8 नवंबर को बाजार में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया था। नवंबर में ही यह स्कूटर बिक्री के मामले में सातवें नंवबर पर आ गया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने दिसंबर में बेचे 4.7 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheeler-sales-december-2017-hero-sold-4-7-lakh-units-in-december-2017/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प की बिक्री दिसंबर माह में 43 फीसदी बढ़कर 4,72,731 इकाई रही, जबकि पिछले साल की समान अवधि में यह आंकड़ा 3,30,202 था। कंपनी ने बयान में बताया कि पूरे साल 2017 में उसने रिकॉर्ड 72,07,363 मोटरसाइकिलों की बिक्री की।   सबसे ज्यादा कंपनी की Hero Splendor बाइक की बिक्री हुई। हर महीने इसकी करीब 2-2.4 लाख यूनिट बिकी हैं। हीरो मोटोकॉर्प के सीएमडी एवं सीईओ पवन मुंजाल ने बताया कि अपने बाजार नेतृत्व को और मजबूत करने के लिए रणनीतिक प्रयास की दिशा में साल 2017 एक अहम पड़ाव का वर्ष रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki Vulcan S भारत में लॉन्च, दमदार फीचर्स से हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 10:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-s-launched-in-india-priced-at-5-44-lakh/</guid>
      <description>पावरफुल बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई बाइक 2018 Vulcan S लॉन्च कर दी है। यह एक क्रूजर बाइक है जिसका सीधा मुकाबला हार्ले डेविडसन स्ट्रीट से रहेगा। कंपनी ने इसकी कीमत 5.44 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कावासाकी ने पिछले हफ्ते ही वेबसाइट पर इसकी झलक पेश की थी। भारत में यह कावासाकी की पहली क्रूजर बाइक है। कंपनी इसे 2018 ऑटो एक्सपो में भी दिखाएगी। बाइक की बुकिंग भी शुरू हो गई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी Vulcan 650 S की बुकिंग हुई शुरू, हार्ले डेविडसन को देगी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:29:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-vulcan-650-s-cruiser-to-launch-soon-in-india-will-compete-with-harley-davidson/</guid>
      <description>कावासाकी भारत में एक नई बाइक Vulcan 650 S लॉन्च करने जा रही है। ने इस क्रूजर बाइक की तस्वीर को अपनी वेबसाइट पर जारी किया है। इस बाइक को साल 2015 में अंतरराष्ट्रीय बाजार में पेश किया गया था।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय स्तर पर इसकी टक्कर होंडा CTX700N और ट्रायम्फ अमेरिका जैसी बाइकों से रहती है। हालांकि इंडिया में इसका मुकाबला स्ट्रीट रॉड बाइक से रहेगा। कंपनी ने अभी इसकी लॉन्चिंग तारीख के बारे में तो नहीं बताया, हालांकि कंपनी डीलरशिप ने इसकी बुकिंग लेनी शुरू कर दी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाजार में एक बार फिर आने वाली है हीरो Karizma, जानिए कब होगी लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 14:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-developing-new-range-of-karizma-premium-motorcycles/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प भारत और अंतरराष्ट्रीय बाजार के लिए नई Karizma तैयार कर रही है। कंपनी ने करिज्मा आर और करिज्मा जेडएमआर दोनों को करीब एक साल पहले बंद कर दिया था। भारतीय बाजार में नई बाइक कम से कम दो साल बाद कदम रखेंगी।  पढ़ें:   नई हीरो करिज्मा को 2020 इंडियन ऑटो एक्सपो में पेश किया जा सकता है। इसका सीधा मतलब है कि ये बाइक्स भारत स्टेज 6 (बीएस 6) उत्सर्जन मानकों के अनुरूप तैयार होंगी। बता दें कि देशभर में अप्रैल 2020 से बीएस-6 लागू हो जाएगा। इससे बाइक की कीमत भी बढ़ सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए कलर और फीचर्स के साथ आने वाली है बजाज डोमिनार 400</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-dominar-400-spied-in-racing-red-colour/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 09:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-dominar-400-spied-in-racing-red-colour/</guid>
      <description>बजाज ऑटो की पावरफुल बाइक डोमिनार 400 को कंपनी नए कलर और फीचर्स के साथ लाने जा रही है। नई बाइक को हाल ही में कंपनी की महाराष्ट्र के चाकन स्थित प्रोडक्शन फैसिलिटी में देखा गया है। नई बजाज डोमिनार लाल रंग की थी।  पढ़ें:   लीक हुई तस्वीरों में नए कलर के अलावा लुक में कुछ अपडेट भी देखने को मिले हैं। बाइक की रियर बॉडी पर सिल्वर फिनिश के साथ, हैंडलवार कलर भी सिल्वर रखा गया है। इन बदलाव को देखकर आपको CS400 कॉन्सेप्ट बाइक की याद आ सकती है। बजाज CS400 को ऑटो एक्सपो 2014 में दिखाया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन बदलाव के साथ जनवरी में आ रही नई 2018 बजाज एवेंजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-avenger-launch-date-price-and-expected-features/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-bajaj-avenger-launch-date-price-and-expected-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज जनवरी 2018 में एवेंजर स्ट्रीट और क्रूजर 220 बाइक को नए अवतार में लाने जा रही है। दोनों ही वैरिएंट में बड़े कॉस्मेटिक बदलाव किए जाएंगे। हालांकि किसी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं होगा।  पढ़ें:   हाल ही में पुणे में नई वर्जन की बाइक को टेस्ट करते देखा गया था। बड़े बदलाव की बात करें तो बाइक में फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट कल्स्टर, बजाज डोमिनार की तरह फ्यूल टैंक के लिए डिजिटल डिस्प्ले, स्प्लिट सीट और बड़ी विंडस्क्रीन दी गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSA ब्रांड की मोटरसाइकिल भारत में लॉन्च करेगी महिंद्रा, कंपनी ने की घोषणा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-working-on-a-new-bsa-motorcycle/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 11:48:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-mahindra-working-on-a-new-bsa-motorcycle/</guid>
      <description>साल 2016 में ही घरेलू वाहन निर्माता कंपनी एंड महिंद्रा ने ब्रिटिश मोटरसाइकिल निर्माता ब्रांड BSA का अधिग्रहण कर लिया था। अब, महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने घोषणा की है कि कंपनी इस पॉपुलर ब्रांड की वापसी करने के लिए एक नई बीएसए मोटरसाइकिल पर काम कर रही है।   पढ़ें:   25 दिसंबर को क्रिसमस डे के मौके पर आनंद महिंद्रा ने एक ट्वीट के जरिए यह जानकारी दी है। इस ट्वीट में एक तस्वीर भी पोस्ट की गई है जिसमें सैंटा बीएसए मोटरसाइकिल चलाते दिखाया गया है। ट्वीट में आनंद महिंद्रा ने लिखा, &amp;ldquo;सैंटा, इतने सालों तक अपनी पसंदीदा राइड मिस करने के लिए माफ करना। हम इसे आपके लिए वापस लाने के लिए काम कर रहे हैं। &amp;ldquo; We’re sorry you’ve missed out on your favourite ride for all these years, Santa&amp;hellip;We’re working on getting it back for you&amp;hellip;A shiny new one, but with all the character of your old steed&amp;hellip; — anand mahindra (@anandmahindra)  हालांकि कंपनी की ओर से नई बीएसए बाइक की डीटेल के बारे में कोई जानकारी नहीं दी गई। माना जा रहा है कि यह एक मॉडर्न क्लासिक मोटरसाइकिल होगी। भारतीय बाजार में यह सेगमेंट काफी पॉपुलर हो रहा है। बता दें कि महिंद्रा ने 28 करोड़ रुपये में BSA का अधिग्रहण किया था। यह महिंद्रा के लिए पहली यूरोपियन दो-पहिया कंपनी नहीं थी, इससे पहले महिंद्रा ने पूजॉ मोटरसाइकिल ब्रैंड को भी खरीदा था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में आई रॉयल एनफील्ड Thunderbird, कंपनी ने किया ये बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 11:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-thunderbird-500x-spotted-at-dealership-launch-date-and-price/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की Thunderbird 500 अब नए लुक में आ गई है। इसका नाम थंडरबर्ड 500x हो सकता है। हालांकि कंपनी की ओर से ऐसी पुष्टि नहीं की गई। नई बाइक कंपनी की डीलरशिप पर पहुंच गई है। एक ऑटोमोबाइल वेबसाइट को इन बाइक्स की तस्वीरें हाथ लगी हैं। तस्वीरों से पता लगता है कि बाइक का डिजाइन लगभग पहले जैसा ही रखा गया है, हालांकि स्टाइलिंग और कलर में बदलाव किए गए हैं। रॉयल एनफील्ड थंडरबर्ड 500x में नया हैंडबार दिया गया है। सीट में भी बदलाव किया गया है। बाइक में नए प्रकार के एलॉय व्हील और ट्यूबलैस टायर मिलेंगे। हालांकि इंजन, एग्जॉस्ट और सस्पेंशन को पहले जैसा ही रखा गया है। बाइक में 19 इंच का फ्रंट और 18 इंच का रियर एलॉय व्हील दिया गया है। दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक और 10 स्पॉक मिलेंगे। बाइक में रेड, ब्लू, येलो और व्हाइट कलर के ऑप्शन जोड़े गए हैं। कंपनी का मानना है कि बाइक के नए कलर युवाओं को खासे पसंद आएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो बढ़ाने जा रही बाइक्स की कीमत, जनवरी से हो जाएगी इतनी महंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 14:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-increase-the-prices-of-all-models-from-january-2018/</guid>
      <description>कारों के बाद अब बाइक निर्माता कंपनियों ने भी कीमतों में इजाफा करने जा रही हैं। मोटोकॉर्प ने जनवरी से अपनी मोटरसाइकिलों की कीमतें बढ़ाने का फैसला किया है। लागत बढ़ने के कारण कंपनी प्रत्येक मॉडल की कीमत औसतन लगभग 400 रुपये तक बढ़ाएगी।  पढ़ें:   हीरो मोटोकॉर्प ने बयान में बताया कि कीमत में बढ़ोतरी का आंकड़ा मॉडल तथा बाजार के आधार पर तय होगा। कंपनी मोटरसाइकिलों के एक रेंज की बिक्री करती है, जिसमें शुरुआती मॉडल एचएफ डीलक्स की कीमत 42,432 रुपये, जबकि करिज्मा जेडएमआर की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बेहतर माइलेज के साथ हीरो ने लॉन्च की तीन नई बाइक्स, जानिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-2018-super-splendor-passion-xpro-and-passion-pro-in-india/</guid>
      <description>हीरो मोटोकॉर्प ने बाजार में तीन नई बाइक Super Splendor, Passion XPro और Passion Pro के 2018 मॉडल पेश किए हैं। हीरो पैशन एक्सप्रो को इस साल की शुरुआत में बंद कर दिया गया था वहीं, हीरो स्पलेंडर और पैशन प्रो लगातार बाजार में बनी हुई थीं। नई बाइकों की स्टाइलिंग में बदलाव किया गया और नए ग्राफिक्स दिए गए हैं। इसके अलावा इंजन भी बेहतर पावर और टॉर्क डिलीवर करेगा। इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई है।इन बाइकों की कीमत का खुलासा अगले महीने किया जाएगा। इसके अलावा बाइकों की बिक्री भी तभी से शुरू होगी। माना जा रहा है कि ये बाइक्स वर्तमान मॉडल से 700-2000 रुपए महंगी होंगी। डीलरशिप पर ये मॉडल्स अगले हफ्ते तक उपलब्ध हो जाएंगे। तीनों ही बाइक पांच कलर विकल्प के साथ मिलेंगी। नई Hero Super Splendor में 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो आज लॉन्च करेगी तीन नई मोटरसाइकिल, जानिए क्या होगी कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 08:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hero-passion-xpro-passion-pro-and-super-splendor-launch-price-specification/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प गुरुवार (21 दिसंबर) को तीन नई मोटरसाइकिल लॉन्च करने जा रही है। जानकारी के मुताबिक ये बाइक Passion XPro, Passion Pro और Super के 2018 मॉडल होंगे।   पढ़ें:   इन तीनों बाइकों में पेट्रोल की बजत के लिए कंपनी की i3s टेक्नोलॉजी दी गई होगी। इसके अलावा बाइक के स्टाइल में बदलाव किया जाएगा और नए ग्राफिक्स दिए जाएंगे। बता दें कि इस साल जून महीने में कंपनी ने सात मोटरसाइकिलों को बनाना बंद किया है। इन सात मॉडल्स की प्रर्याप्त बिक्री नहीं हो रही थी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने लॉन्च किया देश का सबसे फास्ट ई-स्कूटर, 1 रुपए में चलेगा 10 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-praise-fastest-e-scooter-in-india-launched-at-rupees-59889/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-praise-fastest-e-scooter-in-india-launched-at-rupees-59889/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Okinawa स्कूटर्स देश में अपना दूसरा प्रोडक्ट लॉन्च कर दिया है। यह एक इलेक्ट्रिक स्कूटर है। Praise नाम के इस स्कूटर की कीमत 59,889 (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। यह कंपनी का दूसरा इलेक्ट्रिक स्कूटर है। इससे पहले कंपनी Okinawa Ridge को साल की शुरुआत में ही लॉन्च कर चुकी है। कंपनी का कहना है कि यह देश का सबसे तेज और सबसे ज्यादा रेंज वाला इलेक्ट्रिक स्कूटर होगा। इसमें 1000 वॉट की इलेक्ट्रिक मोटर लगी है। इसकी टॉप स्पीड 75 किमी प्रति घंटा कती रहेगी। एक बार चार्ज होकर यह 175-200 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज लाने वाली है 400cc वाली पल्सर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-rs-400-bajaj-auto-developing-400cc-four-stroke-dohc-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 15:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-rs-400-bajaj-auto-developing-400cc-four-stroke-dohc-engine/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ऑटो 400सीसी 4-स्ट्रॉक इंजन पर काम कर रही है। यह इंजन DOHC लेआउट के साथ आएगा। DOHC का मतलब डबल ओवरहेड कैमशाफ्ट है। फिलहाल कंपनी के पास 373 सीसी का 4-स्ट्रॉक इंजन है जो बजाज डोमिनार 400 में लगाया गया है। इसमें सिगंल ओवरहेड कैमशाफ्ट का इस्तेमाल किया गया है। नया इंजन पहले के मुकाबले ज्यादा पावर जेनरेट करेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 सेकेंड में ही बिक गई सारी रॉयल एनफील्ड Stealth Black बाइक, ये थी खास वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-stealth-black-classic-500-nsg-commandos-sold-out-in-15-seconds/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:23:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-stealth-black-classic-500-nsg-commandos-sold-out-in-15-seconds/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में अपनी 15 लिमिटेड एडिशन Stealth Black क्लासिक 500 मोटरसाइकिलों की ऑनलाइन बिक्री की थी। खास बात यह थी कि ये मोटरसाइकिल नेशनल सिक्योरिटी गार्ड्स द्वारा चलाई गई थीं।  चेन्नई स्थित पावरफुल दोपहिया वाहन निर्माता ने इन 15 बाइकों को ऑनलाइन बिक्री के लिए रखा था। कंपनी दावा करती है कि ये बाइकें मात्र 15 सेकेंड में ही बिक गई। NSG ने इस साल सितंबर में 8000 किलोमीटर की &amp;lsquo;फाइट अगेंस्ट टेरर&amp;rsquo; अभियान में इन्हें चलाया था।  पढ़ें:   इस अभियान का मकसद लोगों को आंतकवाद के खिलाफ जागरुक करना था। इन 15 बाइकों की बिक्री से मिली राशि दिव्यांग बच्चों को दी जाएगी। कंपनी ने इस बाइक पर NSG चिन्ह सजाया था जो खरीददारों के लिए इसे अन्य क्लासिक 500 से अलग बनाती है।   इन बाइकों की बिक्री 13 दिसंबर को कंपनी की वेबसाइट पर होनी थी। सेल में हिस्सा लेने के लिए ग्राहकों को पहले रजिस्टर करने था। इस दौरान ग्राहक को एक यूनीक कोड दिया गया। बाइक की कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आखिर क्यों बिक गईं 15 सेकेंड में सभी रॉयल एनफील्ड Stealth Black बाइक्स, जानें... </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epnwhx/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 16:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epnwhx/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है देश की पहली इलेक्ट्रिक सुपरबाइक, 3 सेकेंड में पकड़ेगी 100km/h की स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/emflux-motors-will-launch-india-first-electric-superbike-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/emflux-motors-will-launch-india-first-electric-superbike-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>बेंगलुरु स्थित की एक दोपहिया वाहन स्टार्टअप कंपनी Emflux Motors देश की पहली इलेक्ट्रिक सुपरबाइक लाने जा रही है। इसकी लॉन्चिंग फरवरी में होने वाले 2018 ऑटो एक्सपो में हो सकती है। कंपनी Emflux Model 1 नाम की बाइक लॉन्च करेगी जो 600-650 सीसी सेगमेंट में मुकाबला करेगी। अगली स्लाइड में पढ़िए टॉप स्पीड- यह इलेक्ट्रिक बाइक 200km/h की स्पीड तक पहुंच सकती है। यह मात्र 3 सेकेंड में ही 100 किमी प्रति घंटा की रफ्तार पकड़ लेगी। इंजन की बात करें तो बाइक में लिक्विड कूल्ड AC इंडक्शन मोटर दी गई है जो 67 बीएचपी की पावर और 84 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगी। इसमें सैमसंग की लीथियम आयन बैटरियां लगी होंगी। अगली स्लाइड में - ऐसे होंगे फीचर्सइस सुपरबाइक में दो चैनल वाला एबीएस, 7-इंच की टीएफटी डिस्प्ले, जीपीएस नेविगेशन, ऑटो अपडेट, मोबाइल ऐप और बाइक-टू-बाइक कनेक्टिविटी दी जाएगा। जानिए क्या होगी कीमतयह बाइक दो वैरिएंट में उपलब्ध होगी। एक वैरिएंट 150 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुआ TVS का बेस्ट सेलिंग Jupiter, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस मोटर्स ने अपने Jupiter स्कूटर का अपडेटेड वर्जन लॉन्च किया है। यह कंपनी का बेस्ट सेलिंग स्कूटर है। नए 2017 टीवीएस जूपिटर में ऑटो हेडलैंप ऑन (AHO) फीचर के साथ सिंक ब्रेकिंग सिस्टम (SBS) और अपडेटेड बीएस-4 मोटर दी गई है। कंपनी ने टीवीएस जूपिटर को साल 2013 में लॉन्च किया था। कुछ समय बाद ही यह अपने सेगमेंट का बेस्ट सेलिंग स्कूटर बन गया था। कंपनी अब तक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डुकाटी ने भारत में अपनी सबसे सस्ती बाइक का नया वर्जन किया लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</guid>
      <description>सुपर बाइक बनाने वाली इटली की कंपनी डुकाटी ने इस साल भारत में कई प्रोडक्ट लॉन्च किए हैं। कंपनी ने साल 2017 के अंत में अपनी एंट्री लेवल बाइक Scrambler का नया वैरिएंट लॉन्च किया है। कंपनी ने डुकाटी Scrambler Mach 2.0 की कीमत 8.52 लाख रुपए (एक्स शोरूम) रखी है। बता दें कि डुकाटी की Scrambler सीरीज कंपनी की भारत में सबसे सस्ती सीरीज है। डुकाटी की बाइक की कीमतें 60 लाख रुपए तक जाती है।  पढ़ें:   बाइक के लुक में कई बदलाव किए गए हैं, जिसमें स्पेशल पेंट स्कीम भी शामिल है। बाइक में एल्यूमीनियम हैंडलबार, ब्लैक एग्जॉस्ट, सिलिंडर हैड कवर्स का इस्तेमाल किया गया है। पुराने वर्जन में 250 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन का इस्तेमाल किया था। बाइक में 803 सीसी का वी-ट्विन इंजन लगा है, जो 73 बीएचपी की पावर और 67 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है।   इस बाइक का सीधा मुकाबला ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S से रहेगा। इसमें 937cc का टेस्टासट्रेटा 11 एल ट्विन लिक्विड कूल्ड इंजन लगा है। ये इंजन 113 पीएस का पावर और 95 न्यूटन मीटर का टॉर्क जेनरेट करता है। इसकी एक्स शोरूम कीमत 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रही रॉयल एनफील्ड Stealth Black 500cc बुलेट, 15 हजार में कीजिए बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</guid>
      <description>भारत में दमदार बाइकों के लिए मशहूर ने अपनी 15 लिमिटेड एडिशन Stealth Black क्लासिक 500 मोटरसाइकिलों को ऑनलाइन बेचने की घोषणा की है। 1.90 लाख रुपए कीमत वाली ये मोटरसाइकिल नेशनल सिक्योरिटी गार्ड्स द्वारा चलाई गई हैं। NSG ने इस साल सितंबर में 8000 किलोमीटर की &amp;lsquo;फाइट अगेंस्ट टेरर&amp;rsquo; अभियान में इन्हें चलाया था।   पढ़ें:   इस अभियान का मकसद लोगों को आंतकवाद के खिलाफ जागरुक करना था। इन 15 बाइकों की बिक्री से मिली राशि दिव्यांग बच्चों को दी जाएगी। कंपनी ने इस बाइक पर NSG चिन्ह सजाया है जो खरीददारों के लिए इसे अन्य क्लासिक 500 से अलग बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई टीवीएस अपाचे RTR 160, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</guid>
      <description>टीवीएस ने हाल ही में अपनी सबसे पावरफुल मोटरसाइकिल Apache RR 310 को लॉन्च किया है। इसके जरिए कंपनी ने पहली बार प्रीमियम मोटरसाइकिल सेगमेंट में एंट्री की है। हालांकि ऐसा नहीं है कि अब कंपनी अपने छोटी बाइकों के सेगमेंट को भूल जाएगी। अपाचे RR 310 की लॉन्चिंग के दौरान ही कंपनी ने बताया कि उनकी आने वाली मोटरसाइकिल Apache RTR 160 होगी, जो पुराने मॉडल का अपग्रेडेशन होगी।   पढ़ें:   ने पिछले दो सालों में दो मोटरसाइकिल Apache RTR 200 4V और Apache RR 310 ही लॉन्च की है। हालांकि एंट्री लेवल RTR 160 और RTR 180 में कलर और बॉडी ग्राफिक्स के अलावा कई सालों से कोई बदलाव नहीं किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की अपनी सबसे महंगी बाइक Goldwing, इसमें है रिवर्स गियर जैसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में तीसरी जेनरेशन वाली Goldwing क्रूजर बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। भारतीय बाजार में यह कंपनी की सबसे महंगी बाइक है। इसकी कीमत 26.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कंपनी ने नए वर्जन में ना सिर्फ वजन को कम किया है बल्कि कीमत भी पहले से कम रखी है। नई Goldwing बाइक पुरानी के मुकाबले 2 लाख रुपए सस्ती और वजन में 40 किग्रा कम है। हालांकि यह अभी भी 378 किग्रा वजन की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा ने लॉन्च की नई सुपरबाइक YZF-R1, इसमें है 998 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</guid>
      <description>जापान की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने भारतीय बाजार में नई सुपरबाइक YZF-R1 लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 20.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक दो कलर विकप्ल में उपलब्ध होगी। बाइक के पुराने वर्जन की तरह कंपनी इस मॉडल को भी CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के रूप में भारत लाएगी। इस बाइक को खासतौर पर रेसिंग ट्रैक के लिहाज से तैयार किया गया है। यामाहा YZF-R1 में 998 सीसी का 4 सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 200 बीएचपी की पावर जेनरेट करता है। बाइक 2055 mm लंबी, 690 mm चौड़ी और 1150 mm ऊंची है। इसका व्हीलबेस 1405 mm और वजन 199 किग्रा का है। बाइक के लुक में बदलाव किए जाने से लेकर कई नए फीचर्स भी जोड़े गए हैं। बाइक के फ्रंट व्हील में डुअल डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में सिंगल डिस्क ब्रेक दिया गया है। यामाहा मोटर इंडिया प्रा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: टीवीएस ने लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल अपाचे, 160kmph है टॉप स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टीवीएस की बहुप्रतीक्षित बाइक RR 310 भारत में लॉन्च हो गई है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। हालांकि यह कीमत राज्य के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है। बाइक के लिए बुकिंग जल्द ही शुरू की जाएगी। बाइक की खास बात इसका दमदार इंजन है। इसकी टॉप स्पीड 160 Kmph की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Bullet में होने वाला है ऐसा बदलाव जो शायद आपको ना आए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</guid>
      <description>350 से 500 सीसी बाइकों के सेगमेंट में नंबर एक पर रहने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड जल्द ही बाइक में एक ऐसा बदलाव करने जा रही है जो शायद ग्राहकों को पंसद ना आए। भारतीय ग्राहकों के लिए रॉयल एनफील्ड बुलेट की सबसे खास बात इसके साइलेंसर से निकलने वाली धमक होती है। वहीं, कंपनी इस बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाने जा रही है। दरअसल भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। मनीकंट्रोल की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में 650 सीसी पैरलल-ट्विन इंजन वाली दो बाइक पेश की थीं। रॉयल एनफील्ड के मालिकाना हक वाली Eicher ने स्विस कंपनी Volvo के साथ साझेदारी भी की है। Volvo पहले ही अपने इलेक्ट्रिक वाहन तैयार कर चुकी है और रॉयल एनफील्ड को इनसे तकनीकी सहायता मिलेगी। रॉयल एनफील्ड भारत में पहली कंपनी नहीं होगी जो इलेक्ट्रिक बाइक लेकर आएगी। बता दें कि बजाज ऑटो पहले ही 2020 तक इलेक्ट्रिक बाइक लाने की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होने जा रही टीवीएस Apache RR 310, ये हो सकती है कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपने सबसे पावरफुल अपाचे बाइक लाने जा रही है। 313 सीसी वाली टीवीएस Apache RR 310 की लॉन्चिंग 6 दिसंबर को होने जा रही है। माना जा रहा है कि कंपनी इस बाइक की कीमत 2 लाख रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम आरसी 390 और बजाज डोमिनार से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले टीवीएस ने पेश की Apache RR 310 की झलक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। TVS Apache RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। लॉन्चिंग से पहले कंपनी ने इस बाइक का टीजर वीडियो जारी किया है। इस वीडियो में बाइक की झलक देखी गई है। इस बाइक की सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाया गया था। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 दिन में ही 15,000 लोगों ने खरीदा ये स्कूटर, फीचर्स हैं बेहद खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा के ग्राजिया स्कूटर को लॉन्च किए कुछ ही दिन हुए हैं और लोगों के बीच इसकी लोकप्रियता के संकेत मिलने लग गए। मात्र 21 दिन में ही होंडा ग्राजिया ने 15 हजार यूनिट बिक्री के आंकड़े को पार कर लिया। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट यादविंदर सिंह ने कहा, &amp;ldquo;हम इसकी शुरुआती प्रतिक्रिया से काफी उत्साहित हैं। हम मानते हैं कि यह होंडा लीडरशिप को नए मुकाम तक ले जाएगा।&amp;rdquo; कंपनी ने होंडा ग्राजिया स्कूटर को 8 नवंबर को 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) में लॉन्च किया था। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया था। कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहली बार देखने को मिले हैं।यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें फुल LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिला है। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स और 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की ये एंट्री लेबल बाइक, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>रेसिंग बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई एंट्री-लेवल मोटरसाइकिल Versys-X 300 लॉन्च की है। इस बाइक की कीमत 4.60 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी का कहना है कि नई Versys-X 300 बाइक को भारतीय सड़कों के मुताबिक तैयार किया। इस बाइक को कावासाकी Z300 के ट्यूबलर प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है।   पढ़ें:  इस बाइक में 296 सीसी की लिक्विड कूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया है जो 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होगा भारत का सबसे तेज इलेक्ट्रिक स्कूटर, सिर्फ 2 हजार रुपए में कीजिए बुकिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ओकिनावा स्कूटर्स देश में अपना दूसरा प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रहा है। Praise नाम के इस स्कूटर को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया जाएगा। यह एक इलेक्ट्रिक स्कूटर होगा, जिसके लिए कंपनी ने प्री-बुकिंग भी शुरू कर दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 यामाहा MT-09 भारत में लॉन्च, इसमें है 847 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</guid>
      <description>यामाहा इंडिया ने अपनी MT-09 बाइक का 2018 मॉडल लॉन्च किया है। ने इस बाइक की कीमत 10 लाख 88 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। हालांकि यह मॉडल कंपनी की चुनिंदा डीलरशिप पर ही उपलब्ध होगा।   पढ़ें:   बाइक के स्टाइल और लुक में कई कॉस्मेटिक बदलाव किए गए हैं। इस मॉडल को भारत में CBU (पूरी तरह से निर्मित यूनिट) यूनिट के रूप में लाया जाएगा। 2018 मॉडल में नए कलर विकल्प- ब्लूइस ग्रे सॉलिड, डीप पर्पल ब्लू और मैटे डार्क ग्रे दिए हैं जो काफी फंकी नजर आते हैं। फिलहाल भारत में यामाहा की सुपरबाइक सेगमेंट में चुनिंदा मॉडल ही हैं। हालांकि कंपनी ने कहा है कि आने वाले कुछ सालों में इनकी संख्या बढ़ाई जाएगी।   नई यामाहा MT-09 में 847 सीसी का 3 सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India Bike Week 2017: लॉन्च हुई 1649 cc की ये बाइक, कीमत BMW कार के जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी वाहन बनाने वाली कंपनी BMW ने भारत में अपनी नई बाइक K 1600 B लॉन्च की है। 1649 सीसी वाली इस बाइक को गोवा में चल रहे India Bike Week 2017 में लॉन्च किया गया। बाइक की कीमत 29 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) है। इतनी कीमत में आप बीएमडब्ल्यू की कार खरीद सकते हैं। इस बाइक को अंतरराष्ट्रीय बाजार में पिछले साल लॉन्च किया गया था। यह कंपनी की ही कॉन्सेप्ट बाइक 101 bagger पर आधारित है। यह एक टूरर बाइक है। बाइक में एक छोटी सी विंडस्क्रीन दी गई है। बाइक में 37 लीटर की स्टोरेज सुविधा भी दी गई है। इसका इस्तेमाल लंबे सफर के दौरान ज्यादा सामना रखने के लिए किया जा सकता है।इंजन की बात करें तो इसमें 1649 सीसी का इनलाइन 6-सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 160 बीएचपी की पावर और 175 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ना बैंक लोन ना EMI, सिर्फ 55 रुपये में खरीदें देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा सिर्फ भारत नहीं, दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर है। हाल ही में कंपनी ने कुछ आंकड़े जारी कर बताया कि इसे अप्रैल 2017 से अक्टूबर 2017 के सात महीनों के समय में ही 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। तो अगर आप इस स्कूटर को बजट कम होने के कारण नहीं ले पा रहे हैं तो आज हम आपको 50 रुपए प्रतिदिन के हिसाब से इसे खरीदने का तरीका बताने जा रहे हैं। ये खबर भ्रम फैलाने के लिए नहीं बल्कि एक तरीका है जो आपको बचत की भी सीख देता है। बात करें होंडा एक्टिवा 4जी की तो दिल्ली में इसकी एक्स-शोरूम कीमत 51,324 रुपए है। आरटीओ, इंश्योरेंस और अन्य खर्चें मिलाने के बाद करीब 59,015 रुपए इसका ऑनरोड प्राइस होता है। अगर आप ईएमआई पर स्कूटर खरीदते है तो आपको ब्याज भी चुकाना होगा। लेकिन हम यहां ईएमआई या बैंक लोन की बात नहीं करेंगे। मान लीजिए स्कूटर के लिए आपको 60 हजार रुपए चाहिए। अब इस रकम को 36 महीनों (3 साल) के हिसाब से बांट लीजिए। इस तरह एक महीने की रकम आती है 1666 रुपए। अब इस रकम को 30 से भाग कर दीजिए तो रकम 55 रुपए बन जाती है। यानी अगर आप प्रतिदिन 55 रुपए किसी गुल्लक में भी डालते रहे तो आसानी से होंडा एक्टिवा को खरीद सकते हैं और फिर भी एक हजार रुपए बच जाएंगे। स्कूटर की खासियत की बात करें तो इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत नहीं दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर, 7 महीने में 20 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा को देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर तो है ही, साथ ही यह दुनिया का भी सबसे ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन है। अब इस स्कूटर ने एक और कीर्तिमान स्थापित कर दिया है। मात्र 7 महीने में ही इसे 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने हाल ही में अप्रैल 2017 - अक्टूबर 2017 के बीच इस स्कूटर की बिक्री के आंकड़े जारी किए। आंकड़ों के मुताबिक, इस 7 महीने के समय में भारत में होंडा एक्टिवा की 20 लाख 40 हजार 134 यूनिट बिकी। तुलना की जाए तो 2001 से 2008 के बीच सात साल में इस स्कूटर ने पहली 20 लाख यूनिट बेचने का आंकड़ा पार किया था। इस तरह होंडा एक्टिवा ने अपने सात साल का आंकड़ा सात महीने में ही तोड़ दिया। बताते चलें कि पिछले पांच सालों में भारत में दोपहिया वाहनों की सेल में 52 फीसदी का उछाल आया है। वहीं अकेले होंडा एक्टिवा की बिक्री में 180 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली है। अब आइए आपको होंडा एक्टिवा 4 जी की खासियत भी बता देते हैं। जिस स्कूटर की हम बात कर रहे हैं इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है। यही वजह है कि होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर के दो प्लांट होने के बावजूद इस स्कूटर के लिए थोड़ा इंतजार करना ही पड़ता है। होंडा एक्टिवा 4 जी की कीमत 51 हजार 324 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी के मुताबिक, भारत में हर नौवी सेकेंड में एक होंडा एक्टिवा की बिक्री हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो मोटोकॉर्प ला रही ये 125सीसी स्कूटर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी जल्द ही बाजार में नए प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रही है। हम पहले ही आपको यह जानकारी दे चुके हैं कि कंपनी Passion XPro को 110 सीसी में लॉन्च करने जा रही है। अब नई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी 125 सीसी स्कूटर को लाने की तैयारी में है। नए स्कूटर की लॉन्चिंग 18 दिसंबर को की जाएगी। इसका सीधा मुकाबला वेस्पा और फेसिनो से रहेगा।   पढ़ें:   कंपनी के इस 125 सीसी स्कूटर में रेटरो स्टाइल डिजाइन मिल सकता है। यह खासतौर पर शहर के युवा वर्ग को ध्यान में रखकर बनाया जाएगा। फिलहाल हीरो मोटोकॉर्प Maestro Edge, Duet और Pleasure स्कूटर की भारत में बिक्री कर रही है। इस स्कूटर के बारे में ज्यादा जानकारी तो हासिल नहीं हो सकी है। हालांकि उम्मीद की जा रही है कि इसकी कीमत 60 हजार रुपए के करीब हो सकती है।   हीरो मोटोकॉर्प का कम्यूटर मोटरसाइकिल सेगमेंट में दबदबा कायम है। हालांकि जब बात स्कूटर की आती है तो इसे होंडा, सुजुकी और टीवीएस जैसी कंपनियों से बराबर की टक्कर मिलती है। स्कूटर सेगमेंट में भी अपनी जगह मजबूत करने के लिए कंपनी यह 125 सीसी का स्कूटर ला रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है टीवीएस की सबसे दमदार अपाचे, &#39;बुलेट&#39; की टक्कर का है इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। इस बाइक की झलक सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाई गई थी। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था।  पढ़ें:   यह बाइक BMW G310R पर आधारित है और इसमें भी उसी इंजन और फ्रेम का इस्तेमाल किया गया है। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर लिक्विड कूल्ड इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>