<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बाइक डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस बड़े बदलाव के साथ आ सकती है KTM Duke 390, तस्वीरें हुई लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</guid>
      <description>ऑस्ट्रिया की मशहूर बाइक निर्माता कंपनी केटीएम ने 2017 Duke 390 को ब्लैक पेंट स्कीम में देखा गया है। यह अभी तक साफ नहीं हुआ है कि किसी डीलर ने ही बाइक को यह कलर दिया है या फिर केटीएम इंडिया जल्द ही इस कलर में बाइक को लाने जा रही है।   पढ़ें:   की यह बाइक अभी तक सिर्फ ऑरेंज कलर में आती है। निर्यात करने के लिए बाइक को सफेद कलर में भी बेचा जाता है। ब्लैक कलर वाली केटीएम ड्यूक 390 को एक बेंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 हजार से कम बजट में आती हैं ये 5 बाइक्स, 104 किमी/ली. तक का मिलेगा माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में स्कूटर्स की बढ़ती मांग के चलते एंट्री-लेवल बाइकों की बिक्री थोड़ी गिर गई है। हालांकि अभी भी छोटे कस्बों और ग्रामीण इलाकों में इन्हें पसंद किया जा रहा है। ये बाइक 100-110 सीसी इंजन तक की होती हैं और माइलेज के मामले में इनका कोई मुकाबला नहीं। यहां हम आपको 50 हजार तक के बजट में आने वालीं 5 बेस्ट मोटरसाइकिलों के बारे में बताएंगे। 2016 TVS Victor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 नवंबर को आ रही 150cc की ये दमदार बाइक Suzuki Intruder, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने भारत में नए प्रोडक्ट की लॉन्चिंग की तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को भारतीय बाजार में नई बाइक उतारने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नई बाइक एक 150 सीसी क्रूजर बाइक होगी। इस बाइक का नाम Intruder 150 होगा।   पढ़ें:   लॉन्चिंग से पहले ही इस बाइक की तस्वीरें भी ऑनलाइन लीक हुई हैं। तस्वीरों से बाइक के बारे में लगाई जा रही अटकलें और तेज हो गई हैं। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। इसका सीधा मुकाबला स्ट्रीट 150 बाइक से होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000₹ महीने से भी कम में खरीद सकते हैं रॉयल एनफील्ड की Bullet, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</guid>
      <description>ब्रिटेन की वाहन निर्माता कंपनी रॉयल एनफील्ड का भारतीय मोटरसाइकिल बाजार के मिड-सेग्मेंट पर कब्जा है। भारत में यह 350 से 750 सीसी तक की बाइकों की बिक्री करती है। स्टाइल और दमदार इंजन के शौकीन लोग रॉयल एनफील्ड को काफी पसंद करते हैं। अगर आप रॉयल एनफील्ड के बारे में रुचि रखते हैं तो आपको इसकी कीमतों के बारे में भी अंदाजा होगा है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों की कीमत 1 लाख 13 हजार से शुरू होती है। इसका सबसे सस्ता मॉडल रॉयल एनफील्ड Bullet 350 है। अगर आप रॉयल एनफील्ड Bullet 350 को सिर्फ इसकी कीमत के कारण नहीं खरीद पा रहे तो यहां हम आपको इसे EMI पर खरीदने का विकल्प बता रहे हैं। इस बाइक को आप 2000 रुपए हर महीना देकर घर ले जा सकते हैं।दरअसल इस बाइक की कीमत 1,13,000 रुपए (दिल्ली) है। अगर आप 19 हजार रुपए की डाउन पेमेंट देते हैं तो बाकी बचे अमाउंट को किश्तों में दे सकते हैं। अगर किश्तें 60 महीने की होंगी और बैंक आपसे 10 फीसदी ब्याज लेता है तो हर महीने आपको 1,997.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज एवेंजर को टक्कर देने Suzuki ला रही 150cc क्रूजर बाइक, अगले महीने लॉन्चिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 13:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-to-launch-150-cc-cruiser-bike-in-india-to-compete-bajaj-avenger/</guid>
      <description>सुजुकी मोटर इंडिया प्राइवेट लिमिटेड ने ऑटो को टक्कर देने की पूरी तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को 150 सीसी की क्रूजर बाइक लॉन्च करने जा रही है। इस बाइक का सीधा मुकाबला 150 सीसी की इकलौती बाइक बजाज एवेंजर से रहेगा। बजाज हर महीने इसकी 9000 यूनिट की बिक्री करती है। इसका डिजाइन भी एक टिपिकल क्रूजर बाइक जैसा रहेगा।   पढ़ें:   अंतरराष्ट्रीय बाजार में जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी GZ सीरीज नाम से क्रूजर बाइक की बिक्री करती है, जिसमें 125 सीसी से 250 सीसी तक के वैरिएंट बेचे जाते हैं। हालांकि यह देखने वाली बात होगी कि कंपनी इस बाइक को रेटरो लुक देती है या मॉर्डन लुक में पेश करती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने उठाया नई Gold Wing बाइक से पर्दा, इसमें है रिवर्स गियर और एप्पल कारप्ले जैसे खास फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:14:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/updated-version-of-honda-gold-wing-comes-with-reverse-gear-and-apple-carplay/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा ने कैलिफोर्निया में हुए एक स्पेशल इवेंट के दौरान अपनी सबसे बड़ी tour बाइक Gold Wing का अपडेटेड वर्जन पेश किया है। बिलकुल नई गोल्ड विंग बाइक का डिजाइन Honda GL मॉडल से लिया गया है। हालांकि इसमें पहले से एडवांस तकनीक, नए इंजन और चेसिस का इस्तेमाल किया गया है। नई गोल्ड विंग बाइक की खासियत इसमें लगा होंडा का लिक्विड कूल्ड, 6-सिलिंडर इंजन है। बाइक पहले से ज्यादा हल्की और फ्यूल एफिशिएंट है। बाइक में ट्रांसमिशन के दो विकल्प दिए गए हैं। ग्राहक साधारण 6-स्पीड ट्रांसमिशन और होंडा के नए DCT ट्रांसमिशन में से किसी एक को चुन सकते हैं।नए DCT ट्रांसमिशन के जरिए बाइक में रिवर्स गियर भी दिया गया है। यह भी बताते चलें कि यह पहली बाइक है जिसमें Apple CarPlay दिया गया है। इसके जरिए यूजर्स मोटरसाइकिल से अपना आईफोन कनेक्ट कर सकते हैं और इसका इस्तेमाल म्यूजिक, मैप जैसे फीचर्स में कर सकते हैं। बाइक का 1833 सीसी इंजन 116 बीएचपी की पावर और 167 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। बाइक में चार बाइक राइडिंग मोड, होंडा सिलेक्टेबल टॉर्क कंट्रोल, हिल स्टार्ट असिस्ट और क्रूज कंट्रोल सिस्टम जैसे फीचर्स दिए गए हैं। यह बाइक दो वैरिएंट- गोल्ड विंग और गोल्ड विंग DCT में आती है। पुराने मॉडल वाली गोल्ड विंग को भारत में 32 लाख रुपए में बेचा जाता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने बजाज उतार रही 400 सीसी Avenger </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-auto-to-launch-soon-400cc-avenger-cruiser-to-take-on-royal-enfields/</guid>
      <description>भारत में मिड-सेग्मेंट मोटरसाइकिल के मार्केट पर कब्जा करने वाली रॉयल एनफील्ड को टक्कर देने के लिए ऑटो अपनी एवेंजर बाइक का नया वर्जन लाने जा रही है। कुछ समय पहले फाइनेंशियल एक्सप्रेस ने एक रिपोर्ट में बताया था कि बजाज 400 सीसी एवेंजर क्रूजर मोटरसाइकिल विकसित कर रही है। अब एक और रिपोर्ट सामने आई है जिसमें बताया गया है कि बजाज एवेंजर का नया वैरिएंट आने वाला है।   पढ़ें:   नई बजाज एवेंजर को मार्च 2018 से पहले लॉन्च किया जा सकता है। 400 सीसी की एवेंजर का सीधा मुकाबला रॉयल एनफील्ड Thunderbird 350 और Thunderbird 500 twins से रहेगा। इसके अलावा इसके निशाने पर यूएम रेनेगेड सीरीज भी रहेगी।   Avenger 400 में बजाज डोमिनार वाला 373 सीसी का इंजन दिया हो सकता है। यह इंजन 35 बीएचपी की पावर और 35 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6 स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इससे पहले एवेंजर में बजाज पल्सर का इंजन भी लगाया जा चुका है। वर्तमान बजाज एवेंजर में भी पल्सर 150 और 220 का इंजन लगा है। माना जा रहा है कि 400 सीसी वैरिएंट के लिए बाइक के फ्रेम को भी बदला जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक्टर आर माधवन ने खरीदी शानदार फीचर्स वाली ये बाइक, कीमत जान रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-r-madhavan-buys-indian-roadmaster-cruiser-bike-this-diwali/</guid>
      <description>बॉलीवुड एक्टर आर माधवन को बाइकों से बेहद प्यार है। हाल ही में उन्होंने एक नई क्रूजर बाइक खरीदी है। यह कोई ऐसी-वैसी क्रूजर नहीं, Indian Roadmaster cruiser बाइक है। दिवाली के मौके पर तनु वेड्स मनु एक्टर को इस बाइक की डिलीवरी मिली है।   पढ़ें:   ने इस लग्जरी बाइक की तस्वीर और वीडियो सोशल मीडिया पर शेयर की हैं। इंडियन रोडमास्टर क्रूजर बाइक की कीमत 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली KTM लाएगी मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक बाइक E-Mini</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 15:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ktm-announced-small-electric-off-road-bike-e-mini/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी KTM ने मिनी ऑफ रोड इलेक्ट्रिक-बाइक लाने की घोषणा की है। इसका नाम E-Mini होगा। इसे 2019 से बनाया जाएगा और इसकी बिक्री 2020 में शुरू होगी। केटीएम ने हाल ही में अपनी पॉपुलर इलेक्ट्रिक ऑफ रोड बाइक Freeride E-XC की सेकेंड जेनरेशन पेश की थी। इसके ठीक बाद कंपनी ने अब ई-मिनी लाने की घोषणा की है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह केटीएम की युवा पसंद 50SX बाइक को रिप्लेस करेगी। रिपोर्ट के मुताबिक, अभी यह बाइक अपने शुरुआती चरण में है। हालांकि केटीएम के प्रोडक्ट मैनेजर Jochi Sauer ने कहा कि ई-मिनी बाइक पर करीब दो साल पहले टेस्ट शुरू हो गया था। अभी तक इस बारे में कोई जानकारी नहीं मिली कि इस बाइक में किस प्रकार की बैटरी का इस्तेमाल किया जाएगा।   बता दें कि केटीएम की इलेक्ट्रिक बाइक Freeride E नाम से आती हैं, जिसमें फ्रीराइड E-XC, E-SX, और E-SM शामिल हैं। हालांकि इनमें से कोई भी बाइक अभी भारत में उपलब्ध नहीं है। यह भी बता दें कि भारत की सबसे बड़ी मोटरसाइकिल निर्माता कंपनियों में से एक बजाज ऑटो की KTM में करीब 48 फीसदी हिस्सेदारी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने उतारी बेहतर परफॉर्मेंस वाली इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल, एक बार चार्ज होकर चलेगी 350 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 12:32:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/zero-motorcycles-announced-updated-range-with-extended-range-and-faster-charging/</guid>
      <description>अमेरिका की इलेक्ट्रिक मोटरसाइकिल बनाने वाली कंपनी जीरो मोटरसाइकिल ने बाइकों की रेंज को अपडेट के साथ पेश किया है। कंपनी का कहना है कि नई रेंज की बाइक में 10 फीसदी ज्यादा चलने की क्षमता और छह गुना फास्ट चार्जिंग दी होगी। कंपनी ने इसके तहत तीन नई बैटरी- ZF14.4, ZF7.2 और ZF3.6 पेश की हैं। नई बैटरियां वर्तमान के मुकाबले ज्यादा रेंज और बेहतर परफॉर्मेंस ऑफर करेंगी। यूजर्स इनमें से किसी भी बैटरी का विकल्प चुन सकते हैं जो 350 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा लाने जा रही तीन पहियों की बाइक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 11:29:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-to-unveil-three-wheels-motorcycle-at-tokyo-motor-show/</guid>
      <description>जापानी ऑटोमोबाइल दिग्‍गज कंपनी यामाहा ने अपने नए प्रोडक्ट का एक टीजर वीडियो जारी किया है। प्रोडक्ट को 25 अक्टूबर को पेश किया जाएगा। बता दें कि इसी तारीख से टोक्यो मोटर शो की भी शुरुआत होगी। माना जा रहा है कि यामाहा अपने नए प्रोडक्ट को इसी मोटर शो में पेश करने जा रहा है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यामाहा दो फ्रंट व्हील वाली बाइक लाने जा रही है। फिलहाल इस तिपहिया बाइक को Yamaha LMW MWT-9 कॉन्सेप्ट नाम दिया गया है। रिपोर्ट्स के मुताबिक, इस साल की शुरुआत में यामाहा ने Niken नाम के लिए ट्रेडमार्क फाइल किया है। माना जा रहा है यही इस बाइक का नाम होगा। जापान में Ni का मतलब &amp;lsquo;दो&amp;rsquo; नंबर होता है। सबसे पहले 2015 टोक्यो मोटर शो में इसकी झलक पेश की गई थी। हालांकि इस बार एक प्रोडक्शन मॉडल के रूप में इसका पर्दापण किया जाएगा। बाइक के आगे की तरफ दो व्हील दिए होंगे। बाइक में तीन सिलिंडर इंजन दिया होगा। इसी तरह का इंजन यामाहा की MT-09 बाइक में दिया गया था। इसमें MT-09 वाला ही 847 सीसी इंजन दिया होगा, जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda ला रही नया स्टाइलिश स्कूटर Grazia, 2000 रुपए में हो जाएगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 10:26:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-announced-new-grazia-scooter-bookings-starts-from-october-25/</guid>
      <description>देश के स्कूटर सेग्मेंट में राज करने वाली होंडा मोटरसाइकिल स्कूटर इंडिया जल्द ही एक नया स्कूटर लाने जा रही है। इस दुपहिया वाहन कंपनी ने नए Grazia की घोषणा की है। कंपनी ने इसे &amp;lsquo;एडवांस्ड अरबन स्कूटर&amp;rsquo; बताया जो मेट्रो सिटीज के युवाओं को ध्यान में रखकर बनाया गया है।   पढ़ें:   इस स्कूटर के लिए 25 अक्टूबर से बुकिंग शुरू हो जाएगी। ग्राहक इसे 2000 रुपए का अमाउंट देकर होंडा डीलरशिप से बुक कर सकते हैं। लॉन्चिंग से पहले ही इस नए स्कूटर की तस्वीरें ऑनलाइन लीक हो गई हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 लाख के बजट में आती हैं ये 5 बेस्ट मोटरसाइकिल, लुक्स के साथ दमदार परफॉर्मेंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 14:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-under-1-lakh-in-2017-tvs-apache-bajaj-pulsar-suzuki-gixxer-honda-hornet-yamaha-fz-s/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में 1 लाख तक के बजट वाली मोटरसाइकिल की संख्या में भारी इजाफा हुआ है। अधिकतर दुपहियां वाहन कंपनियां 1 लाख तक के सेग्मेंट में स्टाइल के साथ शानदार परफॉर्मेंस देने की कोशिश में लगी हैं। यहां हम आपको इसी बजट में आने वाली टॉप 5 मोटरसाइकिल के बारे में बताएंगे। 1. TVS Apache RTR 200 4V
इस बाइक में 197 सीसी का इंजन दिया गया है जो 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत से ज्यादा विदेशों में बिक रही Bajaj की ये बाइक, रॉयल एनफील्ड से थी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 15:43:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominar-400-exporting-more-bike-in-international-market-than-india/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन कंपनी बजाज ऑटो ने Dominar 400 की लॉन्चिंग के जरिए भारत में मिड-साइज इंजन वाली बाइकों के बाजार में कदम रखा था। डोमिनार के जरिए इस घरेलू कंपनी की सीधी टक्कर रॉयल एनफील्ड के साथ थी। कंपनी ने डोमिनार की कीमत 1.4 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी थी। जबकि बाइक के ABS वैरिएंट की कीमत 1.55 लाख रुपए रखी गई थी।   पढ़ें:   कंपनी ने हर महीने इसकी 10 हजार यूनिट बेचने का फैसला किया था, हालांकि इसकी एक महीने में केवल 2 हजार यूनिट ही बिक पाई। सितंबर 2017 में बजाज ने Dominar की 4500 यूनिट बेचीं, जिसमें घरेलू बाजार और विदेशों में किया गया निर्यात शामिल है। सितंबर में 2000 यूनिट भारत में बिकी जबकि 2500 यूनिट अतंरराष्ट्रीय बाजार में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video: जब Royal Enfield से मुकाबला करने लगी Bajaj Dominor, जानिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 13:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-dominor-chase-royal-enfield-750cc-parallel-twin-in-chennai-during-testing/</guid>
      <description>रॉयल एनफील्ड की जल्द आने वाली 750cc बाइक की चर्चा लंबे समय से है। टेस्टिंग के दौरान दिखने के बाद से ही के फैन्स इस बाइक का बेसब्री से इंतजार कर रहे हैं। ग्लोबल यूजर्स को ध्यान में रखते हुए बनाई गई 750 सीसी पैरलल ट्विन इंजन वाली इस बाइक को नवंबर में होने वाले EICMA 2017 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   फिलहाल इस बाइक की भारत समेत विदेशों में टेस्टिंग की जा रही है। हालांकि इसे सड़कों पर देखा जाना बेहद ही दुर्लभ है, लेकिन जब भी कोई फैन इसे देखता है तो पीछा करने की कोशिश करता है। हाल ही में इसे चेन्नई की सड़कों पर देखा गया। यहां एक डोमिनार चालक ने रॉयल एनफील्ड से मुकाबला करने की कोशिश की। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diwali 2017 Offer: एक्टिवा 4G और जूपिटर समेत इन स्कूटर्स पर मिल रही भारी छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 15:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offer-honda-activa-4g-to-tvs-jupiter-here-are-the-top-offers-on-scooters/</guid>
      <description>अगर आप नया स्कूटर लेने की सोच रहे हैं तो फेस्टिव सीजन सबसे बेहतरीन समय हो सकता है। दिवाली को देखते हुए अधिकतर दुपहिया वाहन कंपनियां ऑफर पेश कर रही हैं। यहां हम आपको टीवीएस जूपिटर से लेकर Aprilia SR150 तक 110 से 150 सीसी के भीतर आने वाले स्कूटर्स के ऑफर्स के बारे में बता रहे हैं। Aprilia SR150
इसमें 154.4 cc का इंजन दिया गया है, जो 11.4 बीएचपी की पावर और 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बाइक कंपनी ने लॉन्च की भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप, छोटे शहरों में जाकर बेचेंगे बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-introduced-first-mobile-dealership-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी Triumph मोटरसाइकिल ने भारत की पहली मोबाइल डीलरशिप शुरू की है। कंपनी ने ऐसा टियर-2 व टियर-3 श्रेणी के शहरों तक अपने पहुंच बनाने के लिए किया है। मोबाइल डीलरशिप के तहत एक बड़े ट्रक को डीलरशिप की तरह तैयार किया गया है। यहां ग्राहकों को दिखाने के लिए बाइक भी रखी गई हैं। फिलहाल इस ट्रक को उत्तर भारत में घुमाया जाएगा।  ट्रायम्फ मोबाइल डीलरशिप की शुरुआत पंजाब, हिमाचल प्रदेश और उत्तर प्रदेस के कुछ शहरों से की जा रही है। बाद में इसे दक्षिण भारत की ओर भेजा जाएगा। ग्राहक ना सिर्फ यहां बाइक को देख पाएंगे, बल्कि बाइक की बुकिंग और खरीददारी भी कर सकेंगे।   पढ़ें:   5 लाख से ज्यादा कीमत वाले भारतीय सुपरबाइक मार्केट में ट्रायम्फ की हिस्सेदारी वर्तमान में 28 फीसदी है। वर्तमान में कंपनी भारत में 17 मोटरसाइकिल मॉडल्स की बिक्री करती है। देशभर में इसकी 14 डीलरशिप हैं। जल्द ही गोवा, मंगलौर और गुरुग्राम में भी तीन नई डीलरशिप ओपन होने वाली है।   Triumph ने भारत में अपनी नई बाइक Street Triple RS के लॉन्च के साथ ही इस डीलरशिप को पेश किया है। नई बाइक की कीमत 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा ने लॉन्च किया 48,180 रुपए का नया स्कूटर, 1 लीटर पेट्रोल में चलेगा 63 किमी.</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-two-wheelers-launched-gusto-rs-limited-edition-at-48180-rupees-in-india/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए घरेलू दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी टू व्हीलर्स ने अपने पॉपुलर स्कूटर Gusto का RS एडिशन लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 48,180 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। महिंद्रा गस्टो आरएस एडिशन में कंपनी ने स्कूटर के लुक में परिवर्तन किया है, लेकिन इंजन में किसी प्रकार का बदलाव नहीं किया है।   पढ़ें:   हालाांकि नया वर्जन सिर्फ स्कूटर के 110 सीसी वाले इंजन के साथ ही मिलेगा, 122सीसी इंजन के साथ नहीं। इस दिवाली ग्राहकों को लुभाने के लिए कंपनी इस स्कूटर के साथ 6 हजार रुपए का पेटीएम कैशबैक भी दे रही है। हालांकि यह ऑफर सिर्फ 20 अक्टूबर 2017 तक की वैलिड है।   नए डिजाइन के लिए महिंद्रा ने स्कूटर को नए पेंट के साथ पेश किया है। नई कलर स्कीम में दो विकल्प- रेड के साथ व्हाइट और ब्लू के साथ व्हाइट उपलब्ध कराए गए हैं। इसके अलावा नए बॉडी ग्राफिक्स व RS बैजिंग दी गई है। गस्टो का सामान्य मॉडल सिंगल टोन कलर में आता है।   इंजन की बात करें तो Gusto RS में 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triumph ने लॉन्च की 765cc की दमदार बाइक Street Triple RS, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-launched-street-triple-rs-in-india-at-rupees-10-55-lakh/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल ने नई बाइक Street Triple RS भारत में लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 10.55 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह Street Triple सीरीज का दूसरा और सबसे दमदार वैरिएंट है। इससे पहले कंपनी ने इसी साल की शुरुआत में स्ट्रीट ट्रिपल एस बाइक लॉन्च की थी।   दोनों ही बाइकों में इंजन और चेसिस एक ही है, हालांकि RS वैरिएंट पहले से ज्यादा पावरफुल है। नए आरएस वैरिएंट में 765 सीसी, तीन-सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 121 bhp की पावर और 77 Nm टॉर्क जेनरेट करता है। साधारण Street Triple S वैरिएंट में भी यही इंजन दिया गया है लेकिन वह 111 bhp की पावर जेनरेट करता है।   पढ़ें:   ज्यादा पावर के अलावा ब्रेम्बो M50 ब्रेक्स भी दिए गए हैं। ये ब्रेक्स आमतौर पर टॉप-एंड सुपरबाइक्स में देखने को मिलते हैं। इसके अलावा बाइक में 5 इंच की फुल कलर टीएफटी स्क्रीन दी गई है। अन्य फीचर्स की बात करें तो RS वैरिएंट में बेहतर सस्पेशन, कलरफुल TFT इंस्ट्रूमेंट पैनल और पांच अलग-अलग राइडिंग मोड जैसे- रोड, रेन, स्पोर्ट, राइडर और ट्रैक दिए गए हैं। स्टैंडर्ड मॉडल में केवर दो राइडिंग मोड दिए गए थे।   नई स्ट्रीट ट्रिपल आरएस दो कलर विकल्प- मैट सिल्वर आइस और फैंटम ब्लैक में आती है। बाइक के साथ 60 कस्टम एसेसरीज ऑफर की जाती हैं। भारत में इस बाइक का सीधा मुकाबला मोंस्टर 821 और जेड900 से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस कंपनी ने भारत में लॉन्च की डीजल बाइक, इसमें है 1198cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 09:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-launched-limited-edition-diavel-diesel-bike-in-india-at-rupees-21-lakhs/</guid>
      <description>इटली की वाहन निर्माता कंपनी डुकाटी ने भारत में लिमिटेड एडिशन Diavel Diesel बाइक लॉन्च की है। इस बाइक की लॉन्चिंग के जरिए डेवियल फैमिली की देश में फिर से एंट्री भी हुई है। डुकाटी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर सर्गी कैनोवास गररिगा ने कहा कि भारतीय बाजार में इस बाइक की भारी डिमांड की जा रही थी।   पढ़ें:   उन्होंने कहा, &amp;ldquo;यह हमारे पोर्टफोलियो की बेस्ट सेलिंग बाइकों में से एक रही है। डेवियल डीजल एक स्पेशल एडिशन मोटरसाइकिल है और इस लिमिटेड एडिशन मोटरसाइकिल की भारत में डिलीवरी शुरू कर दी गई है। &amp;ldquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने एक साथ लॉन्च की ये चार बाइक, कीमत 11.99 लाख से शुरू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-launched-softail-range-of-fat-boy-fat-bob-street-bob-and-heritage-softail-classic/</guid>
      <description>अमेरिकन मोटरसाइकिल निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी क्रूजर रेंज को बदलकर नई 2018 Softail रेंज लॉन्च की है। इसके तहत नए इंजन और लुक के साथ चार मॉडल- Street Bob, Fat Bob, Fat Boy और Heritage Softail क्लासिक लॉन्च की है। इन बाइकों की कीमत क्रमश: 11.99 लाख रुपए, 13.99 लाख रुपए, 17.49 लाख रुपए और 18.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है।   पढ़ें:   फैट बॉब और स्ट्रीट बॉब में Milwaukee Eight 107 इंजन दिया गया है, जबकि हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक में Milwaukee Eight 114 इंजन दिया गया है। बाइकों में नया 15 kg तक कम हो गया है और हैंडलिंग बेहतर बन गई है। सस्पेंशन भी अपग्रेड किया गया है और डबल की जगह सीट के नीचे छिपा सिंगल shock दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज Platina ComforTec, 1 लीटर में चलेगी 104 Km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-launched-with-led-drl-price-specification-and-mileage/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने नई 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को एलईडी DRL (डेटाइम रनिंग लाइट) के साथ लॉन्च किया है। ने नई प्लेटिना Comfortec की कीमत 46,656 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। यह 100 सीसी-150 सीसी सेग्मेंट की पहली बाइक है जिसमें LED DRL का फीचर दिया गया है।  पढ़ें:   कंपनी के मुताबिक, प्लेटिना Comfortec दूसरी बाइकों के मुकाबले कम पावर लेगी और बेहतर माइलेज देगी। यह दो कलर विकल्प- ब्लैक के साथ सिल्वर और कॉकटेल वाइन के साथ रेड कलर में मिलेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की 650 सीसी वाली नई सुपरबाइक CBR650F, कीमत 7.3 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-2017-honda-cbr650f-launched-in-india-at-price-7-30-lakh/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल और स्कूटर ने नई CBR650F बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.30 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कंपनी ने इस बाइक के लुक और इंजन में कुछ बदलाव किया है। हालांकि इसका बेसिक डिजाइन पुराने मॉडल जैसा ही है। मोटरसाइकिल की स्टाइलिंग कंपनी की CBR 1000RR फायरब्लेड बाइक से ली गई है। मोटरसाइकिल में नया LED हेडलैंप दिया गया है। बाइक दो कलर- मिलेनियम रेड और मेट गनपाउडर ब्लैक मैटेलिक में आती है।   बाइक को अब पहले से और दमदार बनाया गया है। होंडा सीबीआर 650F में 649 सीसी का लिक्विड कूल्ड, चार सिलिंडर DOHC इंजन दिया गया है। यह 86 बीचएपी की पावर और 60 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड शॉर्ट रेशियो गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक को BS-IV उत्सर्जन मानकों के हिसाब से तैयार किया गया है।   पढ़ें:   नए सस्पेंशन के कारण बाइक को बेहतर कंट्रोल मिलता है और अब यह पहले से हल्की भी है। होंडा मोटरसाइकिल के सेल्स और मार्केटिंग के सीनियर वायस प्रेसिडेंट ने कहा कि CBR650F बाइक सीबीआर सीरीज की दमदार बाइक है और इसमें स्पोर्टी लुक के साथ पावरफुल परफॉर्मेंस का शानदार कॉम्बीनेशन दिया है। कंपनी ने बाइक की बुकिंग भी शुरू कर दी है। इसे देशभर के 22 शहरों में स्थित कंपनी की डीलरशिप से बुक किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1000cc वाले Royal Enfield इंजन के साथ लॉन्च हुई ये &#39;बुलेट&#39; जैसी बाइक, ऐसे कराएं बुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 10:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1000cc-carberry-double-barrel-motorcycle-with-two-royal-enfield-engine-launched-in-india/</guid>
      <description>ऑस्ट्रेलिया की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी Carberry Motorcycle ने पिछले साल भारत में अपनी ऑपरेशन की शुरुआत की थी। अब कंपनी ने अपनी 1000 सीसी की बाइक के लिए ऑर्डर बुक करने शुरू कर दिए हैं। &amp;lsquo;डबल बैरल&amp;rsquo; नाम की यह बाइक दिखने में रॉयल एनफील्ड की 350 Classic जैसी है और कंपनी ने इसमें इंजन भी रॉयल एनफील्ड का ही लगाया है। कंपनी ने इसकी कीमत 7.35 लाख रुपए (एक्स-फैक्ट्री) रखी है। बाइक में रियर डिस्क ब्रेक और एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स भी है। बाइक में 500 सीसी वाले दो UCE इंजन लगाए गए हैं। बाइक 52 बीएचपी की पावर और 82 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। इंजन को 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। इस बाइक की ऑरिजनल मॉडल Carberry Double Barrel ऑस्ट्रेलिया में बेचा जाता है जिसमें 1000 cc वी-ट्विन कास्ट आयरन इंजन दिया गया है। इस बाइक का प्रोडक्शन छत्तीसगढ़ के भिलाई में किया जा रहा है। भिलाई में ही फरवरी 2016 में कंपनी ने अपनी पहली शॉप स्थापित की थी। यहीं से बाइक को पूरे देश में भेजा जाएगा। कंपनी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि इंजन को विदेशों में भी एक्सपोर्ट किया जाएगा। शुरुआत में कंपनी 29 बाइकों का ऑर्डर लेगी और इसका वेटिंग पीरियड 10 महीने का रहेगा। बाइक का बुकिंग अमाउंट 1 लाख रुपए है। हालांकि बाइक को अभी ARAI स्वीकृति मिलनी बाकी है, लेकिन कंपनी का कहना है कि बाइक इसकी प्रक्रिया में है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च हो रही 765cc की ये दमदार बाइक, ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-motorcycles-to-launch-street-triple-rs-in-india-on-october-10/</guid>
      <description>ब्रिटिश वाहन निर्माता कंपनी ट्रायम्फ मोटरसाइकिल Triumph Street Triple सीरीज का सबसे दमदार RS वैरिएंट भारत में लॉन्च करने जा रही है। यह इस सीरीज का टॉप वैरिएंट है। इंडिया ने सोशल मीडिया हैंडल पर की गई पोस्ट के जरिए नई बाइक की लॉन्चिंग का संकेत दिया है। माना जा रहा है ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल RS को 10 अक्टूबर को भारत में लॉन्च किया जा सकता है।   पढ़ें:   ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S की कीमत 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawasaki ने लॉन्च की दो दमदार बाइक KX450F और KLX450R, कीमत 7.97 लाख से शुरू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में दो नई ऑफ रोड मोटरसाइकिल- KX450F और KLX450R लॉन्च की हैं। कावासाकी KX450F की कीमत 7.97 लाख रुपए और KLX450R की कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही मोटरसाइकिल सामान्य सड़कों के लिए ना होकर, ऊंचे-नीचे रास्तों व पहाड़ी इलाकों के लिए बनाई गई हैं। इन्हें कंपनी कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में भारत आई है।   पढ़ें:   कंपनी दावा करती है कि KX450F अपने सेग्मेंट की सबसे हल्की बाइक है। कंपनी ने बाइक के इंजन और बेस फ्रेम को कम वजन का रखा है। इस बाइक में 449 सीसी का सिंगल सिलिंडर फ्यूल इंजेक्टेड इंजन दिया है जो 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक का कुल वजन 108.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रायम्फ ने पेश की Bonneville बॉबर ब्लैक और स्पीडमास्टर बाइक, लुक है बेहद शानदार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</guid>
      <description>ब्रिटिश मोटरसाइकिल ने अपनी Bonneville बाइक के दो नए मॉडल Bobber Black और Speedmaster को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पेश किया है। दोनों ही मोटरसाइकिल में 1200 सीसी का इंजन दिया गया है। इनके इंजन 77 hp की पावर और 106 Nm का टॉर्क जेनरेट करते हैं। ट्रायम्फ स्पीडमास्टर के मुकाबले बॉबर ब्लैक वजन में हल्की है। स्पीडमास्टर 245.5 किग्रा की है जबकि बॉबर 237.5 किग्रा की है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>948cc इंजन और शानदार लुक के साथ लॉन्च हुई Kawasaki Z900, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय वाहन निर्माता कंपनी Kawasaki Motor ने भारत में नए कलर में Z900 मोटरसाइकिल लॉन्च की है। नए कलर के अलावा बाइक में नए ग्राफिक्स भी दिए गए हैं। Kawasaki Z900 अब प्योर मैटेलिक स्पार्क ब्लैक कलर में आएगी। हालांकि बताते चलें कि नए रंग-रूप वाली Z900 की लिमिटेड यूनिट ही उपलब्ध होंगी। इनकी संख्या 30 से भी कम है। इच्छुक ग्राहक कावासाकी डीलरशिप पर जाकर इसकी बुकिंग करा सकते हैं।  पढ़ें:   कावासाकी Z900 का निर्माण थाईलैंड स्थित प्लांट में किया गया है। यह भारत में कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में आएगी। बाइक के लुक में ही बदलाव किया गया है। इंजन पुराने मॉडल जैसा ही रहेगा। कंपनी पुराने कलर वाले वैरिएंट की बिक्री भी चालू रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Bajaj Pulsar NS200 एबीएस, जानिए कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</guid>
      <description>बजाज ने दमदार बाइक Pulsar NS200 को कुछ नए सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। ने इसमें सिंगल चैनल ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है, जो कंपनी की पल्सर RS200 में भी दिया गया था। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है।   पढ़ें:   सिंगल चैनल ब्रेकिंग सिस्टम का मतलब है कि यह सिर्फ अगले व्हील में होगा। एबीएस के साथ आने वाली बजाज पल्सर एनएस200 मॉडल की कीमत कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने नए अपडेट के साथ उतारी Platina Comfortec, देगी 104kmpl का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को नए अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसमें डेटाइम रनिंग लाइट यानी DRL को जोड़ा है। बजाज प्लेटिना Comfortec फेसलिफ्ट की कीमत 45,320 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इस बाइक में अब हेडलैंप के ऊपर एलईडी डीआरली की लाइन दी गई है।   पढ़ें:   इसके अलावा एनालॉग स्पीडोमीटर, ओडोमीटर और फ्यूल मीटर के साथ नए डिजाइन का इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर दिया गया है। पिछले साल इस बाइक का पुराना वर्जन भी दिवाली से पहले लॉन्च किया गया था, इसी प्रकार अपडेटेड वर्जन को भी फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए उतारा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों की पसंद बना TVS का ये स्कूटर, 20 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-jupiter-sales-crossing-the-2-million-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:31:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-jupiter-sales-crossing-the-2-million-mark/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस के बेस्ट सेलिंग स्कूटर Jupiter ने बिक्री के मामले में नया रिकॉर्ड कायम किया है। टीवीएस जूपिटर ने 4 साल के भीतर ही 20 लाख से ज्यादा यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। इसका पहला मॉडल साल 2013 में लॉन्च किया गया था। स्कूटर ने साल 2016 में ही 10 लाख की बिक्री का आंकड़ा छुआ था और एक साल के भीतर ही अगले 10 लाख की बिक्री कर दी। इस तरह स्कूटर जुपिटर 4 साल में 2 मिलियन (20 लाख) यूनिट की बिक्री करके सबसे तेज यह आंकड़ा छूने वाला स्कूटर बन गया है। सेल के मामले में दूसरे नंबर पर होंडा एक्टिवा रहा है।   पढ़ें:   टीवीएस मोटर कंपनी के वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग) अनिरुद्ध हल्दर ने कहा कि टीवीएस जूपिटर 4 साल में 2 मिलियन की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। यह बहुत ही खुशी की बात है कि 20 लाख खुश ग्राहक हमारे पास है हम ऐसे ही लगातार बेहतर प्रोडक्ट बनाते रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली है Royal Enfield की ये नई &#39;बुलेट&#39;, इसमें होगा 750cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-new-bike-interceptor-750-may-debut-on-november-7-at-eicma/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:41:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-new-bike-interceptor-750-may-debut-on-november-7-at-eicma/</guid>
      <description>पॉपुलर बाइक निर्माता कंपनी अपने दमदार और स्टाइलिश बाइकों के लिए मशहूर है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों पर महीनों की एडवांस बुकिंग चलती है। ताजा ऑनलाइन रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी एक और दमदार बाइक लाने जा रही है। इस बाइक में 750 सीसी का दमदार इंजन होगा।   पढ़ें:   रिपोर्ट में बताया गया है कि इसी साल होने वाली EICMA मोटरसाइकिल प्रदर्शनी में 7 नवंबर को कंपनी की नई बाइक से पर्दा उठाया जा सकता है। इस बाइक का नाम रॉयल एनफील्ड Interceptor 750 हो सकता है। हालांकि कंपनी की ओर से अभी तक नाम या तारीख को लेकर कोई पुष्टि नहीं की गई है।  बाजार में आने से पहले ही इस बाइक को कई बार देखा जा चुका है। पिछले महीने यह बाइक तमिलनाडु में टेस्टिंग के दौरान देखी गई थी। इसकी लीक हुई तस्वीरों से पता लगता है कि दिखने में यह बाइक 525 सीसी वाली Continental GT जैसी हो सकती है।   टेस्टिंग के दौरान जो बाइक देखी गई थी उसमें 750 सीसी वाला ऑयल कूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। यह इंजन 50 बीएचपी की पावर और 60 एनएम का टॉर्क जेनरेट कर सकता है। बाइक में 17 इंच की रिम दिया जाएगा। यह बाइक café racer लुक में हो सकती है, जो खासतौर पर स्पीड के लिए बनाई जाती हैं। इसमें दो साइलेंसर दिए जा सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली ऑफर: Hero और Bajaj समेत ये कंपनियां दे रहीं टूव्हीलर्स पर हजारों का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offer-hero-motocorp-bajaj-auto-tvs-discount-offer-on-bikes-and-scooter/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:38:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offer-hero-motocorp-bajaj-auto-tvs-discount-offer-on-bikes-and-scooter/</guid>
      <description>देश में त्यौहारी सीजन को देखते हुए ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट और कार कंपनियों समेत दुपहिया वाहन कंपनियों ने भी ऑफर की बरसात शुरू कर दी है। हीरो मोटोकॉर्प, और जैसी दिग्गज कंपनियां अपने अधिकतर मॉडल पर कीमत में कमी और अतिरिक्त डिस्काउंट जैसा ऑफर दे रही हैं। आइए जानते हैं किस बाइक पर है क्या ऑफर  पढ़ें:  बजाज ऑटो ने हीरो मोटोकॉर्प से पहले ही डिस्काउंट ऑफर पेश कर दिया था। बजाज V15 पर कंपनी 2100 रुपये का डिस्काउंट दे रही है। वहीं, बजाज V12 पर 1900 रुपये, बजाज Discover 125 पर 1700 रुपये, बजाज Platina पर 1500 रुपये, बजाज CT100 (सेल्फ स्टार्ट) पर 1000 रुपये और पल्सर Series पर 4600 रुपये से लेकर 6400 रुपये तक का कैश डिस्काउंट दिया जा रहा है।देश की तीसरी सबसे बड़ी दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस डिस्काउंट ऑफर तो नहीं दे रही, हालांकि यह 8500 रुपए की बचत दे रही है। इसके तहत TVS के वाहनों पर मुफ्त में 5 साल की वारंटी मिल रही है। इसके अलावा डाउन पेमेंट 5999 रुपये, 0/- प्रोसेसिंग फी, 0/- डॉक्यूमेंटेशन चार्ज के साथ 8500 की बचत की जा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>937cc इंजन के साथ लॉन्च हुई सुपरबाइक Ducati SuperSport, जानिए कीमत व फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-ducati-supersport-bike-in-india-know-its-price-features-and-specification/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 13:20:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-ducati-supersport-bike-in-india-know-its-price-features-and-specification/</guid>
      <description>डुकाटी इंडिया गुरुवार को भारत में अपनी सुपरबाइक Ducati SuperSport लॉन्च कर दी है। बाइक के दो मॉडल SuperSport और SuperSport S लॉन्च किए गए हैं। यह एंट्री-लेवल स्पोर्ट बाइक नहीं है। इसका डिजाइन कंपनी के Panigale मॉडल से प्रेरित है। बाइक के दोनों ही वैरिएंट में एक जैसा इंजन दिया गया है, हालांकि सुपरस्पोर्ट्स एस में क्विक-शिफ्टर (कम समय में गियर बदलना) जैसे कुछ एडवांस फीचर भी दिए गए हैं।  पढ़ें:   कंपनी ने डुकाटी सुपरस्पोर्ट की कीमत 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए मैट रेड कलर में लॉन्च हुई TVS Apache RTR सीरीज, जानिए कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 15:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</guid>
      <description>देश की तीसरी दिग्गज दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस मोटर ने RTR 160 और RTR 180 को नए मैट रेड शेड में लॉन्च किया है। बता दें कि पिछले साल भी कंपनी ने RTR सीरीज को मैट ब्लू कलर में उतारा था। इस बार भी बाइक के सिर्फ लुक में बदलाव किया गया है। इसके इंजन में किसी तरह का फेरबदल नहीं किया गया है। मैट रेड शेड के अतिरिक्त बाइक पहले से ही मैट ग्रे, मैट ब्लैक और व्हाइट कलर में आती है।  पढ़ें:   RTR 160 में 159.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 लाख के बजट में आती हैं ये 5 दमदार बाइक्स, फीचर्स से कीजिए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>भारतीय मोटरसाइकिल बाजार में 200-400 सीसी सेग्मेंट की बिक्री में काफी बढ़त देखने को मिली है। बड़ी संख्या में युवा और ग्राहक दमदार बाइक्स की तरफ अपना रुख कर रहे हैं। रॉयल एनफील्ड क्लासिक 350 से लेकर बजाज डोमिनर तक मार्केट में ऐसी कई मोटरसाइकिल हैं जो 1 से 1.5 लाख के बीच आती हैं। इन बाइक्स में दमदार इंजन तो है ही, साथ ही इन्हें स्टेटस सिंबल भी माना जाता है। यहां हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताने जा रहे हैं 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Benelli की ये दमदार बाइक, कीमत 3.29 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</guid>
      <description>DSK-Benelli ने भारत में अपनी TNT 300 बाइक का ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) वैरिएंट पेश किया है। कंपनी ने कुछ समय पहले ही एबीएस के साथ 302R मॉडल को लॉन्च किया था। देश में TNT 300 कंपनी की तीसरी मोटरसाइकिल है जो ABS के साथ आती है। इससे पहले कंपनी TNT 600i और 302R को इसी फीचर के साथ ला चुकी है। इटैलियन मोटरसाइकल मेकर कंपनी बेनेली ने डीएसके मोटोवील्ज के साथ भारत के मोटरसाइकिल बिजनस में 2016 में कदम रखा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hero Dare से लेकर Fazer 250 तक, इस फेस्टिव सीजन धूम मचाने आ रहे ये टूव्हीलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन आते ही नई बाइक और कारों की सेल में बढ़ोतरी हो जाती है। ऐसे में कई कंपनियां नई दुपहिया वाहन को लॉन्च करती हैं, तो वहीं कुछ अपने बेस्ट सेलिंग मॉडल को ही नए लुक और वैरिएंट के साथ लेकर आती हैं। आईए जानते हैं ऐसे ही 5 बाइक्स और स्कूटर के बारे में जो इस फेस्टिव सीजन देने जा रहे हैं बाजार में दस्तक 1. Hero Dare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने 2.5 लाख तक घटाई अपनी बाइकों की कीमत, जानिए अब कितने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</guid>
      <description>अमेरि‍का की कल्ट बाइक बनाने वाली कंपनी हार्ले डेवि‍डसन ने अपनी दो मोटरसाइकिल के दाम में भारी कटौती की है। कंपनी ने 2.5 लाख रुपए तक कीमत घटा दी है। ये दो बाइक Fat Boy और Heritage Softail Classic हैं। हार्ले डेविडसन फैट बॉय की कीमत पहले 17.01 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) थी, जो अब घटकर 14.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) हो गई है। इस तरह इस मॉडल पर 2.02 लाख रुपए कम किए गए हैं।  पढ़ें:   इसके अलावा हार्ले डेविडसन हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक की कीमत पहले 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TVS Victor प्रीमियम एडिशन लॉन्च,  72 kmpl का माइलेज देगी 55 हजार की ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-with-72-kmpl-mileage-launched-at-rs-55065/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-with-72-kmpl-mileage-launched-at-rs-55065/</guid>
      <description>देश में फेस्टिव सीजन को देखते हुए दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस ने Victor Premium Edition लॉन्च की है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 55,065 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। 110 सीसी की इस बाइक में कंपनी ने क्रोम डीटेलिंग, प्रीमियम ग्राफिक्स और क्रोम क्रैश गार्ड जैसे कुछ कॉस्मेटिक चेंज भी किए हैं। हालांकि इंजन के संबंध में बाइक को पुराने मॉडल जैसा ही रखा गया है। बाइक के इंजन की बात करें तो इसमें 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield ने नए कलर और फीचर्स के साथ लॉन्च की &#39;बुलेट&#39;, इसी महीने से होगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-classic-350-and-classic-500-launched-with-new-colours-and-features/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:31:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-classic-350-and-classic-500-launched-with-new-colours-and-features/</guid>
      <description>रॉयल एनफिल्ड ने कंपनी की मशहूर क्लासिक 350 और क्लासिक 500 मोटरसाइकिल को नए कलर के साथ लॉन्च किया है। क्लासिक 350 गन-मेटल ग्रे कलर में लाई गई है, वहीं ज्यादा पावरफुल इंजन वाली क्लासिक 500 को Stealth Black&amp;rsquo; कलर के साथ लॉन्च किया गया है। कुछ दिन पहले ही अमर उजाला ने आपको जानकारी दी थी कि ऐसे कुछ बदलाव के साथ इन मोटरसाइकिल्स को लॉन्च कर सकती है।  पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 हजार रुपए महीना देकर आपकी हो जाएगी TVS Sport बाइक, 95kmpl का देगी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/down-payment-and-emi-offer-for-tvs-star-sport-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 16:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/down-payment-and-emi-offer-for-tvs-star-sport-bike/</guid>
      <description>अगर आप शानदार माइलेज वाली बाइक खरीदना चाहते हैं और आपका बजट कम है तो चिंता मत कीजिए। हम आपको ऐसे ऑफर के बारे में बताने जा रहे हैं जिसमें आप एक हजार रुपए प्रतिमाह देकर टीवीएस की सबसे ज्यादा माइलेज वाली मोटरसाइकिल अपनी बना सकते हैं। यहां हम बात कर रहे हैं टीवीएस स्पोर्ट मोटरसाइकिल की। कंपनी दावा करती है कि यह बाइक 95 किमी. प्रति लीटर का माइलेज देती है। बाइक तीन वैरिएंट- स्पॉक व्हील, एलॉय व्हील और सेल्फ स्टार्ट एलॉय व्हील में आती है। एक्स-शोरूम, दिल्ली में इन वैरिएंट की कीमत क्रमश: 37,730 रुपये, 43,186 रुपये और 47,174 रुपये है। कैसे मिलेगी एक हजार रुपए महीने में</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए कलर और फीचर्स के साथ लॉन्च हुई टीवीएस Star City Plus, कीमत 50,344 रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-star-city-plus-launched-with-new-colour-and-features-at-rs-50534/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-star-city-plus-launched-with-new-colour-and-features-at-rs-50534/</guid>
      <description>टीवीएस मोटर कंपनी ने भारत में स्टार सिटी प्लस को डुअल टोन कलर स्कीम में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 50,534 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। डुअल टोन कलर स्कीम का मतलब है कि अब स्टार सिटी प्लस ब्लैक-रेड, ब्लैक-ब्लू और रेड-ब्लैक में उपलब्ध होगी। इसके अलावा भी लुक में कुछ बदलाव किए गए हैं।   पढ़ें:   नई कलर स्कीम के साथ बाइक में 3डी क्रोम लेबल भी दिया गया है। कंपनी ने फेस्टिव सीजन को देखते हुए बाइक को अपडेट के साथ लॉन्च किया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीडियो: जब KTM Duke से कराया गया रॉयल एनफील्ड का मुकाबला, देखिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/watch-video-of-royal-enfield-continental-gt-750-vs-ktm-duke-390/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 16:37:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/watch-video-of-royal-enfield-continental-gt-750-vs-ktm-duke-390/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी की Continental GT 750 पैरलल ट्विन मोटरसाइकिल का लंबे समय से इंतजार किया जा रहा है। लॉन्चिंग से पहले कंपनी इस बाइक को भारत में टेस्ट कर रही है। रॉयल एनफील्ड ने करीब एक दशक पहले 750 सीसी वाले मॉडल को बंद कर दिया था।  पढ़ें: वीडियो:   अब एक बार फिर से 750 सीसी सेग्मेंट में नया मॉडल लाया जा रहा है। लेकिन क्या इसका इंजन सड़क पर भी अपना कमाल दिखा पाएगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बुलेट&#39; में ये बदलाव करने जा रही Royal Enfield, अब ऐसा होगा नया लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-update-classic-350-and-classic-500-bikes-very-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 15:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-update-classic-350-and-classic-500-bikes-very-soon/</guid>
      <description>रॉयल एनफिल्ड के लिए क्लासिक 350 और क्लासिक 500 दो सबसे ज्यादा पॉपुलर और सबसे ज्यादा बिकने वाले मॉडल रहे हैं। बल्कि क्लासिक 350 ही कंपनी की सबसे ज्यादा बिकने वाली बाइक रही है। हालांकि इन दोनों ही बाइक में पिछले काफी समय से कोई बदलाव नहीं किया गया है।  पढ़ें:   इसी बीच कंपनी के कुछ दस्तावेज ऑनलाइन लीक हो गए हैं, जिनसे अंदाजा लगाया जा रहा है कि क्लासिक 350 और क्लासिक 500 में कुछ अपडेट्स करने जा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navi जैसी बाइक ला सकती है होंडा, 125cc वाली  Honda Grom में दिए हैं ऐसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grom-inspired-from-honda-navi-tested-in-india-know-125cc-bike-features/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grom-inspired-from-honda-navi-tested-in-india-know-125cc-bike-features/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अब भारत में होंडा नावी की तर्ज पर बनी बाइक ला सकती है। इस बाइक का नाम Grom है। हाल ही में इसे भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया। इसके बाद से ही ऐसी अटकलें लग रही हैं कि होंडा मोटरसाइकल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) होंडा ग्रोम को भारत में ला सकती है। हालांकि कंपनी की ओर से ऐसी कोई भी घोषणा अभी तक नहीं की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yamaha ने नए डार्क नाइट वैरिएंट में उतारे तीन मॉडल्स, देखिए कैसा है नया लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-introduced-dark-night-variants-for-yamaha-fz-saluto-rx-and-cygnus-ray/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 12:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-introduced-dark-night-variants-for-yamaha-fz-saluto-rx-and-cygnus-ray/</guid>
      <description>यामाहा मोटर इंडिया ने प्रतिद्वंद्वी कंपनियों को टक्कर देने के लिए तीन पुराने मॉडल्स को नए डार्क नाइट वैरिएंट में उतारा है। इस नए वैरिएंट में यामाहा FZ-S FI और यामाहा सलुटो RX मोटरसाइकिल्स के साथ-साथ Cygnus Ray ZR डिस्क ब्रेक स्कूटर भी शामिल किया गया है। हालांकि डार्क नाइट एडिशन नई यामाहा FZ25 और फेजर 25 मोटरसाइकिल के लिए उपलब्ध नहीं है। डार्क नाइट एडिशन वाले मॉडल में लुक के अलावा किसी भी प्रकार का तकनीकी बदलाव नहीं किया गया है। नए वैरिएंट में बाइक खरीदने पर सामान्य से 1000 रुपए ज्यादा देने पड़ेंगे। इंजन: 110 cc सिंगल सिलिंडर, फ्यूल इंजेक्टेड इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UM मोटसाइकल्स ने भारत में लॉन्च की ये दो दमदार बाइक्स, इनमें है 279 सीसी का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/um-motorcycles-launched-renegade-classic-and-renegade-mojave-edition-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 10:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/um-motorcycles-launched-renegade-classic-and-renegade-mojave-edition-in-india/</guid>
      <description>अमेरिकी दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी UM इंटरनेशनल की भारतीय अनुसंघी कंपनी यूएम मोटरसाइकल्स ने देश में दो नई बाइक्स लॉन्च की है। कंपनी ने Renegade Commando क्लासिक और Renegade Commando मोजेव ए़डिशन को भारत में उतारा है। कंपनी ने इनकी कीमत क्रमश: 1.89 लाख रुपए और 1.80 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  पढ़ें:   कंपनी की पुरानी रेनेगेड बाइक्स की तरह इनमें भी समान इंजन दिया गया है। इनमें 279 सीसी की सिंगल सिलिंडर लिक्विड कूल्ड इंजन दिया गया है। बाइक 25 बीचपी की पावर और 23 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द लॉन्च होगी डुकाटी की ये सुपरबाइक, 12 लाख की कीमत में 937cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-supersport-bike-will-launch-in-india-on-september-22-with-937cc-engine-at-rs-12-lakh/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 16:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-supersport-bike-will-launch-in-india-on-september-22-with-937cc-engine-at-rs-12-lakh/</guid>
      <description>सुपरबाइक बनाने के लिए मशहूर कंपनी डुकाटी जल्द ही भारत में एक और दमदार बाइक लॉन्च करने जा रही है। कंपनी नई डुकाटी SuperSport को भारत में 22 सितंबर को लॉन्च करेगी। इस बाइक के दो मॉडल SuperSport और SuperSport S लॉन्च किए जाएंगे। मॉडल के लिए कंपनी ने बुकिंग भी शुरू कर दी है और लॉन्चिंग के थोड़े समय बाद से ही इसकी डिलीवरी भी शुरू कर दी जाएगी।   वर्तमान मॉडल्स को देखते हुए अनुमान लगाया जा रहा है कि डुकाटी सुपरस्पोर्ट की कीमत 12 लाख रुपए और सुपरस्पोर्ट एस की कीमत 13 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) के आसपास हो सकती है। हालांकि इसके नाम से प्रतीत होता है कि यह कंपनी की Panigale और बीएमडब्ल्यू S1000RR के जितनी सुपरबाइक ना होकर एक डेली सुपर बाइक होगी। इसका मुकाबला कावासाकी निन्जा 1000 के साथ रहेगा डुकाटी सुपर स्पोर्ट में DOT मेट्रिक्स एरिया के साथ एक एलसीडी डिस्प्ले दी जाएगी, जिसमें इंजन कूलिंग लिक्विड टेंपेरेचर, एंबिएंट टेंपेरेचर, क्लॉक, फ्यूल लेवल, ईंधन खपत, स्पीड और ट्रिप की ड्यूरेशन जैसी जानकारी दी होगी। यह बाइक डुकाटी सेफ्टी पैक (Bosch एबीएस और डुकाटी ट्रैक्शन कंट्रोल) और हाइट-एडजेस्टेबल विंडस्क्रीन के साथ आएगी। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>