<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बाइक डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 10:06:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुआ TVS का बेस्ट सेलिंग Jupiter, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-updated-jupiter-scooter-with-new-colors-and-bs-4-engine/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस मोटर्स ने अपने Jupiter स्कूटर का अपडेटेड वर्जन लॉन्च किया है। यह कंपनी का बेस्ट सेलिंग स्कूटर है। नए 2017 टीवीएस जूपिटर में ऑटो हेडलैंप ऑन (AHO) फीचर के साथ सिंक ब्रेकिंग सिस्टम (SBS) और अपडेटेड बीएस-4 मोटर दी गई है। कंपनी ने टीवीएस जूपिटर को साल 2013 में लॉन्च किया था। कुछ समय बाद ही यह अपने सेगमेंट का बेस्ट सेलिंग स्कूटर बन गया था। कंपनी अब तक 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डुकाटी ने भारत में अपनी सबसे सस्ती बाइक का नया वर्जन किया लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-scrambler-mach-2-0-in-india-priced-8-52-lakh/</guid>
      <description>सुपर बाइक बनाने वाली इटली की कंपनी डुकाटी ने इस साल भारत में कई प्रोडक्ट लॉन्च किए हैं। कंपनी ने साल 2017 के अंत में अपनी एंट्री लेवल बाइक Scrambler का नया वैरिएंट लॉन्च किया है। कंपनी ने डुकाटी Scrambler Mach 2.0 की कीमत 8.52 लाख रुपए (एक्स शोरूम) रखी है। बता दें कि डुकाटी की Scrambler सीरीज कंपनी की भारत में सबसे सस्ती सीरीज है। डुकाटी की बाइक की कीमतें 60 लाख रुपए तक जाती है।  पढ़ें:   बाइक के लुक में कई बदलाव किए गए हैं, जिसमें स्पेशल पेंट स्कीम भी शामिल है। बाइक में एल्यूमीनियम हैंडलबार, ब्लैक एग्जॉस्ट, सिलिंडर हैड कवर्स का इस्तेमाल किया गया है। पुराने वर्जन में 250 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन का इस्तेमाल किया था। बाइक में 803 सीसी का वी-ट्विन इंजन लगा है, जो 73 बीएचपी की पावर और 67 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है।   इस बाइक का सीधा मुकाबला ट्रायम्फ स्ट्रीट ट्रिपल S से रहेगा। इसमें 937cc का टेस्टासट्रेटा 11 एल ट्विन लिक्विड कूल्ड इंजन लगा है। ये इंजन 113 पीएस का पावर और 95 न्यूटन मीटर का टॉर्क जेनरेट करता है। इसकी एक्स शोरूम कीमत 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑनलाइन बिक रही रॉयल एनफील्ड Stealth Black 500cc बुलेट, 15 हजार में कीजिए बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-announced-online-sale-for-15-limited-edition-stealth-black-classic-500/</guid>
      <description>भारत में दमदार बाइकों के लिए मशहूर ने अपनी 15 लिमिटेड एडिशन Stealth Black क्लासिक 500 मोटरसाइकिलों को ऑनलाइन बेचने की घोषणा की है। 1.90 लाख रुपए कीमत वाली ये मोटरसाइकिल नेशनल सिक्योरिटी गार्ड्स द्वारा चलाई गई हैं। NSG ने इस साल सितंबर में 8000 किलोमीटर की &amp;lsquo;फाइट अगेंस्ट टेरर&amp;rsquo; अभियान में इन्हें चलाया था।   पढ़ें:   इस अभियान का मकसद लोगों को आंतकवाद के खिलाफ जागरुक करना था। इन 15 बाइकों की बिक्री से मिली राशि दिव्यांग बच्चों को दी जाएगी। कंपनी ने इस बाइक पर NSG चिन्ह सजाया है जो खरीददारों के लिए इसे अन्य क्लासिक 500 से अलग बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई टीवीएस अपाचे RTR 160, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:20:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-next-motorcycle-will-be-updated-apache-rtr-160/</guid>
      <description>टीवीएस ने हाल ही में अपनी सबसे पावरफुल मोटरसाइकिल Apache RR 310 को लॉन्च किया है। इसके जरिए कंपनी ने पहली बार प्रीमियम मोटरसाइकिल सेगमेंट में एंट्री की है। हालांकि ऐसा नहीं है कि अब कंपनी अपने छोटी बाइकों के सेगमेंट को भूल जाएगी। अपाचे RR 310 की लॉन्चिंग के दौरान ही कंपनी ने बताया कि उनकी आने वाली मोटरसाइकिल Apache RTR 160 होगी, जो पुराने मॉडल का अपग्रेडेशन होगी।   पढ़ें:   ने पिछले दो सालों में दो मोटरसाइकिल Apache RTR 200 4V और Apache RR 310 ही लॉन्च की है। हालांकि एंट्री लेवल RTR 160 और RTR 180 में कलर और बॉडी ग्राफिक्स के अलावा कई सालों से कोई बदलाव नहीं किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च की अपनी सबसे महंगी बाइक Goldwing, इसमें है रिवर्स गियर जैसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-honda-goldwing-cruiser-motorcycle-launched-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में तीसरी जेनरेशन वाली Goldwing क्रूजर बाइक भारत में लॉन्च कर दी है। भारतीय बाजार में यह कंपनी की सबसे महंगी बाइक है। इसकी कीमत 26.85 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है।  पढ़ें:   कंपनी ने नए वर्जन में ना सिर्फ वजन को कम किया है बल्कि कीमत भी पहले से कम रखी है। नई Goldwing बाइक पुरानी के मुकाबले 2 लाख रुपए सस्ती और वजन में 40 किग्रा कम है। हालांकि यह अभी भी 378 किग्रा वजन की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यामाहा ने लॉन्च की नई सुपरबाइक YZF-R1, इसमें है 998 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-launches-yzf-r1-with-998-cc-engine-in-india/</guid>
      <description>जापान की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने भारतीय बाजार में नई सुपरबाइक YZF-R1 लॉन्च कर दी है। इसकी कीमत 20.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक दो कलर विकप्ल में उपलब्ध होगी। बाइक के पुराने वर्जन की तरह कंपनी इस मॉडल को भी CBU (पूरी तरह से निर्मित) यूनिट के रूप में भारत लाएगी। इस बाइक को खासतौर पर रेसिंग ट्रैक के लिहाज से तैयार किया गया है। यामाहा YZF-R1 में 998 सीसी का 4 सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 200 बीएचपी की पावर जेनरेट करता है। बाइक 2055 mm लंबी, 690 mm चौड़ी और 1150 mm ऊंची है। इसका व्हीलबेस 1405 mm और वजन 199 किग्रा का है। बाइक के लुक में बदलाव किए जाने से लेकर कई नए फीचर्स भी जोड़े गए हैं। बाइक के फ्रंट व्हील में डुअल डिस्क ब्रेक और रियर व्हील में सिंगल डिस्क ब्रेक दिया गया है। यामाहा मोटर इंडिया प्रा.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache RR 310: टीवीएस ने लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल अपाचे, 160kmph है टॉप स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>टीवीएस की बहुप्रतीक्षित बाइक RR 310 भारत में लॉन्च हो गई है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 2.05 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी है। हालांकि यह कीमत राज्य के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है। बाइक के लिए बुकिंग जल्द ही शुरू की जाएगी। बाइक की खास बात इसका दमदार इंजन है। इसकी टॉप स्पीड 160 Kmph की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड Bullet में होने वाला है ऐसा बदलाव जो शायद आपको ना आए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-motorcycles-to-comes-in-electric-version-in-5-10-years/</guid>
      <description>350 से 500 सीसी बाइकों के सेगमेंट में नंबर एक पर रहने वाली कंपनी रॉयल एनफील्ड जल्द ही बाइक में एक ऐसा बदलाव करने जा रही है जो शायद ग्राहकों को पंसद ना आए। भारतीय ग्राहकों के लिए रॉयल एनफील्ड बुलेट की सबसे खास बात इसके साइलेंसर से निकलने वाली धमक होती है। वहीं, कंपनी इस बाइक को इलेक्ट्रिक वर्जन में भी लाने जा रही है। दरअसल भारतीय सरकार 2030 तक देश में सभी वाहनों को इलेक्ट्रिक बनाने की योजना पर काम कर रही है। रॉयल एनफील्ड भी इसी राह पर चलने की सोच रही है। हालांकि ऐसा होने में अभी कई साल लगेंगे। मनीकंट्रोल की रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनी को अपनी पहली इलेक्ट्रिक बाइक लाने में 5 से 10 साल का समय लग सकता है। रॉयल एनफील्ड ने हाल ही में 650 सीसी पैरलल-ट्विन इंजन वाली दो बाइक पेश की थीं। रॉयल एनफील्ड के मालिकाना हक वाली Eicher ने स्विस कंपनी Volvo के साथ साझेदारी भी की है। Volvo पहले ही अपने इलेक्ट्रिक वाहन तैयार कर चुकी है और रॉयल एनफील्ड को इनसे तकनीकी सहायता मिलेगी। रॉयल एनफील्ड भारत में पहली कंपनी नहीं होगी जो इलेक्ट्रिक बाइक लेकर आएगी। बता दें कि बजाज ऑटो पहले ही 2020 तक इलेक्ट्रिक बाइक लाने की घोषणा कर चुकी है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कल लॉन्च होने जा रही टीवीएस Apache RR 310, ये हो सकती है कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-launching-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपने सबसे पावरफुल अपाचे बाइक लाने जा रही है। 313 सीसी वाली टीवीएस Apache RR 310 की लॉन्चिंग 6 दिसंबर को होने जा रही है। माना जा रहा है कि कंपनी इस बाइक की कीमत 2 लाख रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला केटीएम आरसी 390 और बजाज डोमिनार से रहेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले टीवीएस ने पेश की Apache RR 310 की झलक, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:53:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rr-310-first-glimpse-in-official-teaser-video/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। TVS Apache RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। लॉन्चिंग से पहले कंपनी ने इस बाइक का टीजर वीडियो जारी किया है। इस वीडियो में बाइक की झलक देखी गई है। इस बाइक की सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाया गया था। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 दिन में ही 15,000 लोगों ने खरीदा ये स्कूटर, फीचर्स हैं बेहद खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-sales-crossed-15000-units-in-21-days/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा के ग्राजिया स्कूटर को लॉन्च किए कुछ ही दिन हुए हैं और लोगों के बीच इसकी लोकप्रियता के संकेत मिलने लग गए। मात्र 21 दिन में ही होंडा ग्राजिया ने 15 हजार यूनिट बिक्री के आंकड़े को पार कर लिया। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट यादविंदर सिंह ने कहा, &amp;ldquo;हम इसकी शुरुआती प्रतिक्रिया से काफी उत्साहित हैं। हम मानते हैं कि यह होंडा लीडरशिप को नए मुकाम तक ले जाएगा।&amp;rdquo; कंपनी ने होंडा ग्राजिया स्कूटर को 8 नवंबर को 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) में लॉन्च किया था। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया था। कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहली बार देखने को मिले हैं।यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें फुल LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिला है। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स और 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की ये एंट्री लेबल बाइक, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 15:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-versys-x-300-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>रेसिंग बाइक बनाने वाली कंपनी ने भारत में नई एंट्री-लेवल मोटरसाइकिल Versys-X 300 लॉन्च की है। इस बाइक की कीमत 4.60 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी का कहना है कि नई Versys-X 300 बाइक को भारतीय सड़कों के मुताबिक तैयार किया। इस बाइक को कावासाकी Z300 के ट्यूबलर प्लेटफॉर्म पर तैयार किया गया है।   पढ़ें:  इस बाइक में 296 सीसी की लिक्विड कूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया है जो 38.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये होगा भारत का सबसे तेज इलेक्ट्रिक स्कूटर, सिर्फ 2 हजार रुपए में कीजिए बुकिंग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 10:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/okinawa-scooters-set-to-launch-india-fastest-electric-scooter-praise/</guid>
      <description>भारत की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ओकिनावा स्कूटर्स देश में अपना दूसरा प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रहा है। Praise नाम के इस स्कूटर को दिसंबर 2017 में लॉन्च किया जाएगा। यह एक इलेक्ट्रिक स्कूटर होगा, जिसके लिए कंपनी ने प्री-बुकिंग भी शुरू कर दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 यामाहा MT-09 भारत में लॉन्च, इसमें है 847 cc का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-india-launched-2018-model-of-mt-09-at-priced-10-88-lakh/</guid>
      <description>यामाहा इंडिया ने अपनी MT-09 बाइक का 2018 मॉडल लॉन्च किया है। ने इस बाइक की कीमत 10 लाख 88 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। हालांकि यह मॉडल कंपनी की चुनिंदा डीलरशिप पर ही उपलब्ध होगा।   पढ़ें:   बाइक के स्टाइल और लुक में कई कॉस्मेटिक बदलाव किए गए हैं। इस मॉडल को भारत में CBU (पूरी तरह से निर्मित यूनिट) यूनिट के रूप में लाया जाएगा। 2018 मॉडल में नए कलर विकल्प- ब्लूइस ग्रे सॉलिड, डीप पर्पल ब्लू और मैटे डार्क ग्रे दिए हैं जो काफी फंकी नजर आते हैं। फिलहाल भारत में यामाहा की सुपरबाइक सेगमेंट में चुनिंदा मॉडल ही हैं। हालांकि कंपनी ने कहा है कि आने वाले कुछ सालों में इनकी संख्या बढ़ाई जाएगी।   नई यामाहा MT-09 में 847 सीसी का 3 सिलिंडर इंजन दिया गया है जो 113.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India Bike Week 2017: लॉन्च हुई 1649 cc की ये बाइक, कीमत BMW कार के जितनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-bike-week-2017-bmw-k-1600-b-launched-at-29-lakh-rupees-in-india/</guid>
      <description>लग्जरी वाहन बनाने वाली कंपनी BMW ने भारत में अपनी नई बाइक K 1600 B लॉन्च की है। 1649 सीसी वाली इस बाइक को गोवा में चल रहे India Bike Week 2017 में लॉन्च किया गया। बाइक की कीमत 29 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) है। इतनी कीमत में आप बीएमडब्ल्यू की कार खरीद सकते हैं। इस बाइक को अंतरराष्ट्रीय बाजार में पिछले साल लॉन्च किया गया था। यह कंपनी की ही कॉन्सेप्ट बाइक 101 bagger पर आधारित है। यह एक टूरर बाइक है। बाइक में एक छोटी सी विंडस्क्रीन दी गई है। बाइक में 37 लीटर की स्टोरेज सुविधा भी दी गई है। इसका इस्तेमाल लंबे सफर के दौरान ज्यादा सामना रखने के लिए किया जा सकता है।इंजन की बात करें तो इसमें 1649 सीसी का इनलाइन 6-सिलिंडर इंजन दिया गया है, जो 160 बीएचपी की पावर और 175 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ना बैंक लोन ना EMI, सिर्फ 55 रुपये में खरीदें देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buy-honda-activa-4g-scooter-in-just-55-rupees-daily/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा सिर्फ भारत नहीं, दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर है। हाल ही में कंपनी ने कुछ आंकड़े जारी कर बताया कि इसे अप्रैल 2017 से अक्टूबर 2017 के सात महीनों के समय में ही 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। तो अगर आप इस स्कूटर को बजट कम होने के कारण नहीं ले पा रहे हैं तो आज हम आपको 50 रुपए प्रतिदिन के हिसाब से इसे खरीदने का तरीका बताने जा रहे हैं। ये खबर भ्रम फैलाने के लिए नहीं बल्कि एक तरीका है जो आपको बचत की भी सीख देता है। बात करें होंडा एक्टिवा 4जी की तो दिल्ली में इसकी एक्स-शोरूम कीमत 51,324 रुपए है। आरटीओ, इंश्योरेंस और अन्य खर्चें मिलाने के बाद करीब 59,015 रुपए इसका ऑनरोड प्राइस होता है। अगर आप ईएमआई पर स्कूटर खरीदते है तो आपको ब्याज भी चुकाना होगा। लेकिन हम यहां ईएमआई या बैंक लोन की बात नहीं करेंगे। मान लीजिए स्कूटर के लिए आपको 60 हजार रुपए चाहिए। अब इस रकम को 36 महीनों (3 साल) के हिसाब से बांट लीजिए। इस तरह एक महीने की रकम आती है 1666 रुपए। अब इस रकम को 30 से भाग कर दीजिए तो रकम 55 रुपए बन जाती है। यानी अगर आप प्रतिदिन 55 रुपए किसी गुल्लक में भी डालते रहे तो आसानी से होंडा एक्टिवा को खरीद सकते हैं और फिर भी एक हजार रुपए बच जाएंगे। स्कूटर की खासियत की बात करें तो इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत नहीं दुनिया का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर, 7 महीने में 20 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-crosses-20-lakh-sales-mark-in-last-seven-months/</guid>
      <description>होंडा एक्टिवा को देश का सबसे ज्यादा बिकने वाला स्कूटर तो है ही, साथ ही यह दुनिया का भी सबसे ज्यादा बिकने वाला दोपहिया वाहन है। अब इस स्कूटर ने एक और कीर्तिमान स्थापित कर दिया है। मात्र 7 महीने में ही इसे 20 लाख से ज्यादा लोगों ने खरीदा है। होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने हाल ही में अप्रैल 2017 - अक्टूबर 2017 के बीच इस स्कूटर की बिक्री के आंकड़े जारी किए। आंकड़ों के मुताबिक, इस 7 महीने के समय में भारत में होंडा एक्टिवा की 20 लाख 40 हजार 134 यूनिट बिकी। तुलना की जाए तो 2001 से 2008 के बीच सात साल में इस स्कूटर ने पहली 20 लाख यूनिट बेचने का आंकड़ा पार किया था। इस तरह होंडा एक्टिवा ने अपने सात साल का आंकड़ा सात महीने में ही तोड़ दिया। बताते चलें कि पिछले पांच सालों में भारत में दोपहिया वाहनों की सेल में 52 फीसदी का उछाल आया है। वहीं अकेले होंडा एक्टिवा की बिक्री में 180 फीसदी की ग्रोथ देखने को मिली है। अब आइए आपको होंडा एक्टिवा 4 जी की खासियत भी बता देते हैं। जिस स्कूटर की हम बात कर रहे हैं इसमें 109 सीसी का इंजन लगा है जो कि 8 बीएचपी की शक्ति व 9 एनएम का टॉर्क देता है। रीयल टाइम सेनारियो में यह आराम से 50 किमीप्रली तक का माइलेज दे देती है। बीएस 4 पर आधारित यह स्कूटर अब कई नई तकनीकि से सुसज्जित है। यही वजह है कि होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर के दो प्लांट होने के बावजूद इस स्कूटर के लिए थोड़ा इंतजार करना ही पड़ता है। होंडा एक्टिवा 4 जी की कीमत 51 हजार 324 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) है। कंपनी के मुताबिक, भारत में हर नौवी सेकेंड में एक होंडा एक्टिवा की बिक्री हो रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो मोटोकॉर्प ला रही ये 125सीसी स्कूटर, ये होगी इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-will-launch-125cc-scooter-on-december-18/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी जल्द ही बाजार में नए प्रोडक्ट लॉन्च करने जा रही है। हम पहले ही आपको यह जानकारी दे चुके हैं कि कंपनी Passion XPro को 110 सीसी में लॉन्च करने जा रही है। अब नई मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी 125 सीसी स्कूटर को लाने की तैयारी में है। नए स्कूटर की लॉन्चिंग 18 दिसंबर को की जाएगी। इसका सीधा मुकाबला वेस्पा और फेसिनो से रहेगा।   पढ़ें:   कंपनी के इस 125 सीसी स्कूटर में रेटरो स्टाइल डिजाइन मिल सकता है। यह खासतौर पर शहर के युवा वर्ग को ध्यान में रखकर बनाया जाएगा। फिलहाल हीरो मोटोकॉर्प Maestro Edge, Duet और Pleasure स्कूटर की भारत में बिक्री कर रही है। इस स्कूटर के बारे में ज्यादा जानकारी तो हासिल नहीं हो सकी है। हालांकि उम्मीद की जा रही है कि इसकी कीमत 60 हजार रुपए के करीब हो सकती है।   हीरो मोटोकॉर्प का कम्यूटर मोटरसाइकिल सेगमेंट में दबदबा कायम है। हालांकि जब बात स्कूटर की आती है तो इसे होंडा, सुजुकी और टीवीएस जैसी कंपनियों से बराबर की टक्कर मिलती है। स्कूटर सेगमेंट में भी अपनी जगह मजबूत करने के लिए कंपनी यह 125 सीसी का स्कूटर ला रही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है टीवीएस की सबसे दमदार अपाचे, &#39;बुलेट&#39; की टक्कर का है इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-tvs-apache-rr-310-will-be-launched-on-6th-december/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटर्स अपनी सबसे पावरफुल अपाचे लाने जा रही है। RR 310 नाम की यह बाइक 6 दिसंबर को लॉन्च की जाएगी। इस बाइक की झलक सबसे पहले 2016 ऑटो एक्सपो में दिखाई गई थी। तब इसे अकूला 310 के नाम से पेश किया गया था।  पढ़ें:   यह बाइक BMW G310R पर आधारित है और इसमें भी उसी इंजन और फ्रेम का इस्तेमाल किया गया है। टीवीएस की इस बाइक में 313 सीसी की सिंगल सिलिंडर लिक्विड कूल्ड इंजन दिया गया है जो 34 बीएचपी की पावर और 28 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield &#39;बुलेट&#39; को टक्कर देने आ रहीं ये तीन दमदार बाइक, फीचर्स जान लीजिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-dsk-benelli-and-norton-to-compete-in-india-with-royal-enfield-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-dsk-benelli-and-norton-to-compete-in-india-with-royal-enfield-bullet/</guid>
      <description>भारत के परफॉर्मेंस बाइक सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड को मिल रही सफलता को देखते हुए कई अन्य विदेशी कंपनियांभी नई बाइक लॉन्च करने जा रही हैं। मिली मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हार्ले, डीएसके-बेनेली और नॉर्टन जैसी बड़ी कंपनियां भी मीडियम से अपर सेगमेंट में नई लॉन्चिंग करेंगी। भारत के परफॉर्मेंस बाइक सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड को मिल रही सफलता को देखते हुए कई अन्य विदेशी कंपनियांभी नई बाइक लॉन्च करने जा रही हैं। मिली मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, हार्ले, डीएसके-बेनेली और नॉर्टन जैसी बड़ी कंपनियां भी मीडियम से अपर सेगमेंट में नई लॉन्चिंग करेंगी। मिड-साइज सेगमेंट में रॉयल एनफील्ड का मार्केट शेयर 76 फीसदी है, जबकि 21 फीसदी मार्केट शेयर बजाज-केटीएम का है। बीएमडब्ल्यू और ट्रायम्फ ने इस सेगमेंट में एट्री करने के लिए टीवीएस और बजाज ऑटो से साझेदारी की है।ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Norton Motorcycles भारत में दो नई बाइक- नॉर्टन कमांडो और नॉर्टन डॉमिनेटर लॉन्च करेगी। इसमें म961सीसी का एयरकूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया होगा। यह 79 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। इसके अलावा स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी डीएसके-बेनेली नई बाइक Lenocino scrambler लॉन्च करने जा रही है। पहले खबरें आई थी कि इस बाइक की लॉन्चिंग नवंबर 2017 में कर दी जाएगी, हालांकि नवंबर खत्म होने की ओर है। अब नई रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी इस बाइक को भारत में जनवरी या फरवरी में ऑटो एक्सपो 2018 से पहले लॉन्च कर देगी। इसमें 499 सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया होगा जो 6-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आने वाली है ये दमदार इंजन और शानदार लुक वाली बाइक, टेस्टिंग के दौरान दिखी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-leoncino-scrambler-seen-testing-to-launch-in-india-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 10:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-leoncino-scrambler-seen-testing-to-launch-in-india-soon/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली कंपनी जल्द ही भारत में नई बाइक Lenocino scrambler लॉन्च करने जा रही है। पहले खबरें आई थी कि इस बाइक की लॉन्चिंग नवंबर 2017 में कर दी जाएगी, हालांकि नवंबर खत्म होने की ओर है। अब नई रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी इस बाइक को भारत में जनवरी या फरवरी में ऑटो एक्सपो 2018 से पहले लॉन्च कर देगी।  पढ़ें:   कंपनी ने हाल ही में इस मॉडल को इटली के मिलान में हुए EICMA 2017 मोटर शो में पेश किया था। इसके बाद इस बाइक को पहली बार भारत में टेस्ट करते देखा गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द लॉन्च होने जा रही 961cc की ये शानदार बाइक, बेहद शानदार हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/norton-motorcycles-will-launch-norton-commando-and-norton-dominator-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/norton-motorcycles-will-launch-norton-commando-and-norton-dominator-in-india/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी Norton Motorcycles भारत में दो नई बाइक- नॉर्टन कमांडो और नॉर्टन डॉमिनेटर लॉन्च करने जा रही है। इन दोनों बाइकों की लॉन्चिंग अगले साल की जाएगी। काइनेटिक ग्रुप और नॉर्टन मोटरसाइकिल के बीच हुए समझौता से बनी नई कंपनी काइनेटिक मोटोरोयल इन दोनों बाइकों की लॉन्चिंग करेगी। नॉर्टन कमांडो की बात करें तो इसमें भी 961cc का 2 सिलिंडर इंजन दिया होगा जो 79 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। इंजन को 5-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा जाएगा। भारत में इसकी कीमत 18-20 लाख रुपए तक होगी। बाइक में 17 इंच के स्पोक व्हील और ट्यूबलैस टायर दिए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन स्पोर्ट्स बाइकों पर मिल रहा 3.5 लाख तक का डिस्काउंट, लिमिटेड टाइम के लिए है ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-offering-upto-3-5-lakh-discount-on-zx-14r-and-zx-10r-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 09:39:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-offering-upto-3-5-lakh-discount-on-zx-14r-and-zx-10r-in-india/</guid>
      <description>क्या आप स्पोर्ट्स बाइक लेने की सोच रहे हैं और पैसे कम पड़ रहे हैं? जापानी वाहन निर्माता कंपनी आपके लिए बेहतरीन ऑफर ले आई है। कावासाकी अपने तीन मॉडल्स ZX-10R, ZX-10RR और ZX-14R पर भारी डिस्काउंट ऑफर कर रही है।   पढ़ें:   कावासाकी निन्जा ZX-14R के ऑन रोड प्राइज पर 3.5 लाख रुपए का डिस्काउंट मिल रहा है, जिसके बाद इस बाइक 20.87 लाख रुपए में खरीदा जा सकता है। इसके अलावा कावासाकी निन्जा ZX-10R और निन्जा ZX-10RR की खरीद पर 81 हजार रुपए की छूट मिल रही है। यह भी बताते चलें कि यह ऑफर लिमिटेड टाइम के लिए ही उपलब्ध है।   कावासाकी ZX-10R और ZX-10RR में 998सीसी का इंजन दिया गया है जो 197 बीएचपी की पावर और 113 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इन दोनों बाइकों की कीमत क्रमश: 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आए रॉयल एनफील्ड के 650सीसी वाले मॉडल, ये है इनकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-introduced-interceptor-650-and-continental-gt-650-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 08:28:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-introduced-interceptor-650-and-continental-gt-650-in-india/</guid>
      <description>देश की मशहूर क्रूजर बाइक निर्माता ने अपने भारतीय ग्राहकों के लिए 650सीसी वाले दो नए मॉडल पेश किए हैं। कंपनी ने गोवा में हुए अपने एनुअल राइडर मेनिया इवेंट में सैकड़ों मोटरसाइकिल प्रेमियों के सामने इंटरसेप्टर 650 और कॉन्टिनेंटल जीटी 650 लॉन्च की। दोनों मोटरसाइकिलें सात नवंबर, 2017 को इटली के मिलान में लॉन्च की गई थीं।  पढ़ें:   इन दोनों ही बाइकों में 650 सीसी के दो एयर कूल्ड इंजन दिए गए हैं। बेहतर परफॉर्मेंस के लिए इसमें ऑयल कूलर दिया गया है। बाइक का इंजन 7,100rpm पर 47पीएस की शक्ति देगा और 4,000rpm पर 52एनएम की टॉर्क देगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर भारत लौट रही है Jawa-येज्दी मोटरसाइकिल, बुलेट को देगी टक्कर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efzmib/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efzmib/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jawa-येज्दी मोटरसाइकिल याद है? बुलेट को टक्कर देने फिर भारत आ रही ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jawa-motorcycles-to-comeback-in-india-says-mahindra-to-compete-royal-enfield/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 10:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jawa-motorcycles-to-comeback-in-india-says-mahindra-to-compete-royal-enfield/</guid>
      <description>क्या आपको Jawa मोटरसाइकिल याद है? जावा-येज्दी एक समय पर भारत में हैवी और परफॉर्मेंस बाइक मार्केट में राज करती थी। हालांकि आर्थिक तंगी के कारण कंपनी इस ब्रांड को आगे ले जाने में सक्षम नहीं हो पाईं। अब घरेलू वाहन निर्माता कंपनी इस ब्रांड को पुर्नजीवित करने जा रही है। इसके लिए महिंद्रा को लाइसेंस भी मिल चुका है।   पढ़ें:   खुद महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने जावा मोटरसाइकिल के लॉन्च डीटेल की पुष्टि की है। फिलहाल भारत में रेट्रो-स्टाइल मोटरसाइकिल के सेगमेंट फिलहाल रॉयल एनफील्ड का दबदबा कायम है जिसका 90 फीसदी मार्केट पर कब्जा है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्यूल इंजेक्शन वर्जन में आने वाली है सुजुकी इंट्रूडर 150, बजाज एवेंजर से है मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-will-soon-launch-fi-version-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी ने हाल ही में 150 सीसी वाली क्रूजर बाइक Intruder 150 लॉन्च की है। कंपनी ने हाल ही में बताया कि इस बाइक का FI (फ्यूल इंजेक्शन) वर्जन भी आने वाला है, जो अगले छह महीनों में लॉन्च कर दिया जाएगा। माना जा रहा है इस वर्जन को ऑटो एक्सपो 2018 में पेश किया जा सकता है।   पढ़ें:   150 में 155 सीसी का एयरकूल्ड, सिंगल सिलिंडर, 4-स्ट्रॉक इंजन दिया गया है। यही इंजन कंपनी की बेस्ट सेलिंग मोटरसाइकिल Gixxer में दिया गया है। यह इंजन 14 बीएचपी की पावर और 14 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इसे 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। कंपनी के मुताबिक सुजुकी इंट्रूडर 44 kmpl का माइलेज देगी।   बाइक बड़े हेडलैंप और बकेट-स्टाइल वाली सीट के साथ आती है। हालांकि पीछे वाली सवारी के लिए सीट थोड़ी छोटी दी गई है। बाइक में 11 लीटर का फ्यूल टैंक दिया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। बाइक ब्लैक एलॉय व्हील दिए हैं। फ्रंट ब्रेक के साथ एबीएस भी लगा है। बाइक के स्टैंडर्ड वर्जन की कीमत 98,340 रुपए है। हालांकि इसके FI वर्जन की कीमत 10 हजार रुपए ज्यादा हो सकती है। इस तरह यह बजाज एवेंजर 220 क्रूज से भी ज्याद पहुंच जाएगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की 650cc की दमदार बाइक, कीमत 6.50 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 10:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-kawasaki-versys-650-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>स्पोर्ट्स बाइक बनाने वाली मोटर इंडिया ने भारत में Versys 650 बाइक का 2018 एडिशन लॉन्च किया है। इस बाइक की कीमत 6.50 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। बाइक में नए ग्राफिक्स दिए गए हैं, हालांकि बाइक का कलर ब्लैक और ग्रीन टोन में ही रखा गया है।   पढ़ें:   बाइक में किसी भी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया गया है और इसमें अभी भी 650सीसी का ट्विन सिलिंडर इंजन दिया गया है। कावासाकी Versys 650 देश की सबसे पावरफुल एडवेंचर टूरर बाइक्स में से एक है।   इंजन की बात करें तो बाइक में पैरलल ट्विन सिलंडर इंजन दिया गया है, जो 2018 कावासाकी Versys 650 में 68 बीएचपी की पावर और 64 एनएम का टॉर्क जेनरेट करता है। इंजन को 6-स्पीड ट्रांसमिशन के साथ जोड़ा गया है। बाइक के दोनों व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। इसके अलावा सेफ्टी के लिए इसमें एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम भी दिया गया है। इसमें 17 इंच के एलॉय व्हील दिए गए हैं। अपडेट्स की बात करें तो इंस्ट्रूमेंट कंसोल में गियर पोजिशन इंडिकेटर दिया गया है और बाइक में एडजस्ट होने वाली फ्लाई स्क्रीन मिली है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield बुलेट को खरीदने से पहले जान लीजिए इसकी 5 बड़ी खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 14:21:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-reason-why-you-should-not-buy-royal-enfield-classic-bullet/</guid>
      <description>बरसों से ऑटोमोबाइल बाजार में रॉयल एनफील्ड बाइक्स का जलवा कायम है। भारत में बाइक प्रेमियों के लिए रॉयल एनफील्ड काफी मशहूर नाम है और इसकी बुलेट युवाओं के बीच बेहद पॉपुलर हैं। लेकिन आज हम आपको 5 बड़े कारण बताएंगे, जिन्हें जानकर आपको ये बाइक लेने का शायद ही मन करे। 1. फीचर्स की कमी- रॉयल एनफील्ड में ट्यूबलेस टायर, टैकोमीटर, ट्रिप मीटर और फ्यूल मीटर जैसे जरूरी फीचर्स नहीं है। ये सभी फीचर्स अब लगभग हर बाइक में मिलते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्च हुई भारत की पहली 2000सीसी चॉपर मोटरसाइकिल, लुक ऐसा कि कोई भी फिदा हो जाए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/avantura-choppers-launched-two-new-2000cc-rudra-and-pravega-motorcycle-in-india/</guid>
      <description>भारत की प्रीमियम बाइक बनाने वाली कंपनी Avantura Choppers ने भारत की पहली 2000सीसी चॉपर बाइक लॉन्च की हैं। इन बाइक्स को कंपनी ने रुद्र और प्रवेग नाम दिया है। दोनों मॉडल की कीमत क्रमश: 23.09 लाख रुपए और 21.40 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, मुंबई) रखी है। बाइकों के लिए प्री-बुकिंग जल्द ही शुरू होगी।दोनों मॉडल्स में 2000 सीसी का फ्यूल इंजेक्टेड एयर कूल्ड इंजन लगा है, जिसे 6-स्पीड ट्रांसमिशन से जोड़ा गया है। बाइक के अधिकतर पार्ट्स विदेश से मंगाए गए हैं। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। कंपनी ने बताया कि इन बाइकों को ऑर्डर के हिसाब से बनाया जाएगा और हर ग्राहक की पसंद के मुताबिक इसे कस्टमाइज भी किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हजारों लोगों ने खरीदा Honda Cliq स्कूटर, अगर अभी तक नहीं जानते तो पढ़ लीजिए फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-cliq-breached-10-000-sales-mark-in-india-know-its-price-specification-and-features/</guid>
      <description>होंडा मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) ने हाल ही में कंपनी का नया यूटिलिटी स्कूटर Cliq लॉन्च किया था। अब इस स्कूटर ने भारत में 10 हजार की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी ने यह स्कूटर अगस्त 2017 में लॉन्च किया था और कंपनी ने बिक्री का यह आंकड़ा चार महीने से भी कम समय में हासिल कर लिया है।  पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कंपनी ने यह जानकारी हाल ही में की लॉन्चिंग के दौरान दी। होंडा एक्टिवा पर आधारित यह स्कूटर 110 सीसी का है जो खासतौर पर ग्रामीण इलाकों के लिए तैयार किया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब इलेक्ट्रिक बाइक भी बनाएगी रॉयल एनफील्ड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:02:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-might-bring-electric-motorcycles-at-later-stages/</guid>
      <description>हाल ही में इटली के मिलान में हुए EICMA मोटरसाइकिल शो में ने बहुप्रतिक्षित Interceptor 650 और Continental GT 650 बाइक पेश की थीं। इन दोनों में ही 650सीसी पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। ताजा रिपोर्ट के मुताबिक, अब रॉयल एनफील्ड तीन नए प्लेटफॉर्म पर काम कर रही है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि कंपनी रॉयल एनफील्ड हिमालयन को बड़े इंजन के साथ ला सकती है जो नए प्लेटफॉर्म पर बनी होगी। रिपोर्ट में यह भी कहा गया कि रॉयल एनफील्ड इलेक्ट्रिक मोटरसाइलिक लाने की भी तैयारी कर रही है। अपने मिड साइज मोटरसाइकिल सेग्मेंट को ज्यादा लोगों तो पहुंचाने के लिए कंपनी अंतरराष्ट्रीय बाजार पर फोकस कर रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कावासाकी ने लॉन्च की नई Ninja 650, मात्र 4.65 सेकेंड में पकड़ लेती है 100 की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:46:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-ninja-650-krt-edition-launched-in-india/</guid>
      <description>जापानी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में Ninja 650 बाइक का नया एडिशन लॉन्च किया है। KRT एडिशन वाली निंजा 650 बाइक की कीमत 5.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई है। KRT का मतलब कावासाकी रेसिंग टीम है। कंपनी ने नए एडिशन को ब्लैक, ग्रे और ग्रीन कलर ऑप्शन दिए हैं।   पढ़ें:   कीमत की बात करें तो नए एडिशन की कीमत साधारण Ninja 650 से 16 हजार रुपए ज्यादा है। कंपनी ने हालांकि कोई भी मैकेनिकल बदलाव नहीं किया है, सिर्फ नए कलर और ग्राफिक्स दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हीरो ने पेश की एडवेंचर मोटरसाइकिल XPulse, इसमें है 200cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 11:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-unveiled-hero-xpulse-adventure-bike-concept-at-eicma-2017/</guid>
      <description>देश की दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटोकॉर्प ने EICMA मोटरसाइकिल शो में नई एडवेंचर कॉन्सेप्ट बाइक Hero XPulse पेश की है। कंपनी का कहना है कि नई कॉन्सेप्ट बाइक हीरो Impulse की विरासत को आगे ले जाएगी। यह बाइक डुअल वर्जन में उपलब्ध होगी- एक ऑफ रोडर और दूसरा टूरिंग फ्रैंडली वर्जन। इस बाइक को अगले साल तक भारत में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   हीरो XPulse कॉन्सेप्ट के बारे में अभी ज्यादा जानकारी हासिल नहीं हो सकी हैं, हालांकि रिपोर्ट्स के मुताबिक बाइक में 200 सीसी सिंगल सिलिंडर इंजन लगाया गया है। कंपनी ने इसी इंजन का इस्तेमाल हीरो Xtreme 200 में भी किया था। बाइक में लंबी दूरी के सफर के हिसाब से सस्पेंशन सेटअप दिया गया है और फ्रंट और रियर व्हील में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में एबीएस भी दिया गया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शानदार लुक वाला Honda Grazia 125सीसी स्कूटर हुआ लॉन्च, 57,897 रुपए है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-125cc-scooter-launched-price-specifications-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी मोटरसाइकिल एंड स्कूटर इंडिया ने भारत में नया स्कूटर Grazia लॉन्च किया है। कंपनी ने होंडा ग्राजिया की कीमत 57,897 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। स्कूटर को 6 कलर ऑप्शन में उतारा गया है।   पढ़ें:   कंपनी ने इस स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स हैं जो इस सेग्मेंट में पहले बार दिए गए हैं। यह भारत का पहला स्कूटर है जिसमें LED हेडलैंप दिया गया है। वहीं, फुली डिजिटल इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर इस सेग्मेंट में पहली बार मिलेगा। इसके अलावा मोबाइल चार्जिंग सॉकेट और फ्रंट ग्लव बॉक्स जैसे फीचर्स भी मिलेंगे। इसमें 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honda Grazia: आज लॉन्च होगा ये 125cc का स्टाइलिश स्कूटर, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grazia-launching-india-today-here-is-expected-price-and-features/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा 8 नवंबर (बुधवार) को शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लॉन्च कर रही है। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रॉयल एनफील्ड ने पेश की एक साथ दो बाइक, इनमें है 650 सीसी का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 10:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-unveiled-interceptor-650-twin-and-continental-gt-650-twin-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी ने लंबे इंतजार के बाद Interceptor 650 Twin और Continental GT 650 Twin बाइक को इटली में चल रहे EICMA मोटरसाइकिल शो में पेश कर दिया है। यह पहली बार है जब रॉयल एनफील्ड में पहले बाइकों को पेश किया है जिन्हें बाद में लॉन्च किया जाएगा।   पढ़ें:   दोनों ही बाइक लगभग 650 सीसी वाले पैरलल ट्विन इंजन के साथ आती हैं। इन दोनों में एक ही जैसा इंजन और चेसिस है हालांकि यह एक-दूसरे से पूरी तरह अलग हैं। कंपनी का कहना है कि दोनों बाइकों में बस 5 फीसदी समानता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवीएस अपाचे RTR 200 अब हो गई और बेहतर, आ गया है ये नया फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:11:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-apache-rtr-200-launched-with-electronic-fuel-injection-price-specification-features/</guid>
      <description>टीवीएस मोटर कंपनी ने अपाचे RTR 200 को अब और बेहतर बना दिया है। कंपनी ने इस बाइक को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) तकनीक के साथ भारत में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 1.07 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  यह बाइक दो कलर ऑप्शन पर्ल व्हाइट और मैट येलो में उपलब्ध होगी। के मुताबिक, EFI तकनीक की वजह से बाइक के उत्सर्जन के स्तर में कमी आती है और प्रदर्शन बेहतर हो जाता है। इसके अलावा कंपनी ने बाइक के फ्रंट में &amp;lsquo;रोयल-क्राउन फ्लाई स्क्रीन&amp;rsquo; दी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder भारत में लॉन्च: 98,340 रुपए है इस 150सीसी बाइक की कीमत, कुछ ऐसे हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launched-in-india-price-specifications-features/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने 150 सीसी सेग्मेंट में सीरीज को टक्कर देने के लिए Intruder 150 बाइक लॉन्च कर दी है। कंपनी ने इसकी कीमत 98,340 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। बाइक की लॉन्चिंग से पहले इसके शानदार लुक ने बाजार में हलचल पैदा कर दी थी। कीमत की तुलना की जाए तो इसकी प्रतिद्वंदी बाइक बजाज एवेंजर स्ट्रीट 150 की कीमत 81,459 रुपए है।  पढ़ें:   ने बाइक को दो कलर ब्लैक और ग्रे में उतारा है। सुजुकी इंट्रूडर के दोनों टायरों में डिस्क ब्रेक दिया गया है। बाइक में टेलिस्कोपिक फ्रंट सस्पेंशन और मोनो रियर सस्पेंशन दिया है। कंपनी ने इसे भारत की &amp;lsquo;सबसे मॉर्डन क्रूजर&amp;rsquo; बाइक बताया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 650cc की बाइक ला रही रॉयल एनफील्ड, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 11:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-to-unveiled-two-bikes-with-650cc-twin-cylinder-engine-at-eicma-2017/</guid>
      <description>ब्रिटिश दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी 650 सीसी की नई बाइक बाजार में लाने जा रही है। कंपनी ने बिलकुल नए 650सीसी पैरलल ट्विन सिलिंडर इंजन को इंग्लैंड स्थित टेक्नोलॉजी सेंटर में पेश किया है। इस इंजन को पुराने 648 सीसी इंजन की जगह लाया गया है।   पढ़ें:   इस इंजन का इस्तेमाल कंपनी की आगामी Continental GT 650 और Interceptor 650 बाइकों में किया जाएगा। इस इंजन के साथ नई बाइकों को टेस्टिंग के दौरान देखा गया है। इन दोनों बाइकों को कंपनी मंगलवार (7 नवंबर) को EICMA 2017 में पेश कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzuki Intruder 150: आज लॉन्च होगी 150 सीसी की ये दमदार बाइक, ये हो सकती है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-in-india-today-will-compete-with-bajaj-avenger-150/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मंगलवार (7 नवंबर) को भारत में 150 सीसी की नई बाइक Intruder 150 लॉन्च करने जा रही है। यह एक क्रूजर बाइक होगी, जिसका सीधा मुकाबला बजाज एवेंजर 150 से रहेगा। भारत में क्रूजर बाइक को काफी पसंद किया जाता है। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder 1800 जैसी है। हालांकि इसका नाम इंट्रूडर 150 ही होगा यह अभी तक कन्फर्म नहीं हुआ है। बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए पहले ही देखा जा चुका है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये कंपनी लाई 60 kmph की स्पीड वाला इलेक्ट्रिक स्कूटर, दो घंटे चार्ज कीजिए और चलिए 80km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 10:07:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/twenty-two-motors-unveild-flow-electric-scooter-concept/</guid>
      <description>Twenty Two Motors नाम की स्टार्टअप कंपनी ने ऐसा इलेक्ट्रिक स्कूटर पेश किया है जिसकी अधिकतम स्पीड 60 किमी प्रति घंटा की है। &amp;lsquo;Flow&amp;rsquo; नाम का यह प्रोडक्ट एक कॉन्सेप्ट स्कूटर है। कंपनी ने बताया की इसका प्रोडक्शन जल्द ही शुरू हो जाएगा। LED लाइट से घिरा गोल हेडलैंप काफी आकर्षक दिखाई देता है। स्कूटर में कई ऐसे फीचर्स दिए गए हैं जो यूनीक हैं।   पढ़ें:   स्कूटर में रिवर्स गियर, क्रूज कंट्रोल, एलसीडी डिस्प्ले, काइनेटिक एनर्जी रिकवरी सिस्टम और एलईडी लाइट जैसे फीचर्स दिए गए हैं। कंपनी ने मोबाइल ऐप की सुविधा भी दी है जिसके जरिए स्कूटर को ना सिर्फ ट्रैक किया जा सकेगा, बल्कि स्कूटर की समस्या को भी चेक किया जा सकेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस नए फीचर के साथ लॉन्च हुई बजाज पल्सर NS 200, कीमत 1.09 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns-200-abs-launched-in-india-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दोपहिया वाहन निर्माता कंपनी बजाज ऑटो ने अपनी पल्सर NS 200 बाइक को नए फीचर के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने अब इस बाइक में ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है। बजाज पल्सर एनएस 200 ABS की कीमत 1.09 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी गई है। यह साधारण वैरिएंट से 12,616 रुपए महंगी है। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है। कंपनी ने इस बाइक को सितंबर महीने से ही डीलरशिप भेजना शुरू कर दिया था, हालांकि अब यह आधिकारिक रूप से बिक्री के लिए उपलब्ध है। कुछ डीलरशिप ने पहले से ही इस बाइक के लिए बुकिंग शुरू कर दी थी। एबीएस के अलावा कंपनी ने NS200 ABS में और कोई कॉस्मैटिक या मकैनिकल बदलाव नहीं किया है। बाइक में पहले वाला ही 199.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी Intruder से होंडा Grazia तक, नवंबर में लॉन्च होने जा रहे ये शानदार दोपहिया वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 13:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upcoming-two-wheelers-launch-in-november-suzuki-intruder-150-honda-grazia-avantura-choppers/</guid>
      <description>नवंबर महीने में कारों के अलावा एक के बाद एक शानदार दोपहिया वाहन भी लॉन्च होने जा रहे हैं। इसमें जिन मॉडल का बेसब्री से इंतजार किया जा रहा है उनमें की 150 सीसी क्रूजर बाइक Intruder 150 और का स्कूटर Grazia शामिल हैं। जानते हैं नवंबर 2017 में लॉन्च होने वाले टॉप दोपहिया वाहन- इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ ऐसी होगी Suzuki Intruder 150, लीक तस्वीरों में दिखा दमदार लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:19:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-cruiser-leaked-images-will-launch-in-india-on-november-7th/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में नई 150 सीसी क्रूजर बाइक Suzuki Intruder 150 आने वाली है। जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी इस बाइक को भारत में 7 नवंबर को लॉन्च करेगी। इसका सीधा मुकाबला बजाजा एवेंजर 150 से रहेगा, हालांकी कीमत में यह बजाज से महंगी होगी। इसी हफ्ते इस बाइक की पहली तस्वीर लीक हुई थी। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। अब बाइक को भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते हुए देखा गया है। बाइक के टायर काफी चौड़े हैं। इंजन की बात करें तो सुजुकी इंट्रूडर 150 में 154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को आ रहा 125सीसी Honda Grazia स्कूटर, लुक है बेहद शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/125cc-honda-grazia-scooter-will-be-launching-in-india-on-november-8/</guid>
      <description>जापान की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी होंडा जल्द ही शानदार लुक वाले स्कूटर Grazia को लाने जा रही है। भारत में इस स्कूटर की लॉन्चिंग 8 नवंबर 2017 को की जाएगी। होंडा के इस फ्लैगशिप स्कूटर में 125 सीसी इंजन दिया होगा और इसे कीमत के मामले में एक्टिवा से थोड़ा ऊपर रखा जाएगा। होंडा ग्राजिया की कीमत 60 से 65 हजार रुपए के करीब हो सकती है। इसका सीधा मुकाबला सुजुकी Access 125, वेस्पा VX 125 और महिंद्रा Gusto 125 से रहेगा। इसमें 12 इंच के एलॉय व्हील, फ्रंट डिस्क ब्रेक और टेलीस्कॉपिक फ्रंट सस्पेंशन जैसे फीचर्स भी दिए होंगे। इंजन की बात करें तो इसमें एक्टिवा वाला 124.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस बड़े बदलाव के साथ आ सकती है KTM Duke 390, तस्वीरें हुई लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:44:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ktm-duke-390-in-black-paint-scheme-spotted-in-bangalore-dealership/</guid>
      <description>ऑस्ट्रिया की मशहूर बाइक निर्माता कंपनी केटीएम ने 2017 Duke 390 को ब्लैक पेंट स्कीम में देखा गया है। यह अभी तक साफ नहीं हुआ है कि किसी डीलर ने ही बाइक को यह कलर दिया है या फिर केटीएम इंडिया जल्द ही इस कलर में बाइक को लाने जा रही है।   पढ़ें:   की यह बाइक अभी तक सिर्फ ऑरेंज कलर में आती है। निर्यात करने के लिए बाइक को सफेद कलर में भी बेचा जाता है। ब्लैक कलर वाली केटीएम ड्यूक 390 को एक बेंगलूरू की एक डीलरशिप पर देखा गया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 हजार से कम बजट में आती हैं ये 5 बाइक्स, 104 किमी/ली. तक का मिलेगा माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bikes-under-50000-in-india-2017-tvs-victor-bajaj-platina-hero-passion-star-city-honda-dream-neo/</guid>
      <description>पिछले कुछ सालों में स्कूटर्स की बढ़ती मांग के चलते एंट्री-लेवल बाइकों की बिक्री थोड़ी गिर गई है। हालांकि अभी भी छोटे कस्बों और ग्रामीण इलाकों में इन्हें पसंद किया जा रहा है। ये बाइक 100-110 सीसी इंजन तक की होती हैं और माइलेज के मामले में इनका कोई मुकाबला नहीं। यहां हम आपको 50 हजार तक के बजट में आने वालीं 5 बेस्ट मोटरसाइकिलों के बारे में बताएंगे। 2016 TVS Victor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 नवंबर को आ रही 150cc की ये दमदार बाइक Suzuki Intruder, दिखने में होगी कुछ ऐसी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 09:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suzuki-intruder-150-launch-on-november-7-images-leaked-online/</guid>
      <description>सुजुकी मोटरसाइकिल इंडिया ने भारत में नए प्रोडक्ट की लॉन्चिंग की तैयारी कर ली है। कंपनी 7 नवंबर को भारतीय बाजार में नई बाइक उतारने जा रही है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, नई बाइक एक 150 सीसी क्रूजर बाइक होगी। इस बाइक का नाम Intruder 150 होगा।   पढ़ें:   लॉन्चिंग से पहले ही इस बाइक की तस्वीरें भी ऑनलाइन लीक हुई हैं। तस्वीरों से बाइक के बारे में लगाई जा रही अटकलें और तेज हो गई हैं। दिखने में यह बाइक कंपनी की ही Suzuki Intruder M1800R जैसी है। इसका सीधा मुकाबला स्ट्रीट 150 बाइक से होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2000₹ महीने से भी कम में खरीद सकते हैं रॉयल एनफील्ड की Bullet, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-bullet-350-on-emi-loan-calculator/</guid>
      <description>ब्रिटेन की वाहन निर्माता कंपनी रॉयल एनफील्ड का भारतीय मोटरसाइकिल बाजार के मिड-सेग्मेंट पर कब्जा है। भारत में यह 350 से 750 सीसी तक की बाइकों की बिक्री करती है। स्टाइल और दमदार इंजन के शौकीन लोग रॉयल एनफील्ड को काफी पसंद करते हैं। अगर आप रॉयल एनफील्ड के बारे में रुचि रखते हैं तो आपको इसकी कीमतों के बारे में भी अंदाजा होगा है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों की कीमत 1 लाख 13 हजार से शुरू होती है। इसका सबसे सस्ता मॉडल रॉयल एनफील्ड Bullet 350 है। अगर आप रॉयल एनफील्ड Bullet 350 को सिर्फ इसकी कीमत के कारण नहीं खरीद पा रहे तो यहां हम आपको इसे EMI पर खरीदने का विकल्प बता रहे हैं। इस बाइक को आप 2000 रुपए हर महीना देकर घर ले जा सकते हैं।दरअसल इस बाइक की कीमत 1,13,000 रुपए (दिल्ली) है। अगर आप 19 हजार रुपए की डाउन पेमेंट देते हैं तो बाकी बचे अमाउंट को किश्तों में दे सकते हैं। अगर किश्तें 60 महीने की होंगी और बैंक आपसे 10 फीसदी ब्याज लेता है तो हर महीने आपको 1,997.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>