<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>बाइक डायरी on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/</link>
    <description>Recent content in बाइक डायरी on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%95-%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kawasaki ने लॉन्च की दो दमदार बाइक KX450F और KLX450R, कीमत 7.97 लाख से शुरू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-launched-off-road-motorcycles-kx450f-and-klx450r-in-india/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में दो नई ऑफ रोड मोटरसाइकिल- KX450F और KLX450R लॉन्च की हैं। कावासाकी KX450F की कीमत 7.97 लाख रुपए और KLX450R की कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। दोनों ही मोटरसाइकिल सामान्य सड़कों के लिए ना होकर, ऊंचे-नीचे रास्तों व पहाड़ी इलाकों के लिए बनाई गई हैं। इन्हें कंपनी कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में भारत आई है।   पढ़ें:   कंपनी दावा करती है कि KX450F अपने सेग्मेंट की सबसे हल्की बाइक है। कंपनी ने बाइक के इंजन और बेस फ्रेम को कम वजन का रखा है। इस बाइक में 449 सीसी का सिंगल सिलिंडर फ्यूल इंजेक्टेड इंजन दिया है जो 5-स्पीड गियरबॉक्स से जोड़ा गया है। बाइक का कुल वजन 108.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रायम्फ ने पेश की Bonneville बॉबर ब्लैक और स्पीडमास्टर बाइक, लुक है बेहद शानदार </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 16:15:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/triumph-unveiled-bonneville-bobber-black-and-bonneville-speedmaster-bikes-globally/</guid>
      <description>ब्रिटिश मोटरसाइकिल ने अपनी Bonneville बाइक के दो नए मॉडल Bobber Black और Speedmaster को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पेश किया है। दोनों ही मोटरसाइकिल में 1200 सीसी का इंजन दिया गया है। इनके इंजन 77 hp की पावर और 106 Nm का टॉर्क जेनरेट करते हैं। ट्रायम्फ स्पीडमास्टर के मुकाबले बॉबर ब्लैक वजन में हल्की है। स्पीडमास्टर 245.5 किग्रा की है जबकि बॉबर 237.5 किग्रा की है।   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>948cc इंजन और शानदार लुक के साथ लॉन्च हुई Kawasaki Z900, ये है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kawasaki-z900-limited-edition-launched-in-pure-metallic-spark-black-colour/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय वाहन निर्माता कंपनी Kawasaki Motor ने भारत में नए कलर में Z900 मोटरसाइकिल लॉन्च की है। नए कलर के अलावा बाइक में नए ग्राफिक्स भी दिए गए हैं। Kawasaki Z900 अब प्योर मैटेलिक स्पार्क ब्लैक कलर में आएगी। हालांकि बताते चलें कि नए रंग-रूप वाली Z900 की लिमिटेड यूनिट ही उपलब्ध होंगी। इनकी संख्या 30 से भी कम है। इच्छुक ग्राहक कावासाकी डीलरशिप पर जाकर इसकी बुकिंग करा सकते हैं।  पढ़ें:   कावासाकी Z900 का निर्माण थाईलैंड स्थित प्लांट में किया गया है। यह भारत में कंप्लीटली बिल्ट यूनिट (CBU) के रूप में आएगी। बाइक के लुक में ही बदलाव किया गया है। इंजन पुराने मॉडल जैसा ही रहेगा। कंपनी पुराने कलर वाले वैरिएंट की बिक्री भी चालू रखेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Bajaj Pulsar NS200 एबीएस, जानिए कीमत </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-pulsar-ns200-launched-with-new-safety-feature-like-abs/</guid>
      <description>बजाज ने दमदार बाइक Pulsar NS200 को कुछ नए सेफ्टी फीचर्स के साथ लॉन्च किया है। ने इसमें सिंगल चैनल ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) दिया है, जो कंपनी की पल्सर RS200 में भी दिया गया था। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। यह बाइक को अचानक ब्रेक लगाने पर फिसलने से बचाता है।   पढ़ें:   सिंगल चैनल ब्रेकिंग सिस्टम का मतलब है कि यह सिर्फ अगले व्हील में होगा। एबीएस के साथ आने वाली बजाज पल्सर एनएस200 मॉडल की कीमत कंपनी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ने नए अपडेट के साथ उतारी Platina Comfortec, देगी 104kmpl का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 12:49:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-platina-comfortec-facelift-launched-with-led-drl-at-price-45320/</guid>
      <description>बजाज ऑटो ने 2017 बजाज प्लेटिना Comfortec को नए अपडेट के साथ लॉन्च किया है। कंपनी ने इसमें डेटाइम रनिंग लाइट यानी DRL को जोड़ा है। बजाज प्लेटिना Comfortec फेसलिफ्ट की कीमत 45,320 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। इस बाइक में अब हेडलैंप के ऊपर एलईडी डीआरली की लाइन दी गई है।   पढ़ें:   इसके अलावा एनालॉग स्पीडोमीटर, ओडोमीटर और फ्यूल मीटर के साथ नए डिजाइन का इंस्ट्रूमेंट क्लस्टर दिया गया है। पिछले साल इस बाइक का पुराना वर्जन भी दिवाली से पहले लॉन्च किया गया था, इसी प्रकार अपडेटेड वर्जन को भी फेस्टिव सीजन को ध्यान में रखते हुए उतारा गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लोगों की पसंद बना TVS का ये स्कूटर, 20 लाख से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-jupiter-sales-crossing-the-2-million-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:31:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-jupiter-sales-crossing-the-2-million-mark/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस के बेस्ट सेलिंग स्कूटर Jupiter ने बिक्री के मामले में नया रिकॉर्ड कायम किया है। टीवीएस जूपिटर ने 4 साल के भीतर ही 20 लाख से ज्यादा यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। इसका पहला मॉडल साल 2013 में लॉन्च किया गया था। स्कूटर ने साल 2016 में ही 10 लाख की बिक्री का आंकड़ा छुआ था और एक साल के भीतर ही अगले 10 लाख की बिक्री कर दी। इस तरह स्कूटर जुपिटर 4 साल में 2 मिलियन (20 लाख) यूनिट की बिक्री करके सबसे तेज यह आंकड़ा छूने वाला स्कूटर बन गया है। सेल के मामले में दूसरे नंबर पर होंडा एक्टिवा रहा है।   पढ़ें:   टीवीएस मोटर कंपनी के वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग) अनिरुद्ध हल्दर ने कहा कि टीवीएस जूपिटर 4 साल में 2 मिलियन की बिक्री का आंकड़ा पार कर लिया है। यह बहुत ही खुशी की बात है कि 20 लाख खुश ग्राहक हमारे पास है हम ऐसे ही लगातार बेहतर प्रोडक्ट बनाते रहेंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द आने वाली है Royal Enfield की ये नई &#39;बुलेट&#39;, इसमें होगा 750cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-new-bike-interceptor-750-may-debut-on-november-7-at-eicma/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:41:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-new-bike-interceptor-750-may-debut-on-november-7-at-eicma/</guid>
      <description>पॉपुलर बाइक निर्माता कंपनी अपने दमदार और स्टाइलिश बाइकों के लिए मशहूर है। रॉयल एनफील्ड की बाइकों पर महीनों की एडवांस बुकिंग चलती है। ताजा ऑनलाइन रिपोर्ट के मुताबिक कंपनी एक और दमदार बाइक लाने जा रही है। इस बाइक में 750 सीसी का दमदार इंजन होगा।   पढ़ें:   रिपोर्ट में बताया गया है कि इसी साल होने वाली EICMA मोटरसाइकिल प्रदर्शनी में 7 नवंबर को कंपनी की नई बाइक से पर्दा उठाया जा सकता है। इस बाइक का नाम रॉयल एनफील्ड Interceptor 750 हो सकता है। हालांकि कंपनी की ओर से अभी तक नाम या तारीख को लेकर कोई पुष्टि नहीं की गई है।  बाजार में आने से पहले ही इस बाइक को कई बार देखा जा चुका है। पिछले महीने यह बाइक तमिलनाडु में टेस्टिंग के दौरान देखी गई थी। इसकी लीक हुई तस्वीरों से पता लगता है कि दिखने में यह बाइक 525 सीसी वाली Continental GT जैसी हो सकती है।   टेस्टिंग के दौरान जो बाइक देखी गई थी उसमें 750 सीसी वाला ऑयल कूल्ड पैरलल ट्विन इंजन दिया गया था। यह इंजन 50 बीएचपी की पावर और 60 एनएम का टॉर्क जेनरेट कर सकता है। बाइक में 17 इंच की रिम दिया जाएगा। यह बाइक café racer लुक में हो सकती है, जो खासतौर पर स्पीड के लिए बनाई जाती हैं। इसमें दो साइलेंसर दिए जा सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली ऑफर: Hero और Bajaj समेत ये कंपनियां दे रहीं टूव्हीलर्स पर हजारों का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offer-hero-motocorp-bajaj-auto-tvs-discount-offer-on-bikes-and-scooter/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 10:38:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offer-hero-motocorp-bajaj-auto-tvs-discount-offer-on-bikes-and-scooter/</guid>
      <description>देश में त्यौहारी सीजन को देखते हुए ऑनलाइन शॉपिंग वेबसाइट और कार कंपनियों समेत दुपहिया वाहन कंपनियों ने भी ऑफर की बरसात शुरू कर दी है। हीरो मोटोकॉर्प, और जैसी दिग्गज कंपनियां अपने अधिकतर मॉडल पर कीमत में कमी और अतिरिक्त डिस्काउंट जैसा ऑफर दे रही हैं। आइए जानते हैं किस बाइक पर है क्या ऑफर  पढ़ें:  बजाज ऑटो ने हीरो मोटोकॉर्प से पहले ही डिस्काउंट ऑफर पेश कर दिया था। बजाज V15 पर कंपनी 2100 रुपये का डिस्काउंट दे रही है। वहीं, बजाज V12 पर 1900 रुपये, बजाज Discover 125 पर 1700 रुपये, बजाज Platina पर 1500 रुपये, बजाज CT100 (सेल्फ स्टार्ट) पर 1000 रुपये और पल्सर Series पर 4600 रुपये से लेकर 6400 रुपये तक का कैश डिस्काउंट दिया जा रहा है।देश की तीसरी सबसे बड़ी दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस डिस्काउंट ऑफर तो नहीं दे रही, हालांकि यह 8500 रुपए की बचत दे रही है। इसके तहत TVS के वाहनों पर मुफ्त में 5 साल की वारंटी मिल रही है। इसके अलावा डाउन पेमेंट 5999 रुपये, 0/- प्रोसेसिंग फी, 0/- डॉक्यूमेंटेशन चार्ज के साथ 8500 की बचत की जा सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>937cc इंजन के साथ लॉन्च हुई सुपरबाइक Ducati SuperSport, जानिए कीमत व फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-ducati-supersport-bike-in-india-know-its-price-features-and-specification/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 13:20:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-india-launched-ducati-supersport-bike-in-india-know-its-price-features-and-specification/</guid>
      <description>डुकाटी इंडिया गुरुवार को भारत में अपनी सुपरबाइक Ducati SuperSport लॉन्च कर दी है। बाइक के दो मॉडल SuperSport और SuperSport S लॉन्च किए गए हैं। यह एंट्री-लेवल स्पोर्ट बाइक नहीं है। इसका डिजाइन कंपनी के Panigale मॉडल से प्रेरित है। बाइक के दोनों ही वैरिएंट में एक जैसा इंजन दिया गया है, हालांकि सुपरस्पोर्ट्स एस में क्विक-शिफ्टर (कम समय में गियर बदलना) जैसे कुछ एडवांस फीचर भी दिए गए हैं।  पढ़ें:   कंपनी ने डुकाटी सुपरस्पोर्ट की कीमत 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए मैट रेड कलर में लॉन्च हुई TVS Apache RTR सीरीज, जानिए कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 15:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-rtr-160-and-rtr-180-in-matte-red-shade/</guid>
      <description>देश की तीसरी दिग्गज दुपहिया वाहन कंपनी टीवीएस मोटर ने RTR 160 और RTR 180 को नए मैट रेड शेड में लॉन्च किया है। बता दें कि पिछले साल भी कंपनी ने RTR सीरीज को मैट ब्लू कलर में उतारा था। इस बार भी बाइक के सिर्फ लुक में बदलाव किया गया है। इसके इंजन में किसी तरह का फेरबदल नहीं किया गया है। मैट रेड शेड के अतिरिक्त बाइक पहले से ही मैट ग्रे, मैट ब्लैक और व्हाइट कलर में आती है।  पढ़ें:   RTR 160 में 159.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 लाख के बजट में आती हैं ये 5 दमदार बाइक्स, फीचर्स से कीजिए पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-bikes-you-can-buy-this-festival-season-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>भारतीय मोटरसाइकिल बाजार में 200-400 सीसी सेग्मेंट की बिक्री में काफी बढ़त देखने को मिली है। बड़ी संख्या में युवा और ग्राहक दमदार बाइक्स की तरफ अपना रुख कर रहे हैं। रॉयल एनफील्ड क्लासिक 350 से लेकर बजाज डोमिनर तक मार्केट में ऐसी कई मोटरसाइकिल हैं जो 1 से 1.5 लाख के बीच आती हैं। इन बाइक्स में दमदार इंजन तो है ही, साथ ही इन्हें स्टेटस सिंबल भी माना जाता है। यहां हम ऐसी ही 5 बाइक्स के बारे में बताने जा रहे हैं 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए फीचर्स के साथ लॉन्च हुई Benelli की ये दमदार बाइक, कीमत 3.29 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dsk-benelli-introduced-tnt-300-abs-in-india-price-will-be-3-2-lakh/</guid>
      <description>DSK-Benelli ने भारत में अपनी TNT 300 बाइक का ABS (एंटी-लॉक ब्रेकिंग सिस्टम) वैरिएंट पेश किया है। कंपनी ने कुछ समय पहले ही एबीएस के साथ 302R मॉडल को लॉन्च किया था। देश में TNT 300 कंपनी की तीसरी मोटरसाइकिल है जो ABS के साथ आती है। इससे पहले कंपनी TNT 600i और 302R को इसी फीचर के साथ ला चुकी है। इटैलियन मोटरसाइकल मेकर कंपनी बेनेली ने डीएसके मोटोवील्ज के साथ भारत के मोटरसाइकिल बिजनस में 2016 में कदम रखा था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hero Dare से लेकर Fazer 250 तक, इस फेस्टिव सीजन धूम मचाने आ रहे ये टूव्हीलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 16:19:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-upcoming-bikes-and-scooter-launch-in-india-20174-this-festive-season/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन आते ही नई बाइक और कारों की सेल में बढ़ोतरी हो जाती है। ऐसे में कई कंपनियां नई दुपहिया वाहन को लॉन्च करती हैं, तो वहीं कुछ अपने बेस्ट सेलिंग मॉडल को ही नए लुक और वैरिएंट के साथ लेकर आती हैं। आईए जानते हैं ऐसे ही 5 बाइक्स और स्कूटर के बारे में जो इस फेस्टिव सीजन देने जा रहे हैं बाजार में दस्तक 1. Hero Dare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harley-Davidson ने 2.5 लाख तक घटाई अपनी बाइकों की कीमत, जानिए अब कितने में मिलेंगी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 10:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-fat-boy-and-heritage-softail-classic-price-slashed/</guid>
      <description>अमेरि‍का की कल्ट बाइक बनाने वाली कंपनी हार्ले डेवि‍डसन ने अपनी दो मोटरसाइकिल के दाम में भारी कटौती की है। कंपनी ने 2.5 लाख रुपए तक कीमत घटा दी है। ये दो बाइक Fat Boy और Heritage Softail Classic हैं। हार्ले डेविडसन फैट बॉय की कीमत पहले 17.01 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) थी, जो अब घटकर 14.99 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) हो गई है। इस तरह इस मॉडल पर 2.02 लाख रुपए कम किए गए हैं।  पढ़ें:   इसके अलावा हार्ले डेविडसन हेरिटेज सॉफ्टेल क्लासिक की कीमत पहले 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TVS Victor प्रीमियम एडिशन लॉन्च,  72 kmpl का माइलेज देगी 55 हजार की ये बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-with-72-kmpl-mileage-launched-at-rs-55065/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-victor-premium-edition-with-72-kmpl-mileage-launched-at-rs-55065/</guid>
      <description>देश में फेस्टिव सीजन को देखते हुए दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी टीवीएस ने Victor Premium Edition लॉन्च की है। कंपनी ने इस बाइक की कीमत 55,065 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। 110 सीसी की इस बाइक में कंपनी ने क्रोम डीटेलिंग, प्रीमियम ग्राफिक्स और क्रोम क्रैश गार्ड जैसे कुछ कॉस्मेटिक चेंज भी किए हैं। हालांकि इंजन के संबंध में बाइक को पुराने मॉडल जैसा ही रखा गया है। बाइक के इंजन की बात करें तो इसमें 109.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield ने नए कलर और फीचर्स के साथ लॉन्च की &#39;बुलेट&#39;, इसी महीने से होगी बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-classic-350-and-classic-500-launched-with-new-colours-and-features/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:31:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-classic-350-and-classic-500-launched-with-new-colours-and-features/</guid>
      <description>रॉयल एनफिल्ड ने कंपनी की मशहूर क्लासिक 350 और क्लासिक 500 मोटरसाइकिल को नए कलर के साथ लॉन्च किया है। क्लासिक 350 गन-मेटल ग्रे कलर में लाई गई है, वहीं ज्यादा पावरफुल इंजन वाली क्लासिक 500 को Stealth Black&amp;rsquo; कलर के साथ लॉन्च किया गया है। कुछ दिन पहले ही अमर उजाला ने आपको जानकारी दी थी कि ऐसे कुछ बदलाव के साथ इन मोटरसाइकिल्स को लॉन्च कर सकती है।  पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 हजार रुपए महीना देकर आपकी हो जाएगी TVS Sport बाइक, 95kmpl का देगी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/down-payment-and-emi-offer-for-tvs-star-sport-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 16:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/down-payment-and-emi-offer-for-tvs-star-sport-bike/</guid>
      <description>अगर आप शानदार माइलेज वाली बाइक खरीदना चाहते हैं और आपका बजट कम है तो चिंता मत कीजिए। हम आपको ऐसे ऑफर के बारे में बताने जा रहे हैं जिसमें आप एक हजार रुपए प्रतिमाह देकर टीवीएस की सबसे ज्यादा माइलेज वाली मोटरसाइकिल अपनी बना सकते हैं। यहां हम बात कर रहे हैं टीवीएस स्पोर्ट मोटरसाइकिल की। कंपनी दावा करती है कि यह बाइक 95 किमी. प्रति लीटर का माइलेज देती है। बाइक तीन वैरिएंट- स्पॉक व्हील, एलॉय व्हील और सेल्फ स्टार्ट एलॉय व्हील में आती है। एक्स-शोरूम, दिल्ली में इन वैरिएंट की कीमत क्रमश: 37,730 रुपये, 43,186 रुपये और 47,174 रुपये है। कैसे मिलेगी एक हजार रुपए महीने में</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए कलर और फीचर्स के साथ लॉन्च हुई टीवीएस Star City Plus, कीमत 50,344 रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-star-city-plus-launched-with-new-colour-and-features-at-rs-50534/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:18:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-star-city-plus-launched-with-new-colour-and-features-at-rs-50534/</guid>
      <description>टीवीएस मोटर कंपनी ने भारत में स्टार सिटी प्लस को डुअल टोन कलर स्कीम में लॉन्च किया है। कंपनी ने इसकी कीमत 50,534 रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। डुअल टोन कलर स्कीम का मतलब है कि अब स्टार सिटी प्लस ब्लैक-रेड, ब्लैक-ब्लू और रेड-ब्लैक में उपलब्ध होगी। इसके अलावा भी लुक में कुछ बदलाव किए गए हैं।   पढ़ें:   नई कलर स्कीम के साथ बाइक में 3डी क्रोम लेबल भी दिया गया है। कंपनी ने फेस्टिव सीजन को देखते हुए बाइक को अपडेट के साथ लॉन्च किया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वीडियो: जब KTM Duke से कराया गया रॉयल एनफील्ड का मुकाबला, देखिए किसकी हुई जीत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/watch-video-of-royal-enfield-continental-gt-750-vs-ktm-duke-390/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 16:37:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/watch-video-of-royal-enfield-continental-gt-750-vs-ktm-duke-390/</guid>
      <description>दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी की Continental GT 750 पैरलल ट्विन मोटरसाइकिल का लंबे समय से इंतजार किया जा रहा है। लॉन्चिंग से पहले कंपनी इस बाइक को भारत में टेस्ट कर रही है। रॉयल एनफील्ड ने करीब एक दशक पहले 750 सीसी वाले मॉडल को बंद कर दिया था।  पढ़ें: वीडियो:   अब एक बार फिर से 750 सीसी सेग्मेंट में नया मॉडल लाया जा रहा है। लेकिन क्या इसका इंजन सड़क पर भी अपना कमाल दिखा पाएगा?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;बुलेट&#39; में ये बदलाव करने जा रही Royal Enfield, अब ऐसा होगा नया लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-update-classic-350-and-classic-500-bikes-very-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 15:16:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-will-update-classic-350-and-classic-500-bikes-very-soon/</guid>
      <description>रॉयल एनफिल्ड के लिए क्लासिक 350 और क्लासिक 500 दो सबसे ज्यादा पॉपुलर और सबसे ज्यादा बिकने वाले मॉडल रहे हैं। बल्कि क्लासिक 350 ही कंपनी की सबसे ज्यादा बिकने वाली बाइक रही है। हालांकि इन दोनों ही बाइक में पिछले काफी समय से कोई बदलाव नहीं किया गया है।  पढ़ें:   इसी बीच कंपनी के कुछ दस्तावेज ऑनलाइन लीक हो गए हैं, जिनसे अंदाजा लगाया जा रहा है कि क्लासिक 350 और क्लासिक 500 में कुछ अपडेट्स करने जा रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navi जैसी बाइक ला सकती है होंडा, 125cc वाली  Honda Grom में दिए हैं ऐसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grom-inspired-from-honda-navi-tested-in-india-know-125cc-bike-features/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 14:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-grom-inspired-from-honda-navi-tested-in-india-know-125cc-bike-features/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी होंडा अब भारत में होंडा नावी की तर्ज पर बनी बाइक ला सकती है। इस बाइक का नाम Grom है। हाल ही में इसे भारतीय सड़कों पर टेस्ट करते देखा गया। इसके बाद से ही ऐसी अटकलें लग रही हैं कि होंडा मोटरसाइकल एंड स्कूटर इंडिया (HMSI) होंडा ग्रोम को भारत में ला सकती है। हालांकि कंपनी की ओर से ऐसी कोई भी घोषणा अभी तक नहीं की गई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yamaha ने नए डार्क नाइट वैरिएंट में उतारे तीन मॉडल्स, देखिए कैसा है नया लुक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-introduced-dark-night-variants-for-yamaha-fz-saluto-rx-and-cygnus-ray/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 12:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/yamaha-motor-india-introduced-dark-night-variants-for-yamaha-fz-saluto-rx-and-cygnus-ray/</guid>
      <description>यामाहा मोटर इंडिया ने प्रतिद्वंद्वी कंपनियों को टक्कर देने के लिए तीन पुराने मॉडल्स को नए डार्क नाइट वैरिएंट में उतारा है। इस नए वैरिएंट में यामाहा FZ-S FI और यामाहा सलुटो RX मोटरसाइकिल्स के साथ-साथ Cygnus Ray ZR डिस्क ब्रेक स्कूटर भी शामिल किया गया है। हालांकि डार्क नाइट एडिशन नई यामाहा FZ25 और फेजर 25 मोटरसाइकिल के लिए उपलब्ध नहीं है। डार्क नाइट एडिशन वाले मॉडल में लुक के अलावा किसी भी प्रकार का तकनीकी बदलाव नहीं किया गया है। नए वैरिएंट में बाइक खरीदने पर सामान्य से 1000 रुपए ज्यादा देने पड़ेंगे। इंजन: 110 cc सिंगल सिलिंडर, फ्यूल इंजेक्टेड इंजन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UM मोटसाइकल्स ने भारत में लॉन्च की ये दो दमदार बाइक्स, इनमें है 279 सीसी का इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/um-motorcycles-launched-renegade-classic-and-renegade-mojave-edition-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 10:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/um-motorcycles-launched-renegade-classic-and-renegade-mojave-edition-in-india/</guid>
      <description>अमेरिकी दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी UM इंटरनेशनल की भारतीय अनुसंघी कंपनी यूएम मोटरसाइकल्स ने देश में दो नई बाइक्स लॉन्च की है। कंपनी ने Renegade Commando क्लासिक और Renegade Commando मोजेव ए़डिशन को भारत में उतारा है। कंपनी ने इनकी कीमत क्रमश: 1.89 लाख रुपए और 1.80 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है।  पढ़ें:   कंपनी की पुरानी रेनेगेड बाइक्स की तरह इनमें भी समान इंजन दिया गया है। इनमें 279 सीसी की सिंगल सिलिंडर लिक्विड कूल्ड इंजन दिया गया है। बाइक 25 बीचपी की पावर और 23 एनएम का टॉर्क जेनरेट करती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द लॉन्च होगी डुकाटी की ये सुपरबाइक, 12 लाख की कीमत में 937cc का दमदार इंजन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-supersport-bike-will-launch-in-india-on-september-22-with-937cc-engine-at-rs-12-lakh/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 16:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ducati-supersport-bike-will-launch-in-india-on-september-22-with-937cc-engine-at-rs-12-lakh/</guid>
      <description>सुपरबाइक बनाने के लिए मशहूर कंपनी डुकाटी जल्द ही भारत में एक और दमदार बाइक लॉन्च करने जा रही है। कंपनी नई डुकाटी SuperSport को भारत में 22 सितंबर को लॉन्च करेगी। इस बाइक के दो मॉडल SuperSport और SuperSport S लॉन्च किए जाएंगे। मॉडल के लिए कंपनी ने बुकिंग भी शुरू कर दी है और लॉन्चिंग के थोड़े समय बाद से ही इसकी डिलीवरी भी शुरू कर दी जाएगी।   वर्तमान मॉडल्स को देखते हुए अनुमान लगाया जा रहा है कि डुकाटी सुपरस्पोर्ट की कीमत 12 लाख रुपए और सुपरस्पोर्ट एस की कीमत 13 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) के आसपास हो सकती है। हालांकि इसके नाम से प्रतीत होता है कि यह कंपनी की Panigale और बीएमडब्ल्यू S1000RR के जितनी सुपरबाइक ना होकर एक डेली सुपर बाइक होगी। इसका मुकाबला कावासाकी निन्जा 1000 के साथ रहेगा डुकाटी सुपर स्पोर्ट में DOT मेट्रिक्स एरिया के साथ एक एलसीडी डिस्प्ले दी जाएगी, जिसमें इंजन कूलिंग लिक्विड टेंपेरेचर, एंबिएंट टेंपेरेचर, क्लॉक, फ्यूल लेवल, ईंधन खपत, स्पीड और ट्रिप की ड्यूरेशन जैसी जानकारी दी होगी। यह बाइक डुकाटी सेफ्टी पैक (Bosch एबीएस और डुकाटी ट्रैक्शन कंट्रोल) और हाइट-एडजेस्टेबल विंडस्क्रीन के साथ आएगी। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>