<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो वर्ल्ड on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in ऑटो वर्ल्ड on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iPhone X की कीमत में आ जाएंगी दो Navi और तीन CT100, जानिए ऐसी ही 5 शानदार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</guid>
      <description>एप्पल का नया आईफोन एक बार फिर बाजार में आ गया है और हर बार की तरह इस बार भी कंपनी ने ऊंची कीमतें रखी हैं। कंपनी ने आईफोन 8 और आईफोन 8 प्लस के अलावा कंपनी का सबसे महंगा लखटकिया स्मार्टफोन iPhone X भी लॉन्च किया है। आईफोन एक्स के 256 जीबी वैरिएंट की कीमत 1,02,200 रुपए है। यहां हम आपको बताएंगे कि ऐसी पांच शानदार बाइक्स जो आप इतनी कीमत में खरीद सकते हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन्मदिन विशेष: कभी स्कॉर्पियो में चलने वाले PM मोदी के पास अब है देश की सबसे सुरक्षित कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</guid>
      <description>भारतीय प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का 17 अक्टूबर को जन्मदिन है। इस साल वह 67 वां जन्मदिन मना रहे हैं। इस मौके हम आपको बताने जा रहे हैं पीएम नरेंद्र मोदी के कार कलेक्शन के बारे में। पीएम मोदी के पास दुनिया की सबसे सुरक्षित कार है, जिसे परिंदा भी पर नहीं मार सकता। बता दें कि कभी स्कॉर्पियो में सफर करने वाले प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने अब बीएमडब्ल्यू 7 सीरीज कार का इस्तेमाल करते हैं। पीएम मोदी जब गुजरात के मुख्यमंत्री थे तो स्वदेशी कंपनी महिंद्रा की स्कॉर्पियो का इस्तेमाल करते थे। प्रधानमंत्री चुनाव जीतने के बाद भी शपथ ग्रहण तक उन्होंने इसी कार का इस्तेमाल किया था।बता दें कि प्रधानमंत्री बनने के बाद वह किस कार का इस्तेमाल करेंगे इस पर भी काफी चर्चा हुई थी। महिंद्रा ग्रुप के सीएमडी ने पीएम मोदी से आग्रह किया था कि वो अब भी स्कॉर्पियो का ही इस्तेमाल करें। उन्होंने पत्र लिखकर यह भी कहा था कि वो इसी स्कॉर्पियो को हाईटेक फीचर्स से लैस कर देंगे जो पीएम की सिक्युरिटी के सभी पैमानों से गुजरने में सक्षम होगी। हालांकि सुरक्षा को ध्यान में रखते हुए पीएम मोदी के लिए जर्मनी से बीएमडब्ल्यु मंगवाई गई थी।ये हैं पीएम मोदी की कार के फीचर्स:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>