<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो वर्ल्ड on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in ऑटो वर्ल्ड on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ये प्रयोग सफल हुआ तो हम 30 मिनट में पहुंचेंगे दिल्ली से लखनऊ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर कार कंपनी टेस्ला में दिवाली से पहले इसलिए मचा कोहराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन ऑटोमोबाइल कंपनियों पर उठे सवाल, निकली खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 14:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेलमेट खरीदने से पहले क्या आप जानते हैं ये 5 बातें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:08:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी की सर्विस से पहले ये जान लें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Skoda ने भारत में लॉन्च की 7-सीटर एसयूवी Kodiaq</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 07:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाहन चोरी हो गया तो ऐसे मिल सकता है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahindra XUV500 ने लॉन्च किया XUV500 का नया वैरिएंट  W9</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप इस कंपनी की कार चला रहे हैं तो हो जाएं सावधान!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 06:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए, साइंस का नया चमत्कार, सीढ़ियां चढ़ने वाली बेस्ट व्हील चेयर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेकेंड हैंड कार खरीद रहे हैं तो ये 5 टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</guid>
      <description>आकड़ों के मुताबिक, भारत में नई कार से ज्यादा सेकेंड हैंड कार खरीदने का प्रचलन है। हालांकि जितना ध्यान नई कार खरीदते समय रखा जाता है उससे कहीं ज्यादा सतर्कता पुरानी कार खरीदते समय बरतनी चाहिए। यहां हम पुरानी कार खरीदने के दौरान काम आने वाले कुछ टिप्स के बारे में बता रहे हैं। सेकेंड हैंड कार बेचने वाले ब्रोकर्स से डील करना मुश्किल हो सकता है। बेहतर होगा कि आप वाहन को सीधा मालिक से ही खरीदें। कीमत को लेकर मोल-भाव करना एक ग्राहक का अधिकार है। इसका प्रयोग करें। अपना बजट पहले ही तय कर लें। डील करते समय अपने फैसले पर बने रहें। उत्साह में ज्यादा पैसे ना खर्च कर बैठें। कार की पूरी डीटेल जान लें और कुछ भी संशय हो तो सवाल पूछ लें। वाहन के सभी पार्ट्स को ठीक से चेक कर लें। पांच साल से पुराना वाहन खरीदने से बचें। कोर्ट ने हाल ही में 10 साल से पुराने वाहनों पर दिल्ली-एनसीआर में रोक लगाई है। सभी दस्तावेज पहले ही जांच लें, नहीं तो बाद में आप परेशानी में पड़ सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट: कंपनी ने किए हैं ये बड़े बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी एस-क्रॉस कंपनी की पहली कार थी जो इसके प्रीमियम आउटलेट Nexa से पेश की गई थी। हालांकि यह क्रॉसओवर बिक्री के मामले में उस मुकाम तक नहीं पहुंच सकी जितना कंपनी ने सोचा था। लेकिन अब मारुति सुजुकी इस कार को नए अंदाज में पेश करने जा रही है। कंपनी मारुति सुजुकी एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को लॉन्च करने जा रही है। कार की बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और कंपनी इसकी डीटेल भी वेबसाइट पर जारी कर चुकी है। आईए जानते हैं इस कार में क्या बड़े बदलाव किए गए हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Suzuki फेस्टिव सीजन ऑफर: कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज बोनस के अलावा मिल रहा सोने का सिक्का </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए कार कंपनियां ऑफर की पेशकश करने लग जाती हैं। हाल ही में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने भी फेस्टिव सीजन ऑफर की शुरुआत कर दी है। कंपनी ऑल्टो से लेकर Ertiga और सियाज तक, अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज ऑफर के अलावा गोल्ड जीतने का भी मौका दे रही है। Maruti Suzuki Alto 800 &amp;amp; Alto K10
ऑल्टो 800 - 20 हजार रुपए का कैश डिस्काउंट, 20 हजार रुपए तक का एक्सचेंज ऑफर और कार खरीदने पर 5 ग्राम सोने का सिक्का।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna के बारे में ये 4 बातें नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</guid>
      <description>2017 हुंडई वरना ने बुकिंग का एक नया रिकॉर्ड बनाया है। कार 22 अगस्त को लॉन्च की गई थी और करीब एक महीने के समय में ही इसने 14000 से ज्यादा बुकिंग का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी पहले ही इस नई-जेनरेशन की वरना की 5000 से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। कंपनी का लक्ष्य दिवाली तक 10 हजार यूनिट बेचने का है।  पढ़ें:   कंपनी ने नई वरना को भारत में 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कार के लिए मशहूर अमेरिकी कंपनी Tesla भारत में करने जा रही एंट्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/electric-car-maker-tesla-talks-with-government-to-enter-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:56:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/electric-car-maker-tesla-talks-with-government-to-enter-in-india/</guid>
      <description>भारतीय सरकार का कहना है कि 2030 तक देश में इलेक्ट्रॉनिक वाहनों का दौर होगा। हाल ही में केंद्रीय परिवहन मंत्री नितिन गडकरी ने दोहराया था कि साल 2030 तक भारत के सभी नए वाहनों को 100 फीसद इलेक्ट्रिक बनाया जाएगा। सरकार के इस सपने को साकार करने में निर्माता कंपनी Tesla बड़ा योगदान कर सकती है। टेस्ला के को-फाउंडर एलोन मस्क ने कुछ समय पहले ही एक साथ किए गए कई ट्वीट में यह बात साफ कर दी थी। उन्होंने बताया था कि टेस्ला अपनी कारें भारत में लॉन्च करेगा। हालांकि ऐसा कब तक होगा, इस बारे में कोई जानकारी नहीं दी गई थी।  पढ़ें:   अब टाइम्स ऑफ इंडिया की एक रिपोर्ट में बताया गया है कि टेस्ला ने भारतीय सरकार से बातचीत शुरू भी कर दी है। टेस्ला भारत में सिंगल-ब्रांड रिटेल रूट के जरिए एंट्री करना चाहता है। सिंगल-ब्रांड रिटेल रूट में 30 फीसदी सामान की खरीद भारत से करना अनिवार्य है। कंपनी ने भारतीय सरकार को पत्र लिखकर सिंगल-ब्रांड रिटेल विंडो के जरिए भारत में एंट्री करने की बात कही है।   कुछ समय पहले ही एलोन मस्क ने भारत में ऊंचे आयात शुल्क का जिक्र किया था। जिसके बाद यह रिपोर्ट भी सामने आई थी कि टेस्ला भारत सरकार से आयात शुल्क कम करने को लेकर बात कर रही है। 15 जून को एलोन ने ट्वीट किया था, &amp;ldquo;वह भारत सरकार के साथ आयात शुल्कों में अस्थाई राहत के लिए बातचीत कर रहे हैं जब तक कि वह एक स्थानीय कारखाना नहीं स्थापित कर लेते।&amp;rdquo; बता दें कि ना सिर्फ भारतीय ग्राहक, बल्कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी तक टेस्ला को भारत में देखना चाहते हैं। पीएम मोदी ने 2015 में टेस्ला के हेडक्वार्टर का दौरा भी किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी में ग्रेटर नोएडा में होगा Auto Expo 2018, तारीखों का हुआ ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-dates-motor-show-scheduled-from-february-9-14-in-greater-noida/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-dates-motor-show-scheduled-from-february-9-14-in-greater-noida/</guid>
      <description>हर साल ऑटो एक्सपो में भारतीय ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री की दिग्गज कंपनियां अपने आगामी प्रोडक्ट और नई तकनीक का प्रदर्शन करती हैं। ऑटो एक्सपो 2018 की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। 2018 का ऑटो एक्सपो फरवरी में होगा। इसका आयोजन 9-14 फरवरी को ग्रेटर नोएडा के इंडिया एक्सपो मार्ट में किया जाएगा। वहीं, कॉम्पोनेंट शो दिल्ली के प्रगति मैदान में 8 से 11 फरवरी को होगा। दोनों शो का संयुक्त शुभारंभ 8 फरवरी को किया जाएगा।  पढ़ें:   जहां इस शो का आयोजन किया जा रहा है वह मैदान 1 लाख 85 हजार वर्ग मीटर में फैला है। शो छह दिन तक चलेगा। अगले साल होने जा रहे ऑटो एक्सपो में एक अतिरिक्त दिन बढ़ाया गया है। बड़ी संख्या में लोगों की बढ़ रही रुचि के कारण ऐसा किया गया है।   सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर के डायरेक्टर जनरल विष्णु माथुर ने कहा, &amp;ldquo;भारत में ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री के लिए ऑटो एक्सपो हमेशा से एक शानदार प्लेटफॉर्म रहा है। लगातार मिल रही सफलता ने इस शो और हिस्सा लेने वाले ब्रांड्स को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पहचान मिल रही है। &amp;ldquo;  हालांकि कुछ ऐसी भी कंपनियां हैं जो 2018 ऑटो एक्सपो में हिस्सा नहीं लेंगी। इनमें से एक फॉक्सवैगन ग्रुप है। इसका सीधा मतलब है कि इस ग्रुप के तहत आने वाली फॉक्सवैगन, ऑडी, स्कोडा जैसी कंपनियां अगले साल के ऑटो एक्सपो में दिखाई नहीं देंगी। लेकिन इस बार एक नई कंपनी Kia अपने पोर्टफोलियो का प्रदर्शन करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की पहली Hummer जो चलेगी बिजली से, आर्नोल्ड भी हैं इसके दीवाने</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-electric-hummer-h1-unveils-specially-for-arnold-schwarzenegger/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 09:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-electric-hummer-h1-unveils-specially-for-arnold-schwarzenegger/</guid>
      <description>ऑडी से लेकर स्कोडा और अन्य दिग्गज कार कंपनियां भी अब इलेक्ट्रिक कार बनाने में जुट गई हैं। महिंद्रा जैसी कुछ कंपनियां इलेक्ट्रिक कार ला भी चुकी हैं, वहीं कुछ कंपनियां पुराने मॉडल्स का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लाने की योजना बना रही हैं। लेकिन क्या आप सोच सकते हैं कि Hummer जैसी दमदार कार का भी इलेक्ट्रिक वर्जन आ सकता है? लेकिन ऐसा हो चुका है। ऑस्ट्रिया की स्टार्टअप कंपनी Kriesel Electric ने दुनिया की पहली पूरी तरह से इलेक्ट्रिक Hummer h1 तैयार की है। यह कार खास तौर पर हॉलीवुड एक्टर आर्नोल्ड श्वार्जनेगर के लिए तैयार की गई है। Kriesel Electric को तीन भाईयों ने मिलकर बनाया है, जिसकी शुरुआत एक छोटे से गराज से हुई। पारंपरिक कारों में इलेक्ट्रिक इंजन का इस्तेमाल करने के इनके अंदाज ने आर्नोल्ड जैसे लोगों का भी ध्यान खींचा। इसके बाद आर्नोल्ड ने अपनी मर्सिडीज बेंज को इलेक्ट्रिक कार में बदलने के लिए इस कंपनी को हायर किया। आर्नोल्ड ने बताया, &amp;ldquo;पिछले साल इन्होंने मेरी मर्सिडीज बेंज G-class को बदला था और अब हमर। यह कंपनी इसी तरह आगे बढ़ती रही तो जल्द ही मैं इलेक्ट्रिक प्लेन में सफर कर पाउंगा। &amp;ldquo;कंपनी ने इस प्रोटोटाइप इलेट्रिक हमर को दो महीने में तैयार किया है। इसमें 100kWh क्षमता वाली हाई-परफॉर्मेंस बैटरी लगी है, जो कार के आगे और पीछे लगी मोटर को पावर देती है। इंजन 490hp की पावर जेनरेट करता है। कार का वजन 3,300kg है। यह एक बार चार्ज होकर 300 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto को पछाड़ ये बनी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार, अगस्त में ही 26 हजार से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-best-selling-model-in-august-alto-is-second/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-best-selling-model-in-august-alto-is-second/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ऑल्टो से सबसे ज्यादा बिकने वाली कार का तमगा छिन गया है। नया रिकॉर्ड भी इंडिया की कार ने ही बनाया है। कंपनी की कॉम्पैक्ट सेडान कार Dzire का नया अवतार अगस्त में पहली बार देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली कार बनी है। कंपनी ने नई डिजायर को इसी साल मई में लॉन्च किया था और अगस्त माह में इसकी 26,140 यूनिट बिकी हैं। वहीं दूसरे नंबर पर रही ऑल्टो की 21,521 यूनिट बेची गई हैं।   पढ़ें:   सोसाइटी ऑफ इंडियन मैन्यूफैक्चरर्स (SIAM) के ताजा आंकड़ों के मुताबिक, अगस्त में 10 सबसे ज्यादा बिकने वाली कारों में 7 मॉडल्स मारुति सुजुकी इंडिया के हैं। बाकी तीन मॉडल मोटर इंडिया के हैं।   बता दें कि ऑल्टो पिछले एक दशक से देश में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार रही है। पिछले साल अगस्त में ही Dzire के पुराने वर्जन की 15,766 यूनिट बेची गई थीं, वहीं ऑल्टो 20,919 यूनिट के साथ पहले पायदान पर थी। इस साल की लिस्ट की बात करें तो 17,190 यूनिट बिक्री के साथ अगस्त में मारुति की ही हैचबैक बलेनो तीसरे पायदान पर रही है। पिछले साल इसकी 8,671 यूनिट बिकी थी।   कॉम्पैक्ट एसयूवी विटारा ब्रेजा 14,396 यूनिट की बिक्री के साथ चौथे पायदान पर है। पिछले साल अगस्त में यह आठवें पायदान पर थी। मारुति सुजुकी की वैगनआर 13,907 यूनिट बेचकर पांचवे नंबर पर है। मारुति सुजुकी इंडिया की स्विफ्ट छठे नंबर पर है, जिसकी अगस्त में 12,631 यूनिट बिकी हैं। इसके अलावा हुंडई ग्रैंड आई10 सातवें, हुंडई एलीट आई20 आठवें, हुंडई क्रेटा नौवे और दसवें पायदान पर मारुति सुजुकी सेलेरियो है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा लाई नई इलेक्ट्रिक कार, 70 पैसे/किमी का आएगा खर्च, 85km/h है अधिकतम स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launched-electric-car-e2o-plus-citysmart-in-india-with-top-speed-of-85km-h/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launched-electric-car-e2o-plus-citysmart-in-india-with-top-speed-of-85km-h/</guid>
      <description>इंडिया की इकलौती इलेक्ट्रिक कार बनाने वाली कंपनी महिंद्रा ने नई इलेक्ट्रिक कार e2o Plus सिटी स्मार्ट लॉन्च की है। इस नई कार की कीमत 7.46 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। महिंद्रा ई2ओ प्लस सिटीस्मार्ट कार फुल चार्ज होकर 140 किमी. का सफर तय कर सकती है। इसकी अधिकतम स्पीड 85 किमी प्रति घंटा की है। इस कार में कंपनी ने एकदम नई ड्राइवट्रेन तकनीक का इस्तेमाल किया है।   पढ़ें:   इस कार को चार वर्जन - P2, P4, P6, P8 दिए गए हैं। यह चार कलर विकल्प- कोरल ब्लू, स्पार्क्लिंग वाइन, आर्कटिक सिल्वर और सॉलिड व्हाइट में आएगी। कार के पी2, पी4 और पी6 वैरिएंट में 48V की बैटरी क्षमता दी गई है। जबकि इसका पी8 वैरिएंट 72V की बैटरी क्षमता के साथ आता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon हुई लॉन्च, 5.85 लाख रुपए है इस कॉम्पैक्ट एसयूवी की शुरुआती कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</guid>
      <description>आखिरकार टाटा नेक्सन को भारत में लॉन्च कर दिया गया है। इस कार का भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार में बेसब्री से इंतजार किया जा रहा था। टाटा नेक्सन को चार वैरिएंट- XE, XM, XT और XZ+ में लॉन्च किया गया है। पेट्रोल इंजन वाले वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.85 लाख रुपए, 6.49 लाख रुपए, 7.29 लाख रुपए और 8.44 लाख रुपए और डीजल वैरिएंट की कीमत 6.85 लाख रुपए, 7.39 लाख रुपए, 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फेस्टिव सीजन खरीद सकते हैं ये 5 स्कूटर, स्टाइल के साथ माइलेज भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</guid>
      <description>इस्तेमाल करने में आसानी, सामान रखने की जगह और अच्छे माइलेज के कारण स्कूटर्स पसंद करने वाले ग्राहकों की संख्या भी कम नहीं है। भारतीय दुपहिया बाजार में स्कूटर की सेल भी कम नहीं होती। हालांकि इसका इस्तेमाल कस्बों और शहरों में ज्यादा होता है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली तिमाही में ही 16.5 लाख स्कूटर्स की बिक्री हुई है। ऐसे में अगर आप फेस्टिव सीजन में स्कूटर लेने की योजना बना रहे हैं तो हम आपके लिए लेकर आए हैं टॉप 5 स्कूटर्स की लिस्ट 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा और फोर्ड के बीच तीन साल की पार्ट्नरशिप, मिलकर बनाएंगी इलेक्ट्रिक वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</guid>
      <description>भारतीय ऑटोमोबाइल समूह महिंद्रा और अमेरिका की फोर्ड मोटर एक बार फिर साथ मिलकर काम करेंगी। इन दोनों कंपनियों के बीच प्रॉडक्ट्स, टेक्नोलॉजी, डिस्ट्रीब्यूशन और इलेक्ट्रिक कारों जैसे मामलों में मिलकर काम करने के लिए तीन साल की साझेदारी हुई है। इससे पहले भी ये दोनों कंपनियां साथ काम कर चुकी हैं, वो करार 1998 में समाप्त हुआ था। महिंद्रा और फोर्ड ने अपने संयुक्त रूप से जारी बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड की वैश्विक पहुंच और विशेषज्ञता और महिंद्रा के भारत में बड़े पैमाने पर सफल संचालन मॉडल का लाभ उठाने के लिए दोनों कंपनियां रणनीतिक भागीदारी पर सहमत हुई हैं।&amp;rdquo;  पढ़ें:   इससे पहले फोर्ड ने 1995 के मध्य में महिंद्रा के साथ पार्टनरशिप में भारत में बिजनेस शुरू किया था, लेकिन तीन साल बाद दोनों की राहें अलग हो गई। फोर्ड ने इंडिया में खुद का बिजनेस करने का फैसला लिया था। हालांकि इस पार्टनरशिप से महिंद्रा को काफी फायदा हुआ था। महिंद्रा एंड महिंद्रा ट्रैक्टर बनाने वाली कंपनी से बढ़कर एसयूवी के सेक्टर में भी आ गई थी। महिंद्रा को स्कॉर्पियो व अन्य मॉडल्स विकसित करने में काफी मदद मिली थी।   बयान में कहा गया, &amp;ldquo;दोनों कंपनियों के बीच हुआ समझौता ग्लोबल मोटर व्हीकल बिजनेस में दोनों कंपनियों को अपनी पारस्परिक ताकत का लाभ उठाने का अवसर देगा।&amp;rdquo; फोर्ड के कार्यकारी उपाध्यक्ष और वैश्विक बाजारों के अध्यक्ष जिम फारले ने एक बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड भारत के प्रति प्रतिबद्ध है और यह साझेदारी हमें सबसे अच्छे वाहन और सेवाओं को प्रदान करने में मदद करेगा।&amp;rdquo; महिंद्रा एंड महिंद्रा लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone X की कीमत में आ जाएंगी दो Navi और तीन CT100, जानिए ऐसी ही 5 शानदार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</guid>
      <description>एप्पल का नया आईफोन एक बार फिर बाजार में आ गया है और हर बार की तरह इस बार भी कंपनी ने ऊंची कीमतें रखी हैं। कंपनी ने आईफोन 8 और आईफोन 8 प्लस के अलावा कंपनी का सबसे महंगा लखटकिया स्मार्टफोन iPhone X भी लॉन्च किया है। आईफोन एक्स के 256 जीबी वैरिएंट की कीमत 1,02,200 रुपए है। यहां हम आपको बताएंगे कि ऐसी पांच शानदार बाइक्स जो आप इतनी कीमत में खरीद सकते हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन्मदिन विशेष: कभी स्कॉर्पियो में चलने वाले PM मोदी के पास अब है देश की सबसे सुरक्षित कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</guid>
      <description>भारतीय प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का 17 अक्टूबर को जन्मदिन है। इस साल वह 67 वां जन्मदिन मना रहे हैं। इस मौके हम आपको बताने जा रहे हैं पीएम नरेंद्र मोदी के कार कलेक्शन के बारे में। पीएम मोदी के पास दुनिया की सबसे सुरक्षित कार है, जिसे परिंदा भी पर नहीं मार सकता। बता दें कि कभी स्कॉर्पियो में सफर करने वाले प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने अब बीएमडब्ल्यू 7 सीरीज कार का इस्तेमाल करते हैं। पीएम मोदी जब गुजरात के मुख्यमंत्री थे तो स्वदेशी कंपनी महिंद्रा की स्कॉर्पियो का इस्तेमाल करते थे। प्रधानमंत्री चुनाव जीतने के बाद भी शपथ ग्रहण तक उन्होंने इसी कार का इस्तेमाल किया था।बता दें कि प्रधानमंत्री बनने के बाद वह किस कार का इस्तेमाल करेंगे इस पर भी काफी चर्चा हुई थी। महिंद्रा ग्रुप के सीएमडी ने पीएम मोदी से आग्रह किया था कि वो अब भी स्कॉर्पियो का ही इस्तेमाल करें। उन्होंने पत्र लिखकर यह भी कहा था कि वो इसी स्कॉर्पियो को हाईटेक फीचर्स से लैस कर देंगे जो पीएम की सिक्युरिटी के सभी पैमानों से गुजरने में सक्षम होगी। हालांकि सुरक्षा को ध्यान में रखते हुए पीएम मोदी के लिए जर्मनी से बीएमडब्ल्यु मंगवाई गई थी।ये हैं पीएम मोदी की कार के फीचर्स:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मात्र 10 रुपए का खर्च और गायब हो जाएंगे बाइक या कार पर लगे Scratch, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</guid>
      <description>आपकी कार या बाइक में स्क्रैच लग जाना आम बात होती है। लेकिन इससे वाहन की खूबसूरती पर कलंक सा लग जाता है। अब या तो गाड़ी का वो पार्ट नया लगाया जाए या फिर रिपेयर कराया जाए। इन दोनों ही काम का खर्च लंबा-चौड़ा बैठता है। ऐसे में हम आपको ऐसा तरीका बताने जा रहे हैं जिसमें मात्र 10 रुपए का खर्च आएगा और बाइक या कार के स्क्रैच भी ठीक हो जाएंगे। इसके लिए आपको 10 रुपए का कोई भी टूथपेस्ट खरीदकर लाना होगा। टूथपेस्ट को इस्तेमाल करने की वजह है कि यह कि टूथपेस्ट ऐसे कैमिकल से बना होता है जिसका इस्तेमाल आमतौर पर बेकिंग सोडा बनाने के लिए किया जाता है और यह धातु पर लगे जंग को भी साफ करने के काम आता है। टूथपेस्ट ही क्यों:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NGT का केंद्र को झटका, दिल्ली-एनसीआर में बैन रहेंगे 10 साल पुराने डीजल वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ngt-dismissed-centre-plea-to-lift-ban-from-10-years-old-diesel-vehicles-in-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:24:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ngt-dismissed-centre-plea-to-lift-ban-from-10-years-old-diesel-vehicles-in-delhi-ncr/</guid>
      <description>केंद्र सरकार को बड़ा झटका देते हुए नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) ने राष्ट्रीय राजधानी दिल्ली समेत एनसीआर क्षेत्र में 10 साल से ज्यादा पुराने डीजल वाहनों पर लगी रोक जारी रखी है। इसके अलावा 15 साल से पुराने पेट्रोल वाहनों पर भी लगी रोक जारी रहेगी। एनजीटी ने केंद्र सरकार की उस याचिका को खारिज कर दिया जिसमें डीजल वाहनों पर लगी रोक के फैसले पर फिर से विचार करने को कहा गया था। जस्टिस स्वतंत्र कुमार की अध्यक्षता वाली पीठ ने इस मामले पर अपना फैसला सुनाया है।  यह मामला 2014 से लंबित था। इस मामले पर केंद्र सरकार जहां उम्र सीमा के आधार पर डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के आदेश के खिलाफ रही है वहीं दूसरी तरफ एनजीटी उम्र सीमा के आधार पर पुराने डीजल वाहनों पर प्रतिबंध को जायज ठहराती रही है। इस पीठ में जस्टिस जावद रहीम, जस्टिस रघुवेंद्र एस राठौर के साथ वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए एक्सपर्ट मेंबर बिक्रम सिंह भी शामिल रहे। आईआईटी की रिपोर्ट से ही यह बात साफ हुई थी कि डीजल वाहनों से वातावरण ज्यादा प्रदूषित होता है जबकि केंद्र सरकार अपने हलफनामें में यह कहता रहा है कि डीजल वाहनों से होने वाले प्रदूषण की हिस्सेदारी बेहद कम है।   इससे पहले एनजीटी 10 वर्ष से अधिक पुराने डीजल वाहनों को दिल्ली-एनसीआर से बाहर उन राज्यों और जिलों में भेजने का भी पूर्व में आदेश दे चुका है जहां गाडिय़ों की संख्या का घनत्व बेहद कम और प्रदूषण भी कम है। फिलहाल कुछ राज्यों की ओर से यह सूची एनजीटी में दाखिल की जा चुकी है। चुनौती यह है कि ऐसे जिलों में पुराने वाहन के खरीदार कब मौजूद होंगे और फिर जमीन की उपलब्धता का अभाव झेल रही दिल्ली में पुराने वाहनों को स्क्रैप करने के लिए कहां रखा जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GST सेस: टोयोटा ने 1.6 लाख तक बढ़ाए अपनी कारों के दाम, जानिए नए प्राइस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-cess-toyota-increased-prices-of-its-models-up-to-1-6-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 12:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-cess-toyota-increased-prices-of-its-models-up-to-1-6-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>मिड साइज, एसयूवी और लग्जरी कारों पर जीएसटी सेस लगाए जाने के बाद जापान की कार निर्माता कंपनी टोयोटा ने अपनी अधिकतर कारों के दाम बढ़ा दिए हैं। कंपनी ने अपनी पॉपुलर इनोवा MPV, Fortuner एसयूवी कार और Corolla व Etios जैसे सेडान कारों के दाम में 2 से 7 फीसदी की बढ़ोतरी की है।   पढ़ें:   हालांकि कंपनी ने Etios Liva और हाइब्रिड कार Camry के दाम में कोई बदलाव नहीं किया है। बता दें कि जीएसटी काउंसिल ने मिड साइज कारों पर 2 फीसदी सेस, लग्जरी कारों पर 5 फीसदी सेस, वहीं एसयूवी पर 7 फीसदी सेस की बढ़ोतरी की थी। कारों के नए दाम तुरंत प्रभाव से ही लागू कर दिए गए हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली-एनसीआर में 10 साल से पुराने डीजल वाहनों के भविष्य का फैसला आज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/national-green-tribunal-to-take-decission-on-10-year-old-diesel-vehicles-ban-in-delhi-ncr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/national-green-tribunal-to-take-decission-on-10-year-old-diesel-vehicles-ban-in-delhi-ncr/</guid>
      <description>राष्ट्रीय राजधानी में 10 साल से अधिक पुराने डीजल वाहनों के भविष्य का अंतिम फैसला नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (एनजीटी) बृहस्पतिवार को सुनाएगा। 2014 से लंबित इस मामले पर केंद्र सरकार जहां उम्र सीमा के आधार पर डीजल वाहनों पर प्रतिबंध लगाने के आदेश के खिलाफ रही है वहीं दूसरी तरफ एनजीटी उम्र सीमा के आधार पर पुराने डीजल वाहनों पर प्रतिबंध को जायज ठहराती रही है। पीठ ने इस चर्चित मसले पर अप्रैल में अपना फैसला सुरक्षित किया था। अब मौजूद तथ्यों, दलीलों और आंकड़ों के आधार पर विस्तृत फैसला सुनाएगा।   पढ़ें:   जस्टिस स्वतंत्र कुमार की अध्यक्षता वाली पीठ इस मामले पर अपना फैसला सुनाएगी। इस पीठ में जस्टिस जावद रहीम, जस्टिस रघुवेंद्र एस राठौर के साथ वीडियो कांफ्रेंसिंग के जरिए एक्सपर्ट मेंबर बिक्रम सिंह भी शामिल होंगे।   पुराने डीजल वाहनों को लेकर चुनौती  एनजीटी 10 वर्ष से अधिक पुराने डीजल वाहनों को दिल्ली-एनसीआर से बाहर उन राज्यों और जिलों में भेजने का भी पूर्व में आदेश दे चुका है जहां गाडिय़ों की संख्या का घनत्व बेहद कम और प्रदूषण भी कम है। फिलहाल कुछ राज्यों की ओर से यह सूची एनजीटी में दाखिल की जा चुकी है। चुनौती यह है कि ऐसे जिलों में पुराने वाहन के खरीदार कब मौजूद होंगे और फिर जमीन की उपलब्धता का अभाव झेल रही दिल्ली में पुराने वाहनों को स्क्रैप करने के लिए कहां रखा जाएगा।  प्रदूषण पर भी सवाल का मुद्दा  आईआईटी की रिपोर्ट से ही यह बात साफ हुई थी कि डीजल वाहनों से वातावरण ज्यादा प्रदूषित होता है जबकि केंद्र सरकार अपने हलफनामें में यह कहता रहा है कि डीजल वाहनों से होने वाले प्रदूषण की हिस्सेदारी बेहद कम है। हालांकि एनजीटी ने स्पष्ट किया था कि डीजल वाहन प्रदूषण के लिए प्रबल जिम्मेदार हैं। केंद्र की न और एनजीटी के पर्यावरणीय दृष्टिकोण के बीच आने वाला यह बहुप्रतीक्षित फैसला बेहद अहम माना जा रहा है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत आया सुजुकी स्विफ्ट का नया हाइब्रिड वैरिएंट, कार देगी  32 km/l का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-hybrid-spotted-in-india-may-launch-in-auto-expo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 17:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-maruti-suzuki-swift-hybrid-spotted-in-india-may-launch-in-auto-expo/</guid>
      <description>भारतीय ग्राहक लंबे समय से नए स्विफ्ट मॉडल का इंतजार कर रहे हैं। 2018 स्विफ्ट भारतीय सरजमीं पर पहुंच चुकी है। इसकी यहां टेस्टिंग की जा रही है। यह इस साल जुलाई में जापान में लॉन्च हुआ हाइब्रिड वैरिएंट है। माना जा रहा है कि मारुति सुजुकी 2018 स्विफ्ट हाइब्रिड को आगामी ऑटो एक्सपो में लॉन्च किया जा सकता है। जापान में स्विफ्ट हाइब्रिड दो वैरिएंट- स्विफ्ट हाइब्रिड SG और स्विफ्ट हाइब्रिड SL में आती है।   पढ़ें :   क्या है नई स्विफ्ट के फीचर्स नए मॉडल में 91hp वाला 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से शुरू हुई Tata Nexon की बुकिंग, 21 सितंबर को हो सकती है लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-starts-from-today-launch-on-21-september/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 15:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-booking-starts-from-today-launch-on-21-september/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स ने अपनी सबकॉम्पेक्ट एसयूवी कार Nexon की बुकिंग आज से शुरू कर दी है। कंपनी ने इससे पहले ही घोषणा की थी कि 11 सितंबर से इस कार की बुकिंग शुरू हो जाएगी। टाटा मोटर्स कार को लेकर उत्सुकता पैदा करने के लिए रोड शो भी कर रहा है। कार को 11 हजार रुपए का अमाउंट देकर बुक किया जा सकता है। माना जा रहा है कंपनी टाटा नेक्सन को 21 सितंबर को लॉन्च कर सकती है।   पढ़ें :   यह कंपनी की पहली सबकॉम्पैक्ट SUV कार है। इसका मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से होगा। कंपनी ने इस कार को Tata Zest और Bolt के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया है। हालांकि इसमें नया डिजाइन और कई नए फीचर्स जोड़े हैं जो पहले इस सेग्मेंट में नहीं दिए गए थे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हिन्दी दिवस स्पेशल : बजाज चेतक से लेकर सुपरकार अवंती तक, ये हैं हिन्दी नाम वाले मशहूर व्हीकल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hindi-diwas-special-famous-car-and-bikes-name-in-hindi-language/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:21:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hindi-diwas-special-famous-car-and-bikes-name-in-hindi-language/</guid>
      <description>हमारे देश में हर साल 14 सितम्बर को हिंदी दिवस मनाया जाता है। इस साल के हिन्दी दिवस के अवसर पर अमर उजाला ने हिन्दी दिवस स्पेशल सीरीज की शुरुआत की है। यहां हम आपको हर सेक्टर में हिन्दी भाषा के प्रयोग और उससे जोड़े रोचक तथ्य की जानकारी देंगे। इस बार हम आपको बताने जा रहे हैं ऑटोमोबाइल सेक्टर में हिन्दी भाषा का प्रयोग। अगर आप बाइक्स और कार के दिवाने हैं तो जाहिर है आपके दिमाग में अलग-अलग कंपनियों के मॉडल्स की लंबी सूची होगी। लेकिन इस सूची में शायद ही ऐसे नाम निकलें जो हिन्दी में हों। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ मशहूर मॉडल्स के बारे में बताने जा रहे हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आज से बढ़ रहे इन कारों के दाम, आप भी तो नहीं बना रहे थे खरीदने का प्लान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-sized-sedan-suv-and-luxury-car-price-hike-after-gst-cess-apply/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 12:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mid-sized-sedan-suv-and-luxury-car-price-hike-after-gst-cess-apply/</guid>
      <description>लग्जरी, एसयूवी (स्पोर्ट्स यूटीलिटी व्हीकल) और मिड साइज कारों पर बढ़ा हुआ वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) सेस सोमवार से लागू हो जाएगा है। जीएसटी काउंसिल ने 9 सितंबर को सेस बढ़ाने का फैसला किया था। बढ़े हुए दाम मिड साइज, एसयूवी और लग्जरी कारों पर लागू होंगे। हालांकि छोटी कारों (पेट्रोल और डीजल), हाइब्रिड कारों और 13 सीट वाले वाहनों की दरों में कोई बढ़ोतरी नहीं होगी। इतना लगाया सेस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Alto पर 35 हजार तक का कैश डिस्काउंट, जानिए अन्य कंपनियों के भी ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/35000-cash-discounts-on-maruti-suzuki-alto-here-is-other-offers-from-hyundai-mahindra-and-honda/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:20:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/35000-cash-discounts-on-maruti-suzuki-alto-here-is-other-offers-from-hyundai-mahindra-and-honda/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए दिग्गज ऑटोमोबाइल कंपनियों ने अपनी रिटेल सेल बढ़ाने के लिए वाहनों, खासकर पुराने वैरिएंट्स पर डिस्काउंट ऑफर की शुरुआत कर दी है। जानकारों का मानना है कि पिछले साल के फेस्टिव सीजन के मुकाबले इस बार वाहनों पर डिस्काउंट में 5-10 फीसदी का इजाफा हुआ है। फेस्टिव सीजन के तहत मारुति सुजुकी अपनी छोटी कार ऑल्टो पर 30- 35 हजार रुपए का डिस्काउंट दे रही है, वहीं WagonR के अलग-अलग वैरिएंट पर 20-25 हजार रुपए का डिस्काउंट दिया जा रहा है। कंपनी स्विफ्ट पर भी 15- 25 हजार रुपए का डिस्काउंट ऑफर है। मारुति की अन्य कारों पर ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द ही आप कारों से कर पाएंगे बात, स्कोडा लाने जा रही ऐसा फीचर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-implementing-alexa-voice-assist-soon-you-will-be-able-to-talk-with-your-car/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 13:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-implementing-alexa-voice-assist-soon-you-will-be-able-to-talk-with-your-car/</guid>
      <description>कारों के साथ आने वाले कनेक्टिविटी और तकनीकी फीचर्स में लगातार सुधार किया जा रहा है और अब वो समय भी आने वाला है जब इंसानों की तरह कारें भी आपसे बात करेंंगी। यह तकनीक कार निर्माता कंपनी अपनी सहयोगी कंपनी Seat के साथ मिलकर लाने जा रही है। स्कोडा अपनी कारों में अमेजन के एलेक्सा एडवांस वॉयस कंट्रोल सिस्टम का इस्तेमाल करेगी। अभी तक इस सिस्टम का इस्तेमाल इंफोर्मेशन, न्यूज व म्यूजिक कंट्रोल और स्मार्ट होम फंक्शनैलिटी के लिए किया जाता है, वहीं स्कोडा इसे अपनी कारों में इस्तेमाल करने जा रही है।  Seat Cupra R कार को पेश करते हुए स्पेनिश कंपनी Seat ने घोषणा करते हुए बताया कि कंपनी इस सॉफ्टवेयर को इस साल के अंत तक अपनी कुछ कारों में लगाएगी। वहीं एक साल के अंदर कंपनी अपने सभी मॉडल्स में इसे लगाएगी। फॉक्सवैगन ग्रुप ऑफ कंपनीज के अंतर्गत आने वाली Seat स्कोडा की सहयोगी कंपनी है और इन दोनों में ही कई समानताए हैं।   पढ़ें :   वहीं, ने अपनी कारों में इस सॉफ्टवेयर का लगाए जाने की समयसीमा का खुलासा नहीं किया है। हालांकि पिछले कुछ सालों में इन-कार कनेक्टिविटी की बढ़ रही मांग को देखते हुए इतना तो तय है कि कंपनी जल्द इसे अपनी कारों के साथ पेश करेगी। ऐप्पल के वर्चुअल असिस्टेंट Siri की तर्ज पर इस तरह के सॉफ्टवेयर्स को कारों में भी पेश किया जा रहा है। स्कोडा पहले यूरोपियन मार्केट में Alexa सॉफ्टवेयर वाली कारों को पेश करेगी, जिसके बाद भारत में भी इस सिस्टम को लाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> इस कार कंपनी ने पेश की मोबाइल ऐप, अब ऑनलाइन बुक कीजिए कार की सर्विस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-my-renault-app-now-book-car-service-online/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:38:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-launched-my-renault-app-now-book-car-service-online/</guid>
      <description>पिछले कुछ महीनों में कई वाहन निर्माता कंपनियों ने ग्राहकों के अनुभव को सुगम बनाने के लिए अपनी मोबाइल ऐप लॉन्च की है। इसी क्रम में रेनो इंडिया ने भी कई फीचर्स के साथ अपनी मोबाइल ऐप लॉन्च की है। कंपनी ने आईओएस और एंड्रॉइड दोनों प्लेटफॉर्म के लिए &amp;lsquo;My Renault&amp;rsquo; ऐप को उतारा है।   पढ़ें:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो इंडस्ट्री ने की सरकार से मांग, बैन किए जाएं 15 साल से पुराने सभी वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-called-for-a-ban-on-all-15-years-old-vehicles/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-called-for-a-ban-on-all-15-years-old-vehicles/</guid>
      <description>इसमें कोई दोराय नहीं कि भारत दुनिया का सबसे बड़ा ऑटोमोबाइल मार्केट है। हालांकि पर्यावरण प्रदूषण भी यहां की एक बड़ी समस्या है। इसी को देखते हुए प्रदूषण कम करने के लिए सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चर्स (SIAM) ने ऐसे सभी वाहनों पर बैन लगाने की मांग की है जो 15 साल से पुराने हो चुके हैं।  पढ़े:   SIAM ने सरकार और संबंधित मंत्रालयों से अपील की है कि इस संबंध में कानून लाया जाए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब सुपरबाइक भी बेचेगी रॉयल एनफील्ड, डुकाटी को खरीदने की कर ली तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-manufacturer-eicher-motors-to-set-to-takeover-ducati/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 14:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/royal-enfield-manufacturer-eicher-motors-to-set-to-takeover-ducati/</guid>
      <description>आयशर मोटर्स के अधिकार वाली दुपहिया वाहन कंपनी रॉयल एनफील्ड जल्द ही इटैलियन सुपरबाइक मेकर डुकाटी को खरीदने जा रही है। इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, इंडस्ट्री सूत्रों ने बताया कि रॉयल एनफील्ड ने डुकाटी को खरीदने की तैयारी शुरू कर दी है। रॉयल एनफील्ड और इसकी बुलेट मोटरसाइकिल्स को इस मुकाम पर पहुंचाने के बाद सिद्धार्थ लाल के मालिकाना हक वाली आयशर आने वाले हफ्तों में 1.8 अरब डॉलर की डील करने जा रही है।   पढ़ें:   दिल्ली स्थित कंपनी आयशर इकलौती एशियन कंपनी है जो डुकाटी की चल रही नीलामी में बनी हुई है। ऑटो सेक्टर की दिग्गज कंपनी फॉक्सवैगन के पास डुकाटी का मालिकाना हक है। उत्सर्जन स्कैंडल के बाद से ही फॉक्सवैगन नुकसान से उबरने के लिए डुकाटी को बेचने पर विचार कर रही है। इसके बाद से ही हार्ले डेविडसन, सुजुकी, बजाज ऑटो और हीरो मोटोकॉर्प जैसी कंपनियों की नजर डुकाटी की खरीद पर बनी हुई थी।   डुकाटी ने साल 2016 में 721 मिलियन यूरो (करीब 5500 करोड़ रुपए) की सेल की थी। डुकाटी के कुल 90 देशों में 780 से ज्यादा डीलरशिप हैं। साल 2016 में कंपनी ने 55,451 यूनिट्स बेची थीं। रॉयल एनफील्ड इस अधिग्रहण के जरिए वैश्विक मार्केट में अपनी पहुंच मजबूत करने की तैयारी कर रही है। डुकाटी की मौजूदा मार्केट वैल्यू करीब 10, 500 करोड़ रुपए है। रॉयल एनफील्ड के पास 800 और 1200 सीसी सेगमेंट में कोई बाइक नहीं है। डुकाटी को अधिग्रहण करने के बाद कंपनी इस सेगमेंट में अपनी पकड़ मजबूत बना सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तारीख को लॉन्च हो सकती है Tata Nexon, जानिए कब और कितने पैसों में करें बुकिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-date-bookings-to-start-officially-on-11-september/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 12:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-launch-date-bookings-to-start-officially-on-11-september/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स इसी महीने Nexon SUV कार को लॉन्च करने जा रही है। कंपनी ने इसकी बुकिंग की तारीख और कीमत को लेकर जानकारी जारी की है। यह कंपनी की पहली सबकॉम्पैक्ट SUV कार है। इसका मुकाबला मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से होगा। कंपनी ने इस कार को Tata Zest और Bolt के प्लेटफॉर्म पर ही तैयार किया है। हालांकि इसमें नया डिजाइन और कई नए फीचर्स जोड़े हैं जो पहले इस सेग्मेंट में नहीं दिए गए थे। कब होगी लॉन्च और कब से कर पाएंगे बुकिंग</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सरकार लाने जा रही नए नियम, हर कार में देने होंगे डुअल एयरबैग्स और स्पीड वार्निंग जैसे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-car-safety-rule-to-change-in-2019-front-airbags-and-speed-warning-will-be-mandatory/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 15:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-car-safety-rule-to-change-in-2019-front-airbags-and-speed-warning-will-be-mandatory/</guid>
      <description>भारत में सड़क सुरक्षा की तस्वीर 2019 तक पूरी तरह बदलने जा रही है। मार्च 2019 से हर कार निर्माता कंपनी को अपनी कार में फ्रंट एयरबैग्स, स्पीड वार्निंग और रिवर्स पार्किंग असिस्ट जैसे फीचर्स देने अनिवार्य रुप से देने होंगे। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, ऑटोमोटिव इंडस्ट्रीज स्टैंडर्ड (AIS) 145 इन नियमों को अनिवार्य करने जा रही है।   पढ़ें:   भारत सरकार यह कदम सड़क दुर्घटना और मरने वालों की संख्या को कम करने के लिए उठा सकती है। इन सेफ्टी फीचर्स के जरिए दुर्घटना के दौरान यात्री की मौत हो जाने की संभावना कम हो जाएगी। सरकार का लक्ष्य 2020 तक भारत में होने वाली सड़क दुर्घटनाओं को 50 फीसदी तक कम करने का है। आंकड़ों के मुताबिक, भारत में सड़के दुर्घटना के कारण हर 4 मिनट में एक व्यक्ति की मौत होती है। इस तरह के एडिशनल फीचर्स के कारण कार की कीमतों में 10 फीसदी का इजाफा हो सकता है। हालांकि बता दें कि वर्तमान में कई कारों में पहले से ही ये फीचर्स दिए जा रहे हैं। रोड ट्रांसपोर्ट एंड हाईवे मिनिस्ट्री के मुताबिक भारत में भी कारों को ग्लोबल स्टैंडर्ड के हिसाब से सेफ्टी फीचर्स देने चाहिए। भारत सरकार जल्द ही &amp;lsquo;भारत NCAP (न्यू कार एसेसमेंट प्रोग्राम)&amp;rsquo; भी लाने जा रही है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>