<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो वर्ल्ड on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in ऑटो वर्ल्ड on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2018 16:39:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>संभलकर खोलें कार का दरवाजा, वरना हो सकता है ये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक मॉडिफाई करने से पहले ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:36:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेनेलिया ने रितेश को गिफ्ट की इलेक्ट्रिक कार Tesla X, जानें कीमत और खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</guid>
      <description>रितेश देशमुख के 39वें जन्मदिन पर उनकी पत्नी ने उन्हें कार गिफ्ट में दी है जिसके साथ ने इंस्टाग्राम पर फोटो भी शेयर की है। Tesla X एक इलेक्ट्रिक कार है। बता दें कि इससे पहले हाल ही में भारत में आने वाली पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार टेस्ला एक्स को मुंबई की सड़कों पर देखा गया था। बताया जा रहा है कि इस कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है। यह टेस्ला Model X एसयूवी कार है, जो 4-व्हील ड्राइवर के साथ आती है। कार में स्टैंडर्ड सेफ्टी फीचर्स दिए गए हैं। एक बार चार्ज होकर 470 किमी का सफर तय कर लेती है। कंपनी का कहना है कि यह सबसे तेज एसयूवी कार है, जो 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं जॉन अब्राहम का सुपरबाइक्स का कलेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झपकी आते ही ये कार आपसे पूछती है, कॉफी पिएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 06:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार डीलर चिपका न दे आपको पुरानी कार, ऐसे जानें मैन्यूफैक्चरिंग साल और महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द ही सड़कों पर दौड़ती दिखेंगी बिना ड्राइवर वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून के इन जनाब के पास है विंटेज कारों का खजाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी-मोबाइल बनानेवाली इस कंपनी ने बना डाली बिना ड्राइवर की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस बाकी हैं 24 दिन, ये भारी डिस्काउंट वाली शॉपिंग के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर्स ने भारत पर ठोका 5000 करोड़ का मुकदमा, जानिए पूरा मामला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 06:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वाहनों को बढ़ावा देने को महिंद्रा, उबर ने मिलाया हाथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 14:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</guid>
      <description>देश के कई शहरों में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों के साथ कैब संचालन कंपनी के बेड़े में शामिल करने के लिए (एमएंडएम) उबर के साथ हाथ मिलाएगी। प्रमुख वाहन कंपनी ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी।   कंपनी नई साझेदारी के तहत दिल्ली तथा हैदराबाद में सैकड़ों इलेक्ट्रिक वाहनों को सड़कों पर उतारेगी। कंपनी नागपुर की सड़कों पर अपने इलेक्ट्रिक वाहनों को उतारने के लिए पहले ही उबर की प्रतिद्वंद्वी कंपनी ओला से समझौता कर चुकी है। महिंद्रा उबर को ई2ओप्लस हैचबैक तथा ईवेरिटो सिडान वाहन देगी।   ये भी पढ़ेंः   महिंद्रा एंड महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने यहां संवाददाताओं से कहा कि उबर के साथ हमारा सहयोग शेयर्ड मोबिलिटी प्लेटफॉर्म पर ई-वाहनों को व्यापक पैमाने पर स्वीकार करने की रफ्तार में तेजी लाने में मदद करने तथा देश के ई-वाहनों की परिकल्पना को साकार करने के लिए अगला महत्वपूर्ण कदम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौट आई टाटा की नैनो, अब बिजली से चलने वाली कार बनकर!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:28:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG! आ गई पहली ड्राइवरलेस कार, लंदन की सड़कों पर भरेगी फर्राटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 21:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया इलेक्ट्रिक ट्रक, दौड़ेगा 100 किमी प्रति घंटे की रफ्तार से</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौ किमी की रफ्तार दो सेकेंड से कम में पकड़ती है ये कार!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 07:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 मिनट में हवाई जहाज बन जाती है ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 07:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है बीएस 6 ईंधन, जानें गाड़ी में इसे डालने के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> देखिए आ गई है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 18:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लंबरेटा स्कूटर की वापसी, जानें कब से शुरू होगी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले Scorpio Facelift की फोटो और फीचर्स लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</guid>
      <description>महिंद्रा एक Scorpio का एक और मॉडल Scorpio Facelift को बाजार में उतारने को तैयार है। वहीं लॉन्चिंग से पहले महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट की तस्वीरें लीक हुई हैं। बता दें कि महिंद्रा अपनी इस कार को 14 नवंबर को लॉन्च करने वाली है।  ऑनलाइन लीक फोटो से यह साफ है कि कंपनी इस बार कार को नए लुक में पेश करने वाली है। कार के फ्रंट में नई डिजाइन की ग्रिल है जो हाल ही में लॉन्च हुई जीप कंपस से मैच कर रही है। लीक रिपोर्ट्स की मानें तो इस कार में कमाल के कुछ नए फीचर्स दि जाएंगे।  ये भी पढ़ेंः  इसके अलावा इस SUV में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUST WATCH: SUV खरीदने से पहले एक बार ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 05:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए वो कार जिसके पास दिमाग भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोली की रफ्तार से तेज भागती है ये कार, स्पीड जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 08:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये प्रयोग सफल हुआ तो हम 30 मिनट में पहुंचेंगे दिल्ली से लखनऊ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर कार कंपनी टेस्ला में दिवाली से पहले इसलिए मचा कोहराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन ऑटोमोबाइल कंपनियों पर उठे सवाल, निकली खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 14:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेलमेट खरीदने से पहले क्या आप जानते हैं ये 5 बातें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:08:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी की सर्विस से पहले ये जान लें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Skoda ने भारत में लॉन्च की 7-सीटर एसयूवी Kodiaq</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 07:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाहन चोरी हो गया तो ऐसे मिल सकता है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahindra XUV500 ने लॉन्च किया XUV500 का नया वैरिएंट  W9</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e01hr3/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगर आप इस कंपनी की कार चला रहे हैं तो हो जाएं सावधान!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 06:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dzqeal/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए, साइंस का नया चमत्कार, सीढ़ियां चढ़ने वाली बेस्ट व्हील चेयर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1dz5nef/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सेकेंड हैंड कार खरीद रहे हैं तो ये 5 टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-when-buying-used-cars-in-india/</guid>
      <description>आकड़ों के मुताबिक, भारत में नई कार से ज्यादा सेकेंड हैंड कार खरीदने का प्रचलन है। हालांकि जितना ध्यान नई कार खरीदते समय रखा जाता है उससे कहीं ज्यादा सतर्कता पुरानी कार खरीदते समय बरतनी चाहिए। यहां हम पुरानी कार खरीदने के दौरान काम आने वाले कुछ टिप्स के बारे में बता रहे हैं। सेकेंड हैंड कार बेचने वाले ब्रोकर्स से डील करना मुश्किल हो सकता है। बेहतर होगा कि आप वाहन को सीधा मालिक से ही खरीदें। कीमत को लेकर मोल-भाव करना एक ग्राहक का अधिकार है। इसका प्रयोग करें। अपना बजट पहले ही तय कर लें। डील करते समय अपने फैसले पर बने रहें। उत्साह में ज्यादा पैसे ना खर्च कर बैठें। कार की पूरी डीटेल जान लें और कुछ भी संशय हो तो सवाल पूछ लें। वाहन के सभी पार्ट्स को ठीक से चेक कर लें। पांच साल से पुराना वाहन खरीदने से बचें। कोर्ट ने हाल ही में 10 साल से पुराने वाहनों पर दिल्ली-एनसीआर में रोक लगाई है। सभी दस्तावेज पहले ही जांच लें, नहीं तो बाद में आप परेशानी में पड़ सकते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी S-Cross फेसलिफ्ट: कंपनी ने किए हैं ये बड़े बदलाव</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-here-is-big-changes-in-features-and-specification/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी एस-क्रॉस कंपनी की पहली कार थी जो इसके प्रीमियम आउटलेट Nexa से पेश की गई थी। हालांकि यह क्रॉसओवर बिक्री के मामले में उस मुकाम तक नहीं पहुंच सकी जितना कंपनी ने सोचा था। लेकिन अब मारुति सुजुकी इस कार को नए अंदाज में पेश करने जा रही है। कंपनी मारुति सुजुकी एस-क्रॉस फेसलिफ्ट को लॉन्च करने जा रही है। कार की बुकिंग भी शुरू हो चुकी है और कंपनी इसकी डीटेल भी वेबसाइट पर जारी कर चुकी है। आईए जानते हैं इस कार में क्या बड़े बदलाव किए गए हैं-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Suzuki फेस्टिव सीजन ऑफर: कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज बोनस के अलावा मिल रहा सोने का सिक्का </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:37:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-festive-season-offers-cash-discount-and-exchange-bonus-on-cars/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन को देखते हुए कार कंपनियां ऑफर की पेशकश करने लग जाती हैं। हाल ही में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने भी फेस्टिव सीजन ऑफर की शुरुआत कर दी है। कंपनी ऑल्टो से लेकर Ertiga और सियाज तक, अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट और एक्सचेंज ऑफर के अलावा गोल्ड जीतने का भी मौका दे रही है। Maruti Suzuki Alto 800 &amp;amp; Alto K10
ऑल्टो 800 - 20 हजार रुपए का कैश डिस्काउंट, 20 हजार रुपए तक का एक्सचेंज ऑफर और कार खरीदने पर 5 ग्राम सोने का सिक्का।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna के बारे में ये 4 बातें नहीं जानते होंगे आप</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-hyundai-verna-crossed-14000-bookings-milestone-4-facts-you-didnt-know-about-this-car/</guid>
      <description>2017 हुंडई वरना ने बुकिंग का एक नया रिकॉर्ड बनाया है। कार 22 अगस्त को लॉन्च की गई थी और करीब एक महीने के समय में ही इसने 14000 से ज्यादा बुकिंग का आंकड़ा पार कर लिया है। कंपनी पहले ही इस नई-जेनरेशन की वरना की 5000 से ज्यादा यूनिट बेच चुकी है। कंपनी का लक्ष्य दिवाली तक 10 हजार यूनिट बेचने का है।  पढ़ें:   कंपनी ने नई वरना को भारत में 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कार के लिए मशहूर अमेरिकी कंपनी Tesla भारत में करने जा रही एंट्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/electric-car-maker-tesla-talks-with-government-to-enter-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 09:56:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/electric-car-maker-tesla-talks-with-government-to-enter-in-india/</guid>
      <description>भारतीय सरकार का कहना है कि 2030 तक देश में इलेक्ट्रॉनिक वाहनों का दौर होगा। हाल ही में केंद्रीय परिवहन मंत्री नितिन गडकरी ने दोहराया था कि साल 2030 तक भारत के सभी नए वाहनों को 100 फीसद इलेक्ट्रिक बनाया जाएगा। सरकार के इस सपने को साकार करने में निर्माता कंपनी Tesla बड़ा योगदान कर सकती है। टेस्ला के को-फाउंडर एलोन मस्क ने कुछ समय पहले ही एक साथ किए गए कई ट्वीट में यह बात साफ कर दी थी। उन्होंने बताया था कि टेस्ला अपनी कारें भारत में लॉन्च करेगा। हालांकि ऐसा कब तक होगा, इस बारे में कोई जानकारी नहीं दी गई थी।  पढ़ें:   अब टाइम्स ऑफ इंडिया की एक रिपोर्ट में बताया गया है कि टेस्ला ने भारतीय सरकार से बातचीत शुरू भी कर दी है। टेस्ला भारत में सिंगल-ब्रांड रिटेल रूट के जरिए एंट्री करना चाहता है। सिंगल-ब्रांड रिटेल रूट में 30 फीसदी सामान की खरीद भारत से करना अनिवार्य है। कंपनी ने भारतीय सरकार को पत्र लिखकर सिंगल-ब्रांड रिटेल विंडो के जरिए भारत में एंट्री करने की बात कही है।   कुछ समय पहले ही एलोन मस्क ने भारत में ऊंचे आयात शुल्क का जिक्र किया था। जिसके बाद यह रिपोर्ट भी सामने आई थी कि टेस्ला भारत सरकार से आयात शुल्क कम करने को लेकर बात कर रही है। 15 जून को एलोन ने ट्वीट किया था, &amp;ldquo;वह भारत सरकार के साथ आयात शुल्कों में अस्थाई राहत के लिए बातचीत कर रहे हैं जब तक कि वह एक स्थानीय कारखाना नहीं स्थापित कर लेते।&amp;rdquo; बता दें कि ना सिर्फ भारतीय ग्राहक, बल्कि प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी तक टेस्ला को भारत में देखना चाहते हैं। पीएम मोदी ने 2015 में टेस्ला के हेडक्वार्टर का दौरा भी किया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फरवरी में ग्रेटर नोएडा में होगा Auto Expo 2018, तारीखों का हुआ ऐलान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-dates-motor-show-scheduled-from-february-9-14-in-greater-noida/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-dates-motor-show-scheduled-from-february-9-14-in-greater-noida/</guid>
      <description>हर साल ऑटो एक्सपो में भारतीय ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री की दिग्गज कंपनियां अपने आगामी प्रोडक्ट और नई तकनीक का प्रदर्शन करती हैं। ऑटो एक्सपो 2018 की तारीखों का ऐलान कर दिया गया है। 2018 का ऑटो एक्सपो फरवरी में होगा। इसका आयोजन 9-14 फरवरी को ग्रेटर नोएडा के इंडिया एक्सपो मार्ट में किया जाएगा। वहीं, कॉम्पोनेंट शो दिल्ली के प्रगति मैदान में 8 से 11 फरवरी को होगा। दोनों शो का संयुक्त शुभारंभ 8 फरवरी को किया जाएगा।  पढ़ें:   जहां इस शो का आयोजन किया जा रहा है वह मैदान 1 लाख 85 हजार वर्ग मीटर में फैला है। शो छह दिन तक चलेगा। अगले साल होने जा रहे ऑटो एक्सपो में एक अतिरिक्त दिन बढ़ाया गया है। बड़ी संख्या में लोगों की बढ़ रही रुचि के कारण ऐसा किया गया है।   सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर के डायरेक्टर जनरल विष्णु माथुर ने कहा, &amp;ldquo;भारत में ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री के लिए ऑटो एक्सपो हमेशा से एक शानदार प्लेटफॉर्म रहा है। लगातार मिल रही सफलता ने इस शो और हिस्सा लेने वाले ब्रांड्स को अंतरराष्ट्रीय स्तर पर पहचान मिल रही है। &amp;ldquo;  हालांकि कुछ ऐसी भी कंपनियां हैं जो 2018 ऑटो एक्सपो में हिस्सा नहीं लेंगी। इनमें से एक फॉक्सवैगन ग्रुप है। इसका सीधा मतलब है कि इस ग्रुप के तहत आने वाली फॉक्सवैगन, ऑडी, स्कोडा जैसी कंपनियां अगले साल के ऑटो एक्सपो में दिखाई नहीं देंगी। लेकिन इस बार एक नई कंपनी Kia अपने पोर्टफोलियो का प्रदर्शन करेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की पहली Hummer जो चलेगी बिजली से, आर्नोल्ड भी हैं इसके दीवाने</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-electric-hummer-h1-unveils-specially-for-arnold-schwarzenegger/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 09:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-electric-hummer-h1-unveils-specially-for-arnold-schwarzenegger/</guid>
      <description>ऑडी से लेकर स्कोडा और अन्य दिग्गज कार कंपनियां भी अब इलेक्ट्रिक कार बनाने में जुट गई हैं। महिंद्रा जैसी कुछ कंपनियां इलेक्ट्रिक कार ला भी चुकी हैं, वहीं कुछ कंपनियां पुराने मॉडल्स का इलेक्ट्रिक वैरिएंट लाने की योजना बना रही हैं। लेकिन क्या आप सोच सकते हैं कि Hummer जैसी दमदार कार का भी इलेक्ट्रिक वर्जन आ सकता है? लेकिन ऐसा हो चुका है। ऑस्ट्रिया की स्टार्टअप कंपनी Kriesel Electric ने दुनिया की पहली पूरी तरह से इलेक्ट्रिक Hummer h1 तैयार की है। यह कार खास तौर पर हॉलीवुड एक्टर आर्नोल्ड श्वार्जनेगर के लिए तैयार की गई है। Kriesel Electric को तीन भाईयों ने मिलकर बनाया है, जिसकी शुरुआत एक छोटे से गराज से हुई। पारंपरिक कारों में इलेक्ट्रिक इंजन का इस्तेमाल करने के इनके अंदाज ने आर्नोल्ड जैसे लोगों का भी ध्यान खींचा। इसके बाद आर्नोल्ड ने अपनी मर्सिडीज बेंज को इलेक्ट्रिक कार में बदलने के लिए इस कंपनी को हायर किया। आर्नोल्ड ने बताया, &amp;ldquo;पिछले साल इन्होंने मेरी मर्सिडीज बेंज G-class को बदला था और अब हमर। यह कंपनी इसी तरह आगे बढ़ती रही तो जल्द ही मैं इलेक्ट्रिक प्लेन में सफर कर पाउंगा। &amp;ldquo;कंपनी ने इस प्रोटोटाइप इलेट्रिक हमर को दो महीने में तैयार किया है। इसमें 100kWh क्षमता वाली हाई-परफॉर्मेंस बैटरी लगी है, जो कार के आगे और पीछे लगी मोटर को पावर देती है। इंजन 490hp की पावर जेनरेट करता है। कार का वजन 3,300kg है। यह एक बार चार्ज होकर 300 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto को पछाड़ ये बनी सबसे ज्यादा बिकने वाली कार, अगस्त में ही 26 हजार से ज्यादा ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-best-selling-model-in-august-alto-is-second/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 15:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-dzire-became-best-selling-model-in-august-alto-is-second/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी ऑल्टो से सबसे ज्यादा बिकने वाली कार का तमगा छिन गया है। नया रिकॉर्ड भी इंडिया की कार ने ही बनाया है। कंपनी की कॉम्पैक्ट सेडान कार Dzire का नया अवतार अगस्त में पहली बार देश की सबसे ज्यादा बिकने वाली कार बनी है। कंपनी ने नई डिजायर को इसी साल मई में लॉन्च किया था और अगस्त माह में इसकी 26,140 यूनिट बिकी हैं। वहीं दूसरे नंबर पर रही ऑल्टो की 21,521 यूनिट बेची गई हैं।   पढ़ें:   सोसाइटी ऑफ इंडियन मैन्यूफैक्चरर्स (SIAM) के ताजा आंकड़ों के मुताबिक, अगस्त में 10 सबसे ज्यादा बिकने वाली कारों में 7 मॉडल्स मारुति सुजुकी इंडिया के हैं। बाकी तीन मॉडल मोटर इंडिया के हैं।   बता दें कि ऑल्टो पिछले एक दशक से देश में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार रही है। पिछले साल अगस्त में ही Dzire के पुराने वर्जन की 15,766 यूनिट बेची गई थीं, वहीं ऑल्टो 20,919 यूनिट के साथ पहले पायदान पर थी। इस साल की लिस्ट की बात करें तो 17,190 यूनिट बिक्री के साथ अगस्त में मारुति की ही हैचबैक बलेनो तीसरे पायदान पर रही है। पिछले साल इसकी 8,671 यूनिट बिकी थी।   कॉम्पैक्ट एसयूवी विटारा ब्रेजा 14,396 यूनिट की बिक्री के साथ चौथे पायदान पर है। पिछले साल अगस्त में यह आठवें पायदान पर थी। मारुति सुजुकी की वैगनआर 13,907 यूनिट बेचकर पांचवे नंबर पर है। मारुति सुजुकी इंडिया की स्विफ्ट छठे नंबर पर है, जिसकी अगस्त में 12,631 यूनिट बिकी हैं। इसके अलावा हुंडई ग्रैंड आई10 सातवें, हुंडई एलीट आई20 आठवें, हुंडई क्रेटा नौवे और दसवें पायदान पर मारुति सुजुकी सेलेरियो है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा लाई नई इलेक्ट्रिक कार, 70 पैसे/किमी का आएगा खर्च, 85km/h है अधिकतम स्पीड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launched-electric-car-e2o-plus-citysmart-in-india-with-top-speed-of-85km-h/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-launched-electric-car-e2o-plus-citysmart-in-india-with-top-speed-of-85km-h/</guid>
      <description>इंडिया की इकलौती इलेक्ट्रिक कार बनाने वाली कंपनी महिंद्रा ने नई इलेक्ट्रिक कार e2o Plus सिटी स्मार्ट लॉन्च की है। इस नई कार की कीमत 7.46 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। महिंद्रा ई2ओ प्लस सिटीस्मार्ट कार फुल चार्ज होकर 140 किमी. का सफर तय कर सकती है। इसकी अधिकतम स्पीड 85 किमी प्रति घंटा की है। इस कार में कंपनी ने एकदम नई ड्राइवट्रेन तकनीक का इस्तेमाल किया है।   पढ़ें:   इस कार को चार वर्जन - P2, P4, P6, P8 दिए गए हैं। यह चार कलर विकल्प- कोरल ब्लू, स्पार्क्लिंग वाइन, आर्कटिक सिल्वर और सॉलिड व्हाइट में आएगी। कार के पी2, पी4 और पी6 वैरिएंट में 48V की बैटरी क्षमता दी गई है। जबकि इसका पी8 वैरिएंट 72V की बैटरी क्षमता के साथ आता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon हुई लॉन्च, 5.85 लाख रुपए है इस कॉम्पैक्ट एसयूवी की शुरुआती कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 12:36:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-suv-launched-in-india-at-price-lakhs-rupees/</guid>
      <description>आखिरकार टाटा नेक्सन को भारत में लॉन्च कर दिया गया है। इस कार का भारतीय ऑटोमोबाइल बाजार में बेसब्री से इंतजार किया जा रहा था। टाटा नेक्सन को चार वैरिएंट- XE, XM, XT और XZ+ में लॉन्च किया गया है। पेट्रोल इंजन वाले वैरिएंट की कीमत क्रमश: 5.85 लाख रुपए, 6.49 लाख रुपए, 7.29 लाख रुपए और 8.44 लाख रुपए और डीजल वैरिएंट की कीमत 6.85 लाख रुपए, 7.39 लाख रुपए, 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस फेस्टिव सीजन खरीद सकते हैं ये 5 स्कूटर, स्टाइल के साथ माइलेज भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 10:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-activa-to-tvs-jupiter-here-are-top-5-scooter-you-can-buy-this-festive-season/</guid>
      <description>इस्तेमाल करने में आसानी, सामान रखने की जगह और अच्छे माइलेज के कारण स्कूटर्स पसंद करने वाले ग्राहकों की संख्या भी कम नहीं है। भारतीय दुपहिया बाजार में स्कूटर की सेल भी कम नहीं होती। हालांकि इसका इस्तेमाल कस्बों और शहरों में ज्यादा होता है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली तिमाही में ही 16.5 लाख स्कूटर्स की बिक्री हुई है। ऐसे में अगर आप फेस्टिव सीजन में स्कूटर लेने की योजना बना रहे हैं तो हम आपके लिए लेकर आए हैं टॉप 5 स्कूटर्स की लिस्ट 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा और फोर्ड के बीच तीन साल की पार्ट्नरशिप, मिलकर बनाएंगी इलेक्ट्रिक वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 11:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-group-and-ford-motor-company-announced-three-years-partnership/</guid>
      <description>भारतीय ऑटोमोबाइल समूह महिंद्रा और अमेरिका की फोर्ड मोटर एक बार फिर साथ मिलकर काम करेंगी। इन दोनों कंपनियों के बीच प्रॉडक्ट्स, टेक्नोलॉजी, डिस्ट्रीब्यूशन और इलेक्ट्रिक कारों जैसे मामलों में मिलकर काम करने के लिए तीन साल की साझेदारी हुई है। इससे पहले भी ये दोनों कंपनियां साथ काम कर चुकी हैं, वो करार 1998 में समाप्त हुआ था। महिंद्रा और फोर्ड ने अपने संयुक्त रूप से जारी बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड की वैश्विक पहुंच और विशेषज्ञता और महिंद्रा के भारत में बड़े पैमाने पर सफल संचालन मॉडल का लाभ उठाने के लिए दोनों कंपनियां रणनीतिक भागीदारी पर सहमत हुई हैं।&amp;rdquo;  पढ़ें:   इससे पहले फोर्ड ने 1995 के मध्य में महिंद्रा के साथ पार्टनरशिप में भारत में बिजनेस शुरू किया था, लेकिन तीन साल बाद दोनों की राहें अलग हो गई। फोर्ड ने इंडिया में खुद का बिजनेस करने का फैसला लिया था। हालांकि इस पार्टनरशिप से महिंद्रा को काफी फायदा हुआ था। महिंद्रा एंड महिंद्रा ट्रैक्टर बनाने वाली कंपनी से बढ़कर एसयूवी के सेक्टर में भी आ गई थी। महिंद्रा को स्कॉर्पियो व अन्य मॉडल्स विकसित करने में काफी मदद मिली थी।   बयान में कहा गया, &amp;ldquo;दोनों कंपनियों के बीच हुआ समझौता ग्लोबल मोटर व्हीकल बिजनेस में दोनों कंपनियों को अपनी पारस्परिक ताकत का लाभ उठाने का अवसर देगा।&amp;rdquo; फोर्ड के कार्यकारी उपाध्यक्ष और वैश्विक बाजारों के अध्यक्ष जिम फारले ने एक बयान में कहा, &amp;ldquo;फोर्ड भारत के प्रति प्रतिबद्ध है और यह साझेदारी हमें सबसे अच्छे वाहन और सेवाओं को प्रदान करने में मदद करेगा।&amp;rdquo; महिंद्रा एंड महिंद्रा लि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone X की कीमत में आ जाएंगी दो Navi और तीन CT100, जानिए ऐसी ही 5 शानदार बाइक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-honda-navi-to-bajaj-ct100-you-canb-buy-these-5-bikes-instead-of-apple-iphone-x/</guid>
      <description>एप्पल का नया आईफोन एक बार फिर बाजार में आ गया है और हर बार की तरह इस बार भी कंपनी ने ऊंची कीमतें रखी हैं। कंपनी ने आईफोन 8 और आईफोन 8 प्लस के अलावा कंपनी का सबसे महंगा लखटकिया स्मार्टफोन iPhone X भी लॉन्च किया है। आईफोन एक्स के 256 जीबी वैरिएंट की कीमत 1,02,200 रुपए है। यहां हम आपको बताएंगे कि ऐसी पांच शानदार बाइक्स जो आप इतनी कीमत में खरीद सकते हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जन्मदिन विशेष: कभी स्कॉर्पियो में चलने वाले PM मोदी के पास अब है देश की सबसे सुरक्षित कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 12:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/birthday-special-pm-narendra-modi-car-collection-from-mahindra-scorpio-to-bmw-760li/</guid>
      <description>भारतीय प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी का 17 अक्टूबर को जन्मदिन है। इस साल वह 67 वां जन्मदिन मना रहे हैं। इस मौके हम आपको बताने जा रहे हैं पीएम नरेंद्र मोदी के कार कलेक्शन के बारे में। पीएम मोदी के पास दुनिया की सबसे सुरक्षित कार है, जिसे परिंदा भी पर नहीं मार सकता। बता दें कि कभी स्कॉर्पियो में सफर करने वाले प्रधानमंत्री नरेन्द्र मोदी ने अब बीएमडब्ल्यू 7 सीरीज कार का इस्तेमाल करते हैं। पीएम मोदी जब गुजरात के मुख्यमंत्री थे तो स्वदेशी कंपनी महिंद्रा की स्कॉर्पियो का इस्तेमाल करते थे। प्रधानमंत्री चुनाव जीतने के बाद भी शपथ ग्रहण तक उन्होंने इसी कार का इस्तेमाल किया था।बता दें कि प्रधानमंत्री बनने के बाद वह किस कार का इस्तेमाल करेंगे इस पर भी काफी चर्चा हुई थी। महिंद्रा ग्रुप के सीएमडी ने पीएम मोदी से आग्रह किया था कि वो अब भी स्कॉर्पियो का ही इस्तेमाल करें। उन्होंने पत्र लिखकर यह भी कहा था कि वो इसी स्कॉर्पियो को हाईटेक फीचर्स से लैस कर देंगे जो पीएम की सिक्युरिटी के सभी पैमानों से गुजरने में सक्षम होगी। हालांकि सुरक्षा को ध्यान में रखते हुए पीएम मोदी के लिए जर्मनी से बीएमडब्ल्यु मंगवाई गई थी।ये हैं पीएम मोदी की कार के फीचर्स:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मात्र 10 रुपए का खर्च और गायब हो जाएंगे बाइक या कार पर लगे Scratch, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:16:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-remove-scratches-from-the-car-at-home-using-toothpaste/</guid>
      <description>आपकी कार या बाइक में स्क्रैच लग जाना आम बात होती है। लेकिन इससे वाहन की खूबसूरती पर कलंक सा लग जाता है। अब या तो गाड़ी का वो पार्ट नया लगाया जाए या फिर रिपेयर कराया जाए। इन दोनों ही काम का खर्च लंबा-चौड़ा बैठता है। ऐसे में हम आपको ऐसा तरीका बताने जा रहे हैं जिसमें मात्र 10 रुपए का खर्च आएगा और बाइक या कार के स्क्रैच भी ठीक हो जाएंगे। इसके लिए आपको 10 रुपए का कोई भी टूथपेस्ट खरीदकर लाना होगा। टूथपेस्ट को इस्तेमाल करने की वजह है कि यह कि टूथपेस्ट ऐसे कैमिकल से बना होता है जिसका इस्तेमाल आमतौर पर बेकिंग सोडा बनाने के लिए किया जाता है और यह धातु पर लगे जंग को भी साफ करने के काम आता है। टूथपेस्ट ही क्यों:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>