<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो वर्ल्ड on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/</link>
    <description>Recent content in ऑटो वर्ल्ड on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 14:32:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>इस डोंगल के जरिए पुरानी कार में भी चला सकेंगे इंटरनेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/samsung-connect-auto-dongle-brings-wi-fi-lte-connectivity-for-the-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 14:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/samsung-connect-auto-dongle-brings-wi-fi-lte-connectivity-for-the-cars/</guid>
      <description>वैसे तो आजकल बाजार में आने वाली गाड़ियों में पहले से ही इंटरनेट कनेक्शन इंटरेफस मिल रहा है लेकिन अगर आपके पास 2-3 साल पुरानी कार है और उसमें आप इंटरनेट चलाना चाहते हैं तो इसके लिए सैमसंग ने बाजार में कनेक्‍ट ऑटो नाम का एक खास डोंगल उतार दिया है। इस डोंगल को कारा में प्लग-इन करके हाई-स्पीड इंटरनेट चलाया जा सकता है।  के दावे के मुताबिक इस डोंगल को ऑन बोर्ड डायग्‍नोस्टिक 2 पोर्ट वाली सभी गाड़ियों से कनेक्ट किया जा सकता है। इसकी मदद से आप कार की लोकेशन समेत फ्यूल मॉनिटरिंग, जियो-फेंसिंग तथा ड्राइविंग सेफ्टी के बारे में जानकारी ले सकेंगे। इसमें रियल टाइम जीपीएस तथा फाइंड माइ कार का भी सपोर्ट मिलेगा।  इसकी सबसे खास बात यह है कि इसके जरिए आप कार के भीतर वाई-फाई हॉटस्‍पॉट बना सकते हैं और कार में बैठे लोग हाई-स्पीड इंटरनेट का मजा ले सकते हैं। इसकी कीमत 30 डॉलर यानी करीब 1,939 रुपये है लेकिन अभी यह भारत में नहीं मिल रहा है। अमेरिका में इसकी डोंगल की बिक्री हो रही है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बढ़ानी है कार की माइलेज तो नोट कर लें ये बातें, फायदे में रहेंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/want-to-increase-car-mileage-note-these-5-points/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/want-to-increase-car-mileage-note-these-5-points/</guid>
      <description>कार या किसी गाड़ी की बात हो और माइलेज को नजरअंदाज कर दिया जाए, यह संभव नहीं है। आज भले ही तमाम तरह की तकनीक सामने आ गई हैं लेकिन आज भी लोग माइलेज को ही प्राथमिकता देते हैं। एक रिपोर्ट की मानें तो दो तिहाई लोग माइलेज को पहली प्राथमिकता देते हैं। तो चलिए आज हम आपको कार की माइलेज बढ़ाने के लिए 5 बातें बताते हैं जिनका आपको ख्याल रखना चाहिए।  टायर के एयर प्रेशर को मेंटेन रखें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहनों से टाटा, अशोक लेलैंड, ईसूजू, जेबीएम के बीच बाजार कब्जाने की होड़</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-ashok-leyland-and-jbm-ready-to-launch-more-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 11:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-ashok-leyland-and-jbm-ready-to-launch-more-electric-vehicles/</guid>
      <description>भारत में बढ़ते व्यावसायिक वाहनों के बाजार में नई तकनीक के साथ बड़ी ऑटो कंपनियां एक दौर ही बदलने की फिराक में लगी हैं। इसकी झलक मोटर शो में दिखाई दे रही है। कंपनियां सिटी बसों की दौड़ में एक दूसरे को पछाडने के लिए जहां आरामदायक वहीं, प्रदूषण रहित सफर उपलब्ध कराने की होड़ में लगी हैं। हालांकि, इससे बसों की कीमतों में तो तगड़ा इजाफा हुआ है, अब देखना यह है कि बाजार में आने पर लोगों को कितनी भाएंगी।  जेबीएम ईको लाइफ: कंपनी ने 100 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन के वर्ग में 36 से 40 सीटों में यह सेगमेंट निकाला है। एक बार चार्ज होने पर यह 200 किलोमीटर चलती है। टॉप स्पीड-75 किमी/घंटे, चार्जिंग-पांच मिनट से एक घंटे में। कीमत- कस्टमाईजेशन पर निर्भर करीब दो से तीन करोड़ रुपये। इस वर्ष 2018 के मध्य में यह बाजार में आएगी।  अशोक लेलैंड-सर्किट एस: कंपनी ने अपनी पहली फुल इलेक्ट्रिक बस अनव्हील की है। 25 से 35 सीट में कंपनी ने स्मार्ट बैटरी इसमें उपयोग करेगी। यह लियॉन बैटरी से आकार में करीब एक चौथाई और वजन में भी कम होगी। सबसे खास बात यह है कि कंपनी ने स्वापेबल टेक्नोलॉजी का उपयोग कर रही है। इसमें चार्जिंग स्टेशन पर पहुंचते ही बैटरी को चार्ज बैटरी से बदल दिया जाएगा।  टाटा मैग्ना बस 1623- कंपनी ने 28 यात्रियों, एक चालक और एक परिचालक के लिए यह सिटी बस बनाई है। यह 12 मीटर लंबी बस प्रीमियम ग्राहकों के लिए बनाई गई है। बस में सेफ्टी फीचर्स और आरामदायक सीटें हैं जो विमान में मिली सुविधाओं का एहसास कराती हैं। 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बड़े ब्रांड का बड़ा खेल, बदला नजर आ रहा ऑटो एक्सपो का नजारा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-government-gives-subsidy-to-motor-company/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 10:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-government-gives-subsidy-to-motor-company/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो ग्रेटर नोएडा यानी एशिया का सबसे बड़ा जो अपने आयोजन, ब्रांड, व्यवस्था आदि को लेकर देश ही नहीं दुनिया में चर्चा प्राप्त करता है। यूं तो हर साल ऑटो एक्सपो में तकनीक के फैन को कुछ नया देखने को मिलता है। लेकिन यहां आने वालों की मानें तो इस साल का आयोजन कई मामलों में हर साल से कुछ ज्यादा अलग है। इस साल के आयोजन में एक खास स्ट्रेटजी का असर देखने को मिल रहा है। पिछले सालों के आयोजनों में शामिल कई बड़े ब्रांड इस बार ऑटो एक्सपो में शामिल नहीं हैं। वहीं कुछ घरेलू ब्रांड आश्चर्यजनक रूप से अपने उत्पादों को एक बड़े स्तर पर ले जाकर प्रदर्शित कर रहे हैं।  गौरतलब है कि इलेक्ट्रिक चार्जिंग और हाइब्रिड तकनीक से जुड़े नये उत्पादों के निर्माण पर लगभग सभी कंपनियां जोर दे रही हैं। कारों एवं बाइक, स्कूटी बस आदि में पेट्रोल डीजल के विकल्पों का इस्तेमाल कंपनियों की प्राथमिकता बनी हुयी है। ऑटो एक्सपो में भी हम भविष्य की कारों की झलक देख सकते हैं। यहां इलेक्ट्रिक और हाइब्रिड मॉडल से जुड़े कई उत्पाद प्रदर्शित किये जा रहे हैं। ऐसे विकल्पों के निर्माण में अकसर सरकारी योजनायें भी मददगार होती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लगाइए यह स्मार्ट नंबर प्लेट, पार्किंग के समय कभी नहीं टकराएगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/smart-wireless-parking-sensor-to-protect-from-collision-of-any-car/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 15:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/smart-wireless-parking-sensor-to-protect-from-collision-of-any-car/</guid>
      <description>वैसे तो आजकल अधिकतर कार के पीछे कैमरे मिल रहे हैं लेकिन अगर आपकी कार के पीछे कैमरा नहीं है तो के समय परेशानी बनी रहती है कि कहीं गाड़ी पीछे किसी चीज से टकरा ना जाए। अब आपकी इस समस्या का समाधान एक स्मार्ट नंबर प्लेट ने कर दिया है। यह खास नंबर प्लेट 10 फीट की दूरी से ही बता देगा कि कोई चीज पीछे है जिससे आपकी कार टकरा सकती है। तो आइए जानते हैं इस नंबर प्लेट की खासियत। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दमदार इंजन नहीं, ज्यादा माइलेज देने वाली होनी चाहिए कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-customers-likes-mileage-than-powerful-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 14:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-customers-likes-mileage-than-powerful-engine/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा में चले रहे में आपको भी कई कारें पंसद आई होंगी। इस एक्सपो में कई नई तकनीक भी सामने आई हैं, वहीं इस बार इलेक्ट्रिक कारों का भी बोलबाला देखने को मिला, लेकिन ऑटोमोबाइल में तमाम डेवलपमेंट के बाद भी लोग कार खरीदते समय उसकी पावर के बजाय, उसका माइलेज देखते हैं। एक रिपोर्ट की मानें तो दो तिहाई लोग माइलेज को पहली प्राथमिकता देते हैं।  यह आंकड़ा अमेरिका की फोर्ड कंपनी द्वारा 11 देशों में कराए गए सर्वे में सामने आई है। इस रिपोर्ट से एक खास बात सामने आई है कि भारत के साथ-साथ चीन, ऑस्ट्रेलिया, सिंगापुर और न्यूजीलैंड जैसे देशों के लोग भी कार खरीदते समय सबसे पहले उसकी माइलेज की बात करते हैं और उसके बाद ही इंजन की शक्ति की बात होती है। इस सर्वे में तमाम देशों के करीब 9 हजार कार चालकों को शामिल किया गया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो 2018 में पहुंची तापसी पन्नू, होंडा की बताई ये खास बात </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekovtd/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 16:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekovtd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: पांच किलो हाइड्रोजन गैस से 700 किलोमीटर का सफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-700-kilometer-journey-from-five-kilos-of-hydrogen-gas-only/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 05:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-700-kilometer-journey-from-five-kilos-of-hydrogen-gas-only/</guid>
      <description>अगर सबकुछ प्लान के मुताबिक रहा तो आने वाले 10 वर्षों में आप इलेक्ट्रिक के साथ ही हाइड्रोजन ईंधन से चलने वाली कारों का मजा ले सकेंगे। इसकी सबसे बड़ी खासियत यह है कि एक किलोग्राम हाइड्रोजन से 120-130 किलोमीटर तक का सफर कर सकेंगे। दरअसल, और में हाइड्रोजन की उपलब्धता है। इसलिए वहां हाइड्रोजन से चलने वाली कारें इजाद हो चुकी हैं। वहां पांच किलोग्राम का टैंक पुल कराने पर करीब 700 किलोमीटर का सफर कर सकते हैं। इससे प्रदूषण भी नहीं होगा।   अड़चन यह है, कि अपने देश में हाइड्रोजन ईंधन की उपलब्धता फिलहाल नहीं है। ऑटोमोबाइल सेक्टर सरकार की तरफ उम्मीद से देख रहा है। एक और अड़चन कीमत को लेकर है। हाइड्रोजन कारें पेट्रोल की तुलना में ज्यादा महंगी होती हैं, जबकि अपने देश में महंगी कारें खरीदने वालों की तादाद बहुत कम है। ऐसे में हाइड्रोजन से चलने वाली कारों की कीमत कम करना भी ऑटोमोबाइल सेक्टर के लिए चुनौती है।   अगले दस वर्षों में आ सकती हैं हाइड्रोजन से चलने वाली कारें  कंपनी के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग एंड सेल) ज्ञानेश्वर सेन का कहना है कि हाइड्रोजन ईंधन उपलब्ध कराना एक नीतिगत निर्णय है। सरकार इस दिशा में काम कर रही है। अगर इसमें सफल रहे तो यह ऑटोमोबाइल के लिए एक नया आयाम होगा। इससे देश में डीजल-पेट्रोल की खपत के साथ प्रदूषण रोकने में भी सफलता मिलेगी। वे 2018 में अगले जनरेशन की होंडा अमेज के बारे में जानकारी दे रहे थे।  ड्राइवर लेस कार पर भी फोकस  बिना ड्राइवर के आपकी कार आपके गंतव्य तक पहुंचाकर वापस अपनी जगह आकर खड़ी हो जाए तो कितना बढिय़ा होगा। ऑटो मोबाइल सेक्टर ड्राइवर लेस कारों पर भी तेजी से काम कर रहा है।महानगरों में जिस तेजी से पार्किंग की समस्या बढ़ रही है आने वाले दिनों में कार खड़ी करने की जगह मिलना मुश्किल हो जाएगा। इस समस्या को दूर करेगी ड्राइवर लेस कार।  होंडा कंपनी के सीनियर वाइस प्रेसिडेंट (मार्केटिंग एंड सेल) ज्ञानेश्वर सेन कहते हैं, कि आने वाले दिनों में तकनीक के अनुसार कारें इतनी अपग्रेड हो जाएंगी कि कारें आपके इच्छा के अनुसार खुद चलेंगी।खासकर सुरक्षा फीचर्स पर ज्यादा जोर रहेगा। जैसे अगर आगे कोई खतरा है तो उसका इंडीकेटर पहले ही मिल जाएगा। आपने अगर लेन चेंज किया है तो उसका भी इंडीकेशन मिल जाएगा। ऐसे तमाम फीचर देखने को मिलेंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में मारुति सुजुकी ने लॉन्च की 3rd जनरेशन स्विफ्ट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejjtyb/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:02:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ejjtyb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो 2018 शुरू होने से पहले देखिए अंदर की तस्वीरें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ej69j10/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ej69j10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारत में सबसे ज्यादा बिकती हैं ये दस कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eibuvy/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 13:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eibuvy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्यों खींची जाती है सड़कों पर पीली और सफेद रंग की पट्टियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eii7wp/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eii7wp/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टाटा मोटर्स एक्सपो में 6 इलेक्ट्रिक वाहन लाएगी, होंगे 26 स्मार्ट मोबिलिटी सॉल्यूशंस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-launch-6-electric-vehicles-in-expo-26-smart-mobility-solutions/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 01:27:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-to-launch-6-electric-vehicles-in-expo-26-smart-mobility-solutions/</guid>
      <description>घरेलू ऑटोमोबाइल कंपनी आगामी में छह इलेक्ट्रिक वाहन पेश करेगी। कंपनी पहले ही घोषणा कर चुकी है कि वह 9-14 फरवरी को आयोजित हो रहे ऑटो एक्सपो में अपने सभी यात्री व वाणिज्यिक वाहनों के लिए 26 स्मार्ट मोबिलिटी सॉल्यूशंस पेश करेगी।   इन छह इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रदर्शन भी एक्सपो में किया जाएगा। टाटा मोटर्स के एक प्रवक्ता ने कहा कि हम खूबियों पर कोई टिप्पणी नहीं कर सकते, लेकिन टाटा मोटर्स वास्तव में छह इलेक्ट्रिक वाहनों की एक विस्तृत रेंज पेश करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>खराब वाहन को गैरेज तक पहुंचाने का आसान जुगाड़, आप भी इसे आजमाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eg4wp5/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 13:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eg4wp5/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुर्घटना के दौरान बाइक राइडर्स को गंभीर चोटों से बचाएगी ये तकनीक, आप भी जानें क्या है ये</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebmvw10/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebmvw10/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोल्ड करके कहीं भी रख लो ये स्मार्ट स्कूटर, वजन मात्र 32 किग्रा  </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eahktb/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 17:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eahktb/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अमेरिका फोन पर ही अटका रहा, चीन ने बना डाला कार का चेहरे से खुलने वाला लॉक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 20:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ez9kls/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कमाल का है ये बाइक स्टंटमैन, कहीं भी चढ़ना इसके लिए मुश्किल नहीं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ezbhxn/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>संभलकर खोलें कार का दरवाजा, वरना हो सकता है ये </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eyvfcr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक मॉडिफाई करने से पहले ये खबर जरूर पढ़ें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 20:36:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ewkbqz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जेनेलिया ने रितेश को गिफ्ट की इलेक्ट्रिक कार Tesla X, जानें कीमत और खासियत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/genelia-d-souza-gifts-tesla-x-to-husband-riteish-deshmukh-on-his-birthday/</guid>
      <description>रितेश देशमुख के 39वें जन्मदिन पर उनकी पत्नी ने उन्हें कार गिफ्ट में दी है जिसके साथ ने इंस्टाग्राम पर फोटो भी शेयर की है। Tesla X एक इलेक्ट्रिक कार है। बता दें कि इससे पहले हाल ही में भारत में आने वाली पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार टेस्ला एक्स को मुंबई की सड़कों पर देखा गया था। बताया जा रहा है कि इस कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है। यह टेस्ला Model X एसयूवी कार है, जो 4-व्हील ड्राइवर के साथ आती है। कार में स्टैंडर्ड सेफ्टी फीचर्स दिए गए हैं। एक बार चार्ज होकर 470 किमी का सफर तय कर लेती है। कंपनी का कहना है कि यह सबसे तेज एसयूवी कार है, जो 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये हैं जॉन अब्राहम का सुपरबाइक्स का कलेक्शन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eqtggc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>झपकी आते ही ये कार आपसे पूछती है, कॉफी पिएंगे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 06:44:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eprv21/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार डीलर चिपका न दे आपको पुरानी कार, ऐसे जानें मैन्यूफैक्चरिंग साल और महीना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:34:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1epmax8/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जल्द ही सड़कों पर दौड़ती दिखेंगी बिना ड्राइवर वाली कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:31:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eo6nwf/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देहरादून के इन जनाब के पास है विंटेज कारों का खजाना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ennrgz/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टीवी-मोबाइल बनानेवाली इस कंपनी ने बना डाली बिना ड्राइवर की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 06:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1enndyv/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बस बाकी हैं 24 दिन, ये भारी डिस्काउंट वाली शॉपिंग के लिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1empcrr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>निसान मोटर्स ने भारत पर ठोका 5000 करोड़ का मुकदमा, जानिए पूरा मामला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 06:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ekvzns/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ई-वाहनों को बढ़ावा देने को महिंद्रा, उबर ने मिलाया हाथ </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 14:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-uber-join-hands-to-promote-e-vehicles/</guid>
      <description>देश के कई शहरों में अपने इलेक्ट्रिक वाहनों के साथ कैब संचालन कंपनी के बेड़े में शामिल करने के लिए (एमएंडएम) उबर के साथ हाथ मिलाएगी। प्रमुख वाहन कंपनी ने बृहस्पतिवार को यह जानकारी दी।   कंपनी नई साझेदारी के तहत दिल्ली तथा हैदराबाद में सैकड़ों इलेक्ट्रिक वाहनों को सड़कों पर उतारेगी। कंपनी नागपुर की सड़कों पर अपने इलेक्ट्रिक वाहनों को उतारने के लिए पहले ही उबर की प्रतिद्वंद्वी कंपनी ओला से समझौता कर चुकी है। महिंद्रा उबर को ई2ओप्लस हैचबैक तथा ईवेरिटो सिडान वाहन देगी।   ये भी पढ़ेंः   महिंद्रा एंड महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने यहां संवाददाताओं से कहा कि उबर के साथ हमारा सहयोग शेयर्ड मोबिलिटी प्लेटफॉर्म पर ई-वाहनों को व्यापक पैमाने पर स्वीकार करने की रफ्तार में तेजी लाने में मदद करने तथा देश के ई-वाहनों की परिकल्पना को साकार करने के लिए अगला महत्वपूर्ण कदम है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लौट आई टाटा की नैनो, अब बिजली से चलने वाली कार बनकर!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:28:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ei7zys/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMG! आ गई पहली ड्राइवरलेस कार, लंदन की सड़कों पर भरेगी फर्राटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 21:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egkj6m/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मार्केट में आया इलेक्ट्रिक ट्रक, दौड़ेगा 100 किमी प्रति घंटे की रफ्तार से</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egihsm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सौ किमी की रफ्तार दो सेकेंड से कम में पकड़ती है ये कार!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 07:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efqkfq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 मिनट में हवाई जहाज बन जाती है ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 07:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efhtvc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>क्या है बीएस 6 ईंधन, जानें गाड़ी में इसे डालने के फायदे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efl5kq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> देखिए आ गई है दुनिया की सबसे खूबसूरत बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 18:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eex2bs/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लंबरेटा स्कूटर की वापसी, जानें कब से शुरू होगी भारत में बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edmfl6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले Scorpio Facelift की फोटो और फीचर्स लीक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-facelift-photo-leaks-before-launch-on-november-14/</guid>
      <description>महिंद्रा एक Scorpio का एक और मॉडल Scorpio Facelift को बाजार में उतारने को तैयार है। वहीं लॉन्चिंग से पहले महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट की तस्वीरें लीक हुई हैं। बता दें कि महिंद्रा अपनी इस कार को 14 नवंबर को लॉन्च करने वाली है।  ऑनलाइन लीक फोटो से यह साफ है कि कंपनी इस बार कार को नए लुक में पेश करने वाली है। कार के फ्रंट में नई डिजाइन की ग्रिल है जो हाल ही में लॉन्च हुई जीप कंपस से मैच कर रही है। लीक रिपोर्ट्स की मानें तो इस कार में कमाल के कुछ नए फीचर्स दि जाएंगे।  ये भी पढ़ेंः  इसके अलावा इस SUV में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUST WATCH: SUV खरीदने से पहले एक बार ये जरूर देख लें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 05:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1edinfe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देखिए वो कार जिसके पास दिमाग भी है!</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e8qo4c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गोली की रफ्तार से तेज भागती है ये कार, स्पीड जानकर हो जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 08:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e6hkd9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये प्रयोग सफल हुआ तो हम 30 मिनट में पहुंचेंगे दिल्ली से लखनऊ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/r2eb02s82cc/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मशहूर कार कंपनी टेस्ला में दिवाली से पहले इसलिए मचा कोहराम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e412pr/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन ऑटोमोबाइल कंपनियों पर उठे सवाल, निकली खामियां</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e3dzn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 36.44 सेकेंड में पकड़ी 400 km/h की रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 14:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1ulny/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हेलमेट खरीदने से पहले क्या आप जानते हैं ये 5 बातें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:08:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e19tkd/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी की सर्विस से पहले ये जान लें...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0jstt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Skoda ने भारत में लॉन्च की 7-सीटर एसयूवी Kodiaq</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 07:48:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e0ofhl/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>वाहन चोरी हो गया तो ऐसे मिल सकता है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e02mpt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>