<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार रिव्यू on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/</link>
    <description>Recent content in कार रिव्यू on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2017 11:52:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alto से लेकर Creta तक, साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकी ये कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 11:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-selling-car-in-2017-alto-dzire-baleno-kwid-vitara-brezza-creta/</guid>
      <description>आपकी प्रिय वेबसाइट अमर उजाला पाठकों के लिए साल 2017 की टॉप ट्रेंडिंग सीरीज लेकर आई है। आज हम आपके लिए साल 2017 में सबसे ज्यादा बिकने वाली कारों की लिस्ट लेकर आए हैं। 1. मारुति सुजुकी Alto 800
कीमत- 2.46 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 24.7 kmpl
इंजन- 796 सीसी (पेट्रोल)2. मारुति सुजुकी Dzire
कीमत- 5.43 लाख रुपए से शुरू
माइलेज- 28.4 kmpl इंजन- 1248 सीसी (पेट्रोल)3. मारुति सुजुकी Baleno</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डिजायर से लेकर Kwid तक, ऑटोमैटिक गियरबॉक्स की ये कार माइलेज में भी शानदार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-ten-automatic-cars-with-best-mileage-in-india-dzire-ignis-alto-kwid-tiago/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 14:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-ten-automatic-cars-with-best-mileage-in-india-dzire-ignis-alto-kwid-tiago/</guid>
      <description>भारतीय बाजार में ऑटोमैटिक गियर वाली गाड़ियां काफी पॉपुलर हो रही हैं। अब किफायती रेंज में भी कार कंपनियां इस फीचर को दे रही हैं। आजकल जो ऑटोमैटिक गियरबॉक्स वाली गाड़ियां आ रही हैं उनमें सुविधा के साथ माइलेज भी अच्छा मिल रहा है। यहां हम ऐसी ही पांच गाड़ियों के बारे में बता रहे हैं। 1. Maruti Suzuki Dzire
माइलेज- 28.4 किमी/ली. (डीजल) व 22 किमी/ली. (पेट्रोल)
डीजल ऑटोमैटिक वैरिएंट- 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुंबई की सड़कों पर घूमी भारत की पहली टेस्ला कार, रजिस्ट्रेशन में नहीं लगा टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-first-tesla-x-electric-suv-car-registered-at-mumbai/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 11:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-first-tesla-x-electric-suv-car-registered-at-mumbai/</guid>
      <description>भारती की पहली टेस्ला इलेक्ट्रिक कार को रजिस्ट्रेशन के बाद मुंबई की सड़कों पर घूमते देखा गया है। कार को एस्सार ग्रुप के ग्रुप सीईओ प्रशांत रुईया ने खरीदा है और इसे मुंबई के ताड़देव क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (आरटीओ) में रजिस्टर्ड कराया गया है।  इलेक्ट्रिक वाहन होने के कारण इस पर किसी प्रकार का आरटीओ टैक्स या सेस नहीं लगाया गया है। इस कार की कीमत करीब 61 लाख रुपए है। पहले माना जा रहा था कि टैक्स के साथ यह 1 करोड़ रुपए तक पहुंच सकती है। यह एक प्रीमियम स्पोर्ट्स यूटिलिटी व्हीकल (SUV) कार है जिसमें सेल्फ ड्राइविंग की भी क्षमता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna Review: &#39;इंडियन कार ऑफ द ईयर&#39; को खरीदने से पहले पढ़ लीजिए रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-wins-indian-car-of-the-year-award-read-review-before-buying/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 14:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-wins-indian-car-of-the-year-award-read-review-before-buying/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी हुंडई ने 2017 में नई जेनरेशन की वरना कार लॉन्च की थी। हाल ही में इसे इंडियन कार ऑफ द ईयर चुना गया है। कंपनी ने इस कार की कीमत 7.99 लाख रुपए से 12.62 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) तक रखी है। कार का सीधा मुकाबला मारुति सियाज, होंडा सिटी, स्कोडा रेपिड और फॉक्सवैगन वेंटो से होगा। इंजन
नई हुंडई वरना में 1.6 लीटर पेट्रोल और 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पहली बार नजर आई Datsun Go Cross, जानिए क्या है फीचर्स और कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-go-cross-spotted-first-time-in-indonesia-launch-in-india-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:08:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/datsun-go-cross-spotted-first-time-in-indonesia-launch-in-india-2018/</guid>
      <description>पहली बार 2016 ऑटो एक्सपो में कॉन्सेप्ट के रूप में पेश की गई डटसन गो क्रॉस कंपनी की पहली क्रॉसओवर कार होगी। हाल ही में कार के प्रोडक्शन वर्जन को इंडोनेशिया में देखा गया है। रिपोर्ट के मुताबिक, कार को जल्द ही इंडोनेशिया में लॉन्च किया जाना है जिसके बाद 2018 में यह भारत भी आएगी। चूंकि निसान और डटसन, दोनों ही कंपनियां ऑटो एक्सपो 2018 में हिस्सा नहीं ले रही हैं। ऐसे में कंपनी के करीबी सूत्रों का कहना है कि इस कार को मार्च या अप्रैल 2018 में भारत लाया जाएगा।डटसन गो क्रॉस एक सब-4 मीटर कार होगी जिसे मिनी एसयूवी माना जा सकता है। ठीक महिंद्रा केयूवी 100 की तरह। गो-क्रॉस के अगले हिस्से में शार्प डिजाइन वाले हैडलैंप्स और बड़े फॉग लैंप्स दिए गए हैं। यह डटसन Go+ कार की याद दिलाती है। इसमें डटसन रेडी गो जैसा ही केबिन दिया गया है। कार को सिर्फ पांच सीटों के विकल्प के साथ लॉन्च किया जा सकता है। इसमें टच-स्क्रीन इंफोटेंमेंट सिस्टम, क्लाइमेट कंट्रोल एसी, डिजिटल ड्राइवर इंफॉर्मेशन क्लस्टर जैसे फीचर्स देखने को मिल सकते हैं।कार के इंजन की बात करें तो इसमें डैटसन गो की तरह ही तीन सिलेंडर वाला 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 लाख से कम में खरीदना चाहते हैं सेकेंड हैंड कार, ये हैं 5 बेस्ट ऑप्शन </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-second-hand-car-to-buy-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-second-hand-car-to-buy-under-1-5-lakhs-rupees-in-india/</guid>
      <description>नई कार खरीदने के साथ ही पुरानी कारों का बाजार भी काफी बड़ा है। जिन लोगों के पास बजट कम होता है वह सेकेंड हैंड कार खरीदना पसंद करते हैं। तो ऐसे में अगर आप सेकेंड हैंड कार खरीदने की योजना बना रहे हैं तो हम आपको 1.5 लाख के बजट में आने वाली सेकेंड हैंड कारों के बेस्ट ऑप्शन बताएंगे। Maruti Suzuki Alto 800
कंपनी ने इस कार की कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति Dzire और जीप Compass को पछाड़ ये बनी इंडियन कार ऑफ द ईयर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:02:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-becomes-indian-car-of-the-year-maruti-dzire-and-jeep-compass-left-behind/</guid>
      <description>भारत के ऑटोमोबाइल बाजार में इंडियन कार ऑफ द ईयर (ICOTY) को सबसे प्रतिष्ठित अवॉर्ड में से एक माना जाता है। हर साल बोर्ड के जूरी सदस्य लॉन्च हुए नए वाहनों की टेस्टिंग करते हैं और विजेता की घोषणा करते हैं। 2018 के लिए नई हुंडई वरना को इंडियन कार ऑफ द ईयर चुना गया है। अवार्ड के लिए कुल 8 मॉडल्स को फाइन किया गया था। इनमें होंडा WR-V, जीप कंपास, मारुति डिजायर, मारुति इग्निस, रेनो कैप्टर, स्कोडा कोडिएक, टाटा नेक्सन और फॉक्सवैगन टिगुआन शामिल थीं। हुंडई वरना को 118 प्वाइंट मिले, जबकि मारुति डिजायर को 117 और जीप कंपास को 87 प्वाइंट मिले। बता दें कि हुंडई वरना एक मिड साइज सेडान कार है जिसका सीधा मुकाबला होंडा सिटी और मारुति सियाज से रहता है। कंपनी ने नई कार में डिजाइन को अपडेट किया था। कार में प्रोजेक्टर हेडलैंप और एलईडी डीआरएल दिया गया है। इसमें 16 इंच के डायमंड कट एलॉय व्हील मिलते हैं। नई वरना में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फोर्ड EcoSport से हुंडई Creta तक, ये हैं पेट्रोल इंजन वाली 5 किफायती SUV कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-petrol-engine-affordable-suv-in-india-ford-ecosport-to-hyundai-creta/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-petrol-engine-affordable-suv-in-india-ford-ecosport-to-hyundai-creta/</guid>
      <description>एक समय था जब डीजल वाहनों को पेट्रोल वाहनों के मुकाबले ज्यादा पसंद किया जाता था। ऐसा पेट्रोल और डीजल कीमतों में बड़े अंतर के कारण होता था। हालांकि पेट्रोल से चलने वाली कारें एक बार फिर अपनी प्रसिद्धी वापस पा रही है। ऐसे में आज हम आपको पेट्रोल इंजन के साथ आने वाली 5 किफायती एसयूवी कारों के बारे में बताएंगे। Ford EcoSport
कीमत- 7.31 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) से शुरू</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी Alto vs रेनो Kwid Vs हुंडई Eon: जानें नवंबर में किसे किया ग्राहकों ने सबसे ज्यादा पसंद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-vs-renault-kwid-vs-hyundai-eon-november-2017-sales-comparison/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-alto-vs-renault-kwid-vs-hyundai-eon-november-2017-sales-comparison/</guid>
      <description>भारतीय कार बाजार में ग्राहकों को सबसे ज्यादा हैचबैक सेगमेंट पसंद आता है। खासकर पहली बार कार खरीदने वाले ग्राहकों को । हमेशा की तरह मारुति सुजुकी का इस सेगमेंट पर कब्जा रहता है। मारुति सुजुकी ऑल्टो का मुकाबला रेनो क्विड और हुंडई Eon जैसी कारों से रहता है। यहां हम इन तीनों कारों की नवंबर 2017 में हुई बिक्री से पता करेंगे कि किसे ग्राहकों ने सबसे ज्यादा पसंद किया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में सबसे ज्यादा बिकी ये सेडान कार, City और Verna को दी मात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 13:07:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-ciaz-becomes-best-selling-c-segment-sedan-in-november-2017/</guid>
      <description>मारुति सियाज को एक बार फिर भारत की सबसे ज्यादा बिकने वाली सी-सेगमेंट सेडान कार का खिताब मिल गया है। इस कार ने नवंबर 2017 में बिक्री के मामले में हुंडई वरना और होंडा सिटी को भी पछाड़ दिया।   पढ़ें:   नवंबर महीने में ने कार की 4009 यूनिट बेचीं, जबकि हुंडई वरना की 3751 और होंडा सिटी सेडान की केवल 3315 यूनिट ही बिक पाई। होंडा सिटी का यह आंकड़ा पिछले छह महीनों में सबसे कम रहा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी CelerioX vs रेनो Kwid: जानिए किसे खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 11:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-vs-renault-kwid-price-specification-and-features/</guid>
      <description>मारुति ने हाल ही में सेलेरिया कार का नया वर्जन CelerioX लॉन्च किया है। कार के लुक में कई परिवर्तन किए गए हैं। मारुति सुजुकी CelerioX का सीधा मुकाबला Renault Kwid से रहेगा। अगर आप नई कार खरीदना चाहते हैं तो उससे पहले इन दोनों कारों की तुलना पढ़ लीजिए। किसके लिए है-
नई सेलेरियो एक्स क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट की कार है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। वहीं रेनो क्विड माइक्रो-एसयूवी कार कही जा सकती है। यह कम कीमत में अपने हल्के एसयूवी लुक के लिए मशहूर है। इसे मिनी डस्टर भी कहा जा सकता है। इंटीरियर-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल या पेट्रोल कार? आइए जानते हैं खरीदने के लिए कौन सी है बेहतर..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 14:44:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eneh9s/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डीजल कार खरीदें या पेट्रोल? जानिए किसे खरीदने में होगा फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/petrol-vs-diesel-car-which-is-better-in-india-2017/</guid>
      <description>डीजल की कार खरीदने पर माइलेज अच्छा मिलता है। पेट्रोल कार खरीदने पर पावर ज्यादा मिलती है। अधिकतर ग्राहक इसी असमंजस में रहते हैं कि डीजल कार खरीदें या पेट्रोल। दरअसल डीजल हो या पेट्रोल, कार कोई भी खराब नहीं होती। दोनों ही कारों के अपने-अपने फायदे और नुकसान होते हैं। आज हम यही बताने वाले हैं कि कौन सी कार आपके लिए बेहतर ऑप्शन होगी। 1. किसी भी कार का डीजल मॉडल उसके पेट्रोल मॉडल से महंगा होता है। 10 लाख रुपए के भीतर आने वाली कारों के डीजल मॉडल पेट्रोल वर्जन के मुकाबले 1-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई हुंडई i20 कार, मारुति सुजुकी बलेनो से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की वाहन निर्माता कंपनी भारत में नई , ग्रैंड i10 और नई Verna लॉन्च करने के बाद अब नई हुंडई i20 पर ध्यान केंद्रित कर रही है। भारत में इस कार को टेस्टिंग करते भी देखा जा चुका है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह कार 2018 में बाजार में आ सकती है। इसके अलावा ऑटो एक्पो 2018 में भी इसे पेश किया जा सकता है। हाल ही में इस कार की कुछ नई तस्वीरें सामने आई हैं। कंपनी नई आई20 के आगे वाले हिस्से और इंटीरियर में बदलाव करेगी। हालांकि कार में किसी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ले आई बेहद सस्ती 1.28 लाख की कार, 36 kmpl का देगी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 10:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</guid>
      <description>जल्द ही भारतीय सड़कों पर ऐसी कार आ सकती है जो ऑटोमोबाइल बाजार में हलचल मचा सकती है। काफी मशक्कत के बाद बजाज ऑटो की Qute कार को भारतीय सड़क एंव परिवहन मंत्रालय से मंजूरी मिल गई है। मंत्रालय ने बजाज Qute को व्हीकल की कैटेगरी में जगह दे दी है। इसके बाद माना जा रहा है कि इस वित्त वर्ष के खत्म होने तक बाजार में यह कार दस्तक दे सकती है। बजाज ने पांच साल पहले दिल्ली में हुए 2012 ऑटो एक्सपो में इस कार का कॉन्सेप्ट पेश किया था। उस वक्त इस कार का नाम आरई60 था। कंपनी ने इस गाड़ी को कार न कह कर क्वॉड्रिसाइकिल (quadricycle) का नाम दिया था। जिसका नाम बाद में बदलकर क्यूट कर दिया गया। इसकी एक और खास बात इसका माइलेज है, क्योंकि खबर हैं कि कार 36 किमी प्रति लीटर का माइलेज देती है। इसके साथ ही कार में ऑटोमेटिक गियरबॉक्स होने की बात भी कही गई थी। बजाज क्यूट में आपको 216.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में कार खरीदना घाटे का सौदा, ये हैं वो 5 वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</guid>
      <description>दिसंबर आते ही अधिकतर डीलरशिप और शोरूम में कारों पर डिस्काउंट बढ़ जाता है। ऐसे में कई लोग लालच में आकर नई कार खरीद लेते हैं। लेकिन दिसंबर में कार खरीदना किस तरह आपके लिए बड़ी भूल साबित हो सकती है उसके 5 कारण हम आपको बता रहे हैं। 1. दिसंबर में कार खरीदने का मतलब है कि ठीक एक महीने बाद, यानी जनवरी में आपकी कार को एक साल पुराना माना जाएगा। इससे भविष्य में आपको कार की रिसेल वैल्यू अच्छी नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: मारुति लॉन्च करने वाली है ये कारें, लुक और फीचर्स हैरान करने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी अगले साल होने वाले Auto Expo 2018 में अपने कई मॉडल लॉन्च करने जा रही है। ये कौन-कौन से मॉडल होंगे उन्हीं के बारे में आज हम आपको बता रहे हैं। नई जेनरेशन की Maruti Suzuki Swift
इस कार को अंतरराष्ट्रीय मार्केट में पहले ही पेश किया जा चुका है, जहां इसे काफी सराहना मिल रही है। इस कार को ऑटो एक्सपो में भी पेश किया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन पांच गाड़ियों की है सबसे ज्यादा रिसेल वैल्यू, इन्हें खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</guid>
      <description>भारत में नई कार खरीदने से पहले ही इसकी रिसेल वैल्यू को लेकर चिंता होने लगती है। तो आखिर क्या होती है रिसेल वैल्यू और कौंन सी वो कारें है जिन्हें खरीदना रहेगा फायदे का सौदा? आज हम इसी के बारे में बताने जा रहे हैं। पहले तो आपको बता दें कि रिसेल वैल्यू कार के मॉडल पर निर्भर करती है, नाकि कंपनी पर। अगर किसी कंपनी की एक कार की रिसेल वैल्यू अच्छी है तो जरूरी नहीं सभी मॉडल्स की भी अच्छी होगी। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने मॉडल से इस तरह अलग है नई महिंद्रा Scorpio, पढ़िए फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-new-vs-old-price-and-features-comparision/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-new-vs-old-price-and-features-comparision/</guid>
      <description>एसयूवी सेगमेंट की देश की सबसे बड़ी कंपनी ने हाल ही में स्कॉर्पियो का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च किया है। यह कार चार नए वैरिएंट- S3, S5, S7, और S11 में लॉन्च की गई है। 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट के लुक में बदलाव करने के अलावा कई नए फीचर्स जोड़े गए हैं। यहां हम आपको बताने वाले हैं कि नई स्कॉर्पियो अपने पुराने मॉडल से किस तरह अलग है।   पढ़ें:   इंजन की तुलना सबसे खास अपडेट एसयूवी के इंजन में किया गया है, जो अब पहले से 20 एचपी ज्यादा पावर जेनरेट करता है। हालांकि कार में पहले वाला ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Ford Ecosport फेसलिफ्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया ने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़े हैं। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। हम आपके लिए विभिन्न ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के आधार पर नई फोर्ड इकोस्पोर्ट 2017 का रिव्यू लेकर आए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेढ़ महीने के भीतर 11 हजार लोगों ने बुक कर ली ये कार, आप भी जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया ने 1 अक्टूबर को का फेसलिफ्ट वर्जन भारत में लॉन्च किया था। यह कार लोगों को कितनी पसंद आ रही है इसका अंदाजा कार के बुकिंग आंकड़ों से लगा सकते हैं। लॉन्चिंग से डेढ़ महीने के भीतर ही इस कार को 11 हजार लोगों ने बुक कर लिया।   पढ़ें:   कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीप Compass vs टाटा Hexa vs महिंद्रा XUV500: फीचर्स से जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 15:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की कार निर्माता कंपनी Jeep ने पिछले साल भारत में एक साथ तीन कारें- Wrangler Unlimited, Grand Cherokee और Grand Cherokee SRT लॉन्च की थी। हालांकि ये तीनों ही कार आम आदमी के बजट से बाहर की थीं। इसके बाद कंपनी ने 14.95 लाख से 20.65 लाख रुपए के बजट में Jeep Compass लॉन्च की। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम इन्हीं तीन कारों की तुलना कर रहे हैं। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा Kodiaq vs टोयोटा Fortuner vs फोर्ड Endeavour: कीमत और फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च की है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर जैसी कारों से रहेगा। हम यहां इन्हीं तीन कारों की तुलना करने जा रहे हैं। तुलना स्कोडा कोडिएक Style, टोयोटा फॉर्च्यूनर 4x4 AT और फोर्ड एंडेवर 3.2 AT टाइटेनियम वैरिएंट के बीच की जाएगी। इंजन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो कैप्चर Vs हुंडई क्रेटा: फीचर्स से जानिए दोनों SUV में कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-vs-hyundai-creta-price-features-and-specification-comparison-of-both-suv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-vs-hyundai-creta-price-features-and-specification-comparison-of-both-suv/</guid>
      <description>रेनो इंडिया भारत में अपनी बहुप्रतिक्षित क्रॉसओवर कार Captur से पर्दा उठा चुकी है। इस कार को अगले महीने लॉन्च किया जा सकता है। अपनी लॉन्चिंग से पहले ही इस कार ने एसयूवी सेग्मेंट में हलचल पैदा कर दी है। रेनो ने इस कार को कंपनी की ही पॉपुलर एसयूवी Duster और एमपीवी Lodgy के ही प्लेटफॉर्म पर तैयार किया है। इस कार का सीधा मुकाबला एसयूवी सेग्मेंट की अन्य कारों से रहेगा। SUV सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा का वर्चस्व कायम है। इसलिए यहां हम रेनो कैप्चर और हुंडई क्रेटा के इंजन और फीचर्स की तुलना करेंगे। डायमेंशन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon का EcoSport और ब्रेजा जैसी कारों से रहेगा मुकाबला, जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स जल्द ही अपनी कार के साथ कॉम्पैक्ट एसयूवी के सेग्मेंट में एंट्री करने जा रही है। इसका सीधा मुकाबला फोर्ड इकोस्पोर्ट, मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। इस कार की लॉन्चिंग 21 अक्टूबर को होगी। कार में दमदार इंजन, स्पोर्टी डिजाइन के अलावा शानदार फीचर्स दिए गए हैं। यहां हम इन तीनों कारों की तुलना करेंगे, जिसके बाद आप तय कर पाएंगे आपके लिए कौन-सी कार रहेगी बेहतर  पढ़ें:   इंजन: विटारा ब्रेजा में 1248सीसी, 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>