<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>कार रिव्यू on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/</link>
    <description>Recent content in कार रिव्यू on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2017 12:10:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आने वाली है नई हुंडई i20 कार, मारुति सुजुकी बलेनो से रहेगा मुकाबला</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:10:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-hyundai-i20-seen-in-spy-images-expected-price-specification-and-features/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की वाहन निर्माता कंपनी भारत में नई , ग्रैंड i10 और नई Verna लॉन्च करने के बाद अब नई हुंडई i20 पर ध्यान केंद्रित कर रही है। भारत में इस कार को टेस्टिंग करते भी देखा जा चुका है।   पढ़ें:   माना जा रहा है कि यह कार 2018 में बाजार में आ सकती है। इसके अलावा ऑटो एक्पो 2018 में भी इसे पेश किया जा सकता है। हाल ही में इस कार की कुछ नई तस्वीरें सामने आई हैं। कंपनी नई आई20 के आगे वाले हिस्से और इंटीरियर में बदलाव करेगी। हालांकि कार में किसी प्रकार का मकैनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजाज ले आई बेहद सस्ती 1.28 लाख की कार, 36 kmpl का देगी माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 10:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bajaj-qute-ministry-of-road-transport-and-highways-approves-this-quadricycle/</guid>
      <description>जल्द ही भारतीय सड़कों पर ऐसी कार आ सकती है जो ऑटोमोबाइल बाजार में हलचल मचा सकती है। काफी मशक्कत के बाद बजाज ऑटो की Qute कार को भारतीय सड़क एंव परिवहन मंत्रालय से मंजूरी मिल गई है। मंत्रालय ने बजाज Qute को व्हीकल की कैटेगरी में जगह दे दी है। इसके बाद माना जा रहा है कि इस वित्त वर्ष के खत्म होने तक बाजार में यह कार दस्तक दे सकती है। बजाज ने पांच साल पहले दिल्ली में हुए 2012 ऑटो एक्सपो में इस कार का कॉन्सेप्ट पेश किया था। उस वक्त इस कार का नाम आरई60 था। कंपनी ने इस गाड़ी को कार न कह कर क्वॉड्रिसाइकिल (quadricycle) का नाम दिया था। जिसका नाम बाद में बदलकर क्यूट कर दिया गया। इसकी एक और खास बात इसका माइलेज है, क्योंकि खबर हैं कि कार 36 किमी प्रति लीटर का माइलेज देती है। इसके साथ ही कार में ऑटोमेटिक गियरबॉक्स होने की बात भी कही गई थी। बजाज क्यूट में आपको 216.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिसंबर में कार खरीदना घाटे का सौदा, ये हैं वो 5 वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:58:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-time-to-purchase-a-car-december-or-january/</guid>
      <description>दिसंबर आते ही अधिकतर डीलरशिप और शोरूम में कारों पर डिस्काउंट बढ़ जाता है। ऐसे में कई लोग लालच में आकर नई कार खरीद लेते हैं। लेकिन दिसंबर में कार खरीदना किस तरह आपके लिए बड़ी भूल साबित हो सकती है उसके 5 कारण हम आपको बता रहे हैं। 1. दिसंबर में कार खरीदने का मतलब है कि ठीक एक महीने बाद, यानी जनवरी में आपकी कार को एक साल पुराना माना जाएगा। इससे भविष्य में आपको कार की रिसेल वैल्यू अच्छी नहीं</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: मारुति लॉन्च करने वाली है ये कारें, लुक और फीचर्स हैरान करने वाले</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-upcoming-cars-to-unveiled-at-2018-auto-expo/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी अगले साल होने वाले Auto Expo 2018 में अपने कई मॉडल लॉन्च करने जा रही है। ये कौन-कौन से मॉडल होंगे उन्हीं के बारे में आज हम आपको बता रहे हैं। नई जेनरेशन की Maruti Suzuki Swift
इस कार को अंतरराष्ट्रीय मार्केट में पहले ही पेश किया जा चुका है, जहां इसे काफी सराहना मिल रही है। इस कार को ऑटो एक्सपो में भी पेश किया जा सकता है। कार में 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन पांच गाड़ियों की है सबसे ज्यादा रिसेल वैल्यू, इन्हें खरीदना फायदे का सौदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-resale-value-cars-in-india-2017-maruti-suzuki-alto-wagonr-swift-honda-city-hyundai-i10/</guid>
      <description>भारत में नई कार खरीदने से पहले ही इसकी रिसेल वैल्यू को लेकर चिंता होने लगती है। तो आखिर क्या होती है रिसेल वैल्यू और कौंन सी वो कारें है जिन्हें खरीदना रहेगा फायदे का सौदा? आज हम इसी के बारे में बताने जा रहे हैं। पहले तो आपको बता दें कि रिसेल वैल्यू कार के मॉडल पर निर्भर करती है, नाकि कंपनी पर। अगर किसी कंपनी की एक कार की रिसेल वैल्यू अच्छी है तो जरूरी नहीं सभी मॉडल्स की भी अच्छी होगी। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुराने मॉडल से इस तरह अलग है नई महिंद्रा Scorpio, पढ़िए फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-new-vs-old-price-and-features-comparision/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 14:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-scorpio-new-vs-old-price-and-features-comparision/</guid>
      <description>एसयूवी सेगमेंट की देश की सबसे बड़ी कंपनी ने हाल ही में स्कॉर्पियो का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च किया है। यह कार चार नए वैरिएंट- S3, S5, S7, और S11 में लॉन्च की गई है। 2017 महिंद्रा स्कॉर्पियो फेसलिफ्ट के लुक में बदलाव करने के अलावा कई नए फीचर्स जोड़े गए हैं। यहां हम आपको बताने वाले हैं कि नई स्कॉर्पियो अपने पुराने मॉडल से किस तरह अलग है।   पढ़ें:   इंजन की तुलना सबसे खास अपडेट एसयूवी के इंजन में किया गया है, जो अब पहले से 20 एचपी ज्यादा पावर जेनरेट करता है। हालांकि कार में पहले वाला ही 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नई Ford Ecosport फेसलिफ्ट खरीदने से पहले पढ़ लीजिए इसका रिव्यू </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2017-ford-ecosport-facelift-review-read-before-you-buy/</guid>
      <description>फोर्ड इंडिया ने अपनी पॉपुलर कॉम्पैक्ट एसयूवी कार Ford EcoSport का फेसलिफ्ट वर्जन लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने फेसलिफ्ट वर्जन में कार के लुक में बदलाव के अलावा नए फीचर्स जोड़े हैं। कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 7.31 लाख रुपए रखी है, जो 10.67 लाख रुपए तक जाती है। हम आपके लिए विभिन्न ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के आधार पर नई फोर्ड इकोस्पोर्ट 2017 का रिव्यू लेकर आए हैं। नई इकोस्पोर्ट में एप्पल कारप्ले और एंड्रॉइड ऑटो के साथ 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>डेढ़ महीने के भीतर 11 हजार लोगों ने बुक कर ली ये कार, आप भी जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-s-cross-facelift-received-11000-bookings-in-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी इंडिया ने 1 अक्टूबर को का फेसलिफ्ट वर्जन भारत में लॉन्च किया था। यह कार लोगों को कितनी पसंद आ रही है इसका अंदाजा कार के बुकिंग आंकड़ों से लगा सकते हैं। लॉन्चिंग से डेढ़ महीने के भीतर ही इस कार को 11 हजार लोगों ने बुक कर लिया।   पढ़ें:   कंपनी ने इसकी शुरुआती कीमत 8.49 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी है। कार के सबसे महंगे Alpha वैरिएंट की कीमत 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जीप Compass vs टाटा Hexa vs महिंद्रा XUV500: फीचर्स से जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 15:21:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/jeep-compass-vs-tata-hexa-vs-mahindra-xuv500-comparison-on-price-specification-and-features/</guid>
      <description>अमेरिका की कार निर्माता कंपनी Jeep ने पिछले साल भारत में एक साथ तीन कारें- Wrangler Unlimited, Grand Cherokee और Grand Cherokee SRT लॉन्च की थी। हालांकि ये तीनों ही कार आम आदमी के बजट से बाहर की थीं। इसके बाद कंपनी ने 14.95 लाख से 20.65 लाख रुपए के बजट में Jeep Compass लॉन्च की। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम इन्हीं तीन कारों की तुलना कर रहे हैं। यह कंपनी की भारत में सबसे ज्यादा बिकने वाली कार साबित हुई। इस कार का मुकाबला इस सेग्मेंट की Tata Hexa और Mahindra XUV500 जैसी कारों से है। यहां हम 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा Kodiaq vs टोयोटा Fortuner vs फोर्ड Endeavour: कीमत और फीचर्स की तुलना</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-vs-toyota-fortuner-vs-ford-endeavour-price-features-and-specification-comparision/</guid>
      <description>अंतरराष्ट्रीय कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च की है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का सीधा मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर और फोर्ड एंडेवर जैसी कारों से रहेगा। हम यहां इन्हीं तीन कारों की तुलना करने जा रहे हैं। तुलना स्कोडा कोडिएक Style, टोयोटा फॉर्च्यूनर 4x4 AT और फोर्ड एंडेवर 3.2 AT टाइटेनियम वैरिएंट के बीच की जाएगी। इंजन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो कैप्चर Vs हुंडई क्रेटा: फीचर्स से जानिए दोनों SUV में कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-vs-hyundai-creta-price-features-and-specification-comparison-of-both-suv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:33:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-captur-vs-hyundai-creta-price-features-and-specification-comparison-of-both-suv/</guid>
      <description>रेनो इंडिया भारत में अपनी बहुप्रतिक्षित क्रॉसओवर कार Captur से पर्दा उठा चुकी है। इस कार को अगले महीने लॉन्च किया जा सकता है। अपनी लॉन्चिंग से पहले ही इस कार ने एसयूवी सेग्मेंट में हलचल पैदा कर दी है। रेनो ने इस कार को कंपनी की ही पॉपुलर एसयूवी Duster और एमपीवी Lodgy के ही प्लेटफॉर्म पर तैयार किया है। इस कार का सीधा मुकाबला एसयूवी सेग्मेंट की अन्य कारों से रहेगा। SUV सेग्मेंट में हुंडई क्रेटा का वर्चस्व कायम है। इसलिए यहां हम रेनो कैप्चर और हुंडई क्रेटा के इंजन और फीचर्स की तुलना करेंगे। डायमेंशन की तुलना</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tata Nexon का EcoSport और ब्रेजा जैसी कारों से रहेगा मुकाबला, जानिए कौन है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 14:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-nexon-vs-ford-ecosport-vs-maruti-suzuki-vitara-brezza-features-comparision/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स जल्द ही अपनी कार के साथ कॉम्पैक्ट एसयूवी के सेग्मेंट में एंट्री करने जा रही है। इसका सीधा मुकाबला फोर्ड इकोस्पोर्ट, मारुति सुजुकी विटारा ब्रेजा से रहेगा। इस कार की लॉन्चिंग 21 अक्टूबर को होगी। कार में दमदार इंजन, स्पोर्टी डिजाइन के अलावा शानदार फीचर्स दिए गए हैं। यहां हम इन तीनों कारों की तुलना करेंगे, जिसके बाद आप तय कर पाएंगे आपके लिए कौन-सी कार रहेगी बेहतर  पढ़ें:   इंजन: विटारा ब्रेजा में 1248सीसी, 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>