<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो न्यूज़ on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in ऑटो न्यूज़ on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 15:57:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>आ गई दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार, ना लगेगी चोट ना आएगी खरोंच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</guid>
      <description>भारत जैसे देशों में जहां सड़कों पर जाम आम समस्या है, वहां कार में डेंट या स्क्रैच का आना एक बड़ी परेशानी होती है। इसे देखते हुए जापान की टोयोडा गोसे (Toyoda Gosei) कंपनी ने दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार ईजाद की है। फ्लेसबाय (Flesby) नामक इस कार को टोक्यो मोटर शो- 2017 में पेश किया गया है। इस कार के चारों तरफ रबर के एयबैग्स दिए गए हैं, जो किसी भी तरह की टक्कर लगने पर खुल जाएंगे और कार को नुकसान से बचा लेंगे। इन एयरबैग्स के चलते किसी राहगीर को भी कार से चोट नहीं लगेगी। कंपनी ने फिलहाल इसे इलेक्ट्रिक मोड पर बनाया है, जिसमें एक व्यक्ति ही बैठ सकता है। यह कार 2030 तक बाजार में आएगी।इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीलाम होगी एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार, जानें वजह..</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 12:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e9qhm9/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिक्विड, एयर और ऑयल-कूल्ड इंजन में होता है क्या फर्क, यहां समझिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 10:15:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-the-difference-in-air-cooled-vs-liquid-cooled-vs-oil-cooled-engine/</guid>
      <description>लिक्विड-कूल्ड, एयर-कूल्ड और ऑयल-कूल्ड इंजन आमतौर पर बाइक्स में देखने को मिलता है। इन तीनों ही तकनीक का काम इंजन को ठंडा रखने का है। इसका इस्तेमाल अलग-अलग प्रकार की मोटरसाइकिल में अलग-अलग तरीके से किया जाता है। सबसे पहले तो आपको बता दें कि जितने भी इंजन होते हैं उसके भीतर ऑयल का इस्तेमाल किया जाता है ताकि इंजन के पार्ट्स को चिकना रखा जाए। इंजन के चलने पर यह ऑयल भी गर्म हो जाता है जिसे ठंडा रखने के लिए इन तकनीक का इस्तेमाल किया जाता है। एयर-कूल्ड : यह सबसे ज्यादा इस्तेमाल की जाने वाली तकनीक है। इसमें इंजन बनाते समय लंबी-लंबी लाइने बना दी जाती हैं, ताकी हवा बेहतर तरीके से इंजन की सतह पर लगेगी और ऑयल को ठंडा करेगी। ऑयल-कूल्ड : इस तकनीक को एयर-कूल्ड में थोड़ा सा ही बदलाव करके तैयार किया गया था। इसके तहत एक एयरकूल्ड इंजन से छोटे पाइप के जरिए ऑयल को बाहर निकाला गया और ऑयल ठंडा होकर वापस इंजन में चला जाता है। लिक्विड-कूल्ड: लिक्विड-कूल्ड इंजन बाकी दोनों से थोड़े महंगे होते हैं। इसमें कार के रेडिएटर की तरह तकनीक का इस्तेमाल किया गया। आमतौर पर इस तकनीक का इस्तेमाल 200 सीसी से बड़ी बाइकों में किया जाता है। इस तकनीक के तहत इंजन के अदर काफी सारे ब्लॉक बनाए जाते हैं जिनमें ऑयल घूमता और रेडिएटर में आकर ठंडा हो जाता है। ठंडा होने के बाद वापस इंजन में चला जाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एप्पल के को-फाउंडर स्टीव जॉब्स की BMW कार होगी नीलाम, 2.6 करोड़ तक जाएगी बोली</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apple-co-founder-steve-jobs-bmw-z8-car-will-go-on-auction/</guid>
      <description>एप्पल के को-फाउंडर की BMW Z8 कार नीलाम होने जा रही है। इस साल दिसंबर में न्यूयॉर्क में होने वाले एक इवेंट में इस कार की बोली लगाई जाएगी। इस कार की बिक्री सोथबाई ऑक्शन हाउस कर रहा है।  पढ़ें:   ऑक्शन हाउस ने बताया कि स्टीव जॉब्स को यह कार खरीदने के लिए Oracle की सीईओ लैरी एलीसन ने प्रोत्साहित किया था। हालांकि यह बात शायद ही कम लोग जानते होंगे कि स्टीव जॉब्स को जर्मन ऑटोमोबाइल डिजाइन से खासा प्यार था। उनके पास एक बीएमडब्ल्यू मोटरसाइकिल और मर्सिडीज बेंज SL कार भी थी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर कार में देने होंगे एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स, जल्द लागू होगा नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/sefty-features-like-airbags-parking-sensor-and-speed-alert-will-be-necessary-in-cars-from-july-2019/</guid>
      <description>भारत में अब महंगी कारें हों या कम कीमत वाली कार, जल्द ही हर रेंज की कार में एयरबैग, स्पीड अलर्ट और पार्किंग सेंसर जैसे फीचर्स देने अनिवार्य होंगे। ऐसा कारों का सफर और सुरक्षित करने के लिए किया जा रहा है। दरअसल टाइम्स ऑफ इंडिया की खबर के मुताबिक, 1 जुलाई 2019 से भारत में सभी कार निर्माता कंपनियों को को एडवांस सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। रिपोर्ट के मुताबिक, कंपनियों को अपनी कारों में एयरबैग, रिवर्स पार्किंग कैमरा, 80kmph की स्पीड से ज्यादा जाने पर अलर्ट, सीटबेल्ट रिमाइंडर और सेंट्रल लॉकिंग सिस्टम जैसे फीचर्स देने ही होंगे। सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने पहले ही इसे मंजूरी दे दी है और इसकी टाइमलाइन व आधिकारिक घोषणा भी जल्द की जा सकती है। अभी केवल कुछ ही कार निर्माता कंपनी एंट्री-लेवल कारों में एयरबैग और रिवर्स पार्किंग कैमरा सेंसर जैसे फीचर्स देती हैं। ये फीचर्स या तो विकल्प के रूप में होते हैं या फिर टॉप-एंड वैरिएंट में मिलते हैं। नया नियम लागू होने के बाद हर रेंज की कारों के सभी वैरिएंट में ये सेफ्टी फीचर्स देने होंगे। फिलहाल इस तरह के सेफ्टी फीचर्स प्रीमियम और लग्जरी कारों में ही मिलते हैं। बता दें कि साल 2016 में सड़क दुर्घटना में 74 हजार से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है बॉलीवुड के &#39;बिग बॉस&#39; सलमान खान की कारों का कलेक्शन, करोड़ों में है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 09:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-big-boss-salman-khan-car-collection-and-photos/</guid>
      <description>यह पॉपुलर टीवी शो बिग बॉस का11वां सीजन चल रहा है और हर साल की तरह इस साल भी बॉलीवुड के &amp;lsquo;भाईजान&amp;rsquo; सलमान खान ही इसे होस्ट कर रहे है। यही वजह है कि इन दिनों वह लगातार चर्चाओं में भी हैं। बाइकों के लिए सलमान खान के क्रेज को तो हम पहले भी कई बार देख चुके है। आज हम आपको उनके कार कलेक्शन के बारे में बताएंगे। Mercedes-Benz GL-Class</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota ने Suzuki को बताया भारतीय बाजार का &#39;मास्टर&#39;, कहा- उनसे सीखने की जरूरत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-auto-maker-toyota-calls-suzuki-a-master-in-indian-market/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/japanese-auto-maker-toyota-calls-suzuki-a-master-in-indian-market/</guid>
      <description>जापान की ऑटोमेकर कंपनी ने कहा है कि भारतीय बाजार की बात की जाए तो यहां की &amp;lsquo;मास्टर&amp;rsquo; कंपनी है और टोयोटा को उसका &amp;lsquo;स्टूडेंट&amp;rsquo; बनकर सीखने की जरूरत है। इस साल की शुरुआत में इन दोनों दिग्गज कंपनियों ने प्रोडक्ट व कॉम्पोनेंट की सप्लाई के अलावा पर्यावरण, सुरक्षा व सूचना प्रोद्योगिकी के क्षेत्र में साथ मिलकर काम करने की योजना बनाई थी।   सुजुकी की भारतीय यूनिट मारुति सुजुकी देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी है। भारत के पैसेंजर व्हीकल सेग्मेंट में इसका 50 फीसदी कब्जा है। कंपनी ने 2020 तक 2 मिलियन यूनिट बेचने का टारगेट रखा है। पिछले वित्त वर्ष मारुति सुजुकी ने 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को मिली नई दमदार ऑडी, 70 लाख है कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:33:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-cricket-captain-virat-kohli-gets-a-new-audi-s5-sedan-price-rupees-70-6-lakhs/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेट कप्तान विराट कोहली को दमदार परफॉर्मेंस वाली Audi S5 सेडान कार मिली है। इस कार को हाल ही में भारत में लॉन्च किया गया था और कंपनी ने ऑडी S5 की कीमत 70.6 लाख रुपए (एक्स-शोरूम, दिल्ली) रखी थी। विराट कोहली को इसी साल ऑडी का ब्रांड एंबेसडर बनाया गया था। विराट कोहली भारत में इस कार को पाने वाले पहले शख्स हैं।   पढ़ें:   ऑडी ने एक प्रमोश्नल वीडियो भी जारी किया है, जिसमें विराट कोहली को इस कार की राइड लेते दिखाया गया है। विराट कोहली के पास ऑडी के कई अन्य मॉडल पहले से मौजूद हैं, जिसमें ऑडी R8 सुपरकार, R8 LeMans, A8 लग्जरी सैलून और Q7 लग्जरी एसयूवी शामिल हैं। इस तरह विराट के पास यह पांचवी ऑडी हो गई। कोहली के पास Toyota Etios Liva, Fortuner, Range Rover Vogue, Lamborghini Gallardo और Bentley Continental जैसी कारें भी हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कार वालों को अब नहीं रहेगा बैटरी खत्म होने का डर, कुछ ऐसा करने जा रही सरकार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-nbcc-limited-announced-to-install-150-electric-car-charging-stations/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब और सुरक्षित बनेंगी गाड़ियां, सनरूफ के लिए दुनिया का पहला एयरबैग सिस्टम लाई Hyundai</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 14:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-mobis-developed-world-first-airbag-system-for-sunroofs-in-cars/</guid>
      <description>इन दिनों सभी कार निर्माता कंपनियों के लिए यात्री सुरक्षा सबसे पहली प्राथमिकता बन गया है। मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस ने दुनिया का पहला ऐसा एयरबैग सिस्टम विकसित किया है जो कारों के सनरूफ के लिए काम करेगा। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी।   पढ़ें:   यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा। इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने Hyundai को पछाड़ा, बनी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 11:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-india-becomes-largest-passenger-cars-exporter-from-india/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी ऑटोमेकर कंपनी मारुति सुजुकी ने एक और रिकॉर्ड बनाया है। वर्तमान वित्त वर्ष की पहली छमाही में मारुति सुजुकी भारत की सबसे बड़ी पैसेंजर व्हीकल निर्यातक कंपनी बन गई है। मारुति सुजुकी ने हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड को पछाड़कर यह मुकाम हासिल किया है। अब हुंडई मोटर चौथे पायदान पर पहुंच गई है। यात्री वाहनों के निर्यात के मामले में दूसरे और तीसरे पायदान पर फॉक्सवैगन और जनरल मोटर्स रही हैं। सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स के आंकड़ों के मुताबिक, अप्रैल-सितंबर तक के समय में मारुति सुजुकी इंडिया (MSI) ने पैसेंजर व्हीकल की 57300 यूनिट निर्यात की। एक साल पहले इसी अवधि में मारुति सुजुकी ने 54,008 यूनिट निर्यात की थीं। इस वित्त वर्ष कंपनी ने 6 फीसदी की बढ़ोतरी दर्ज की है। लंबे समय तक पहले पायदान पर रही हुंडई मोटर इंडिया लिमिटेड ने इस बार 44,585 यूनिट निर्यात की। पिछले साल कंपनी ने 63,014 यात्री वाहनों को निर्यात किया था। इस तरह कंपनी को 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टूव्हीलर पर नहीं बैठ पाएगी दूसरी सवारी, कर्नाटक सरकार लगाने जा रही रोक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/karnataka-state-government-planning-to-ban-pillion-riding-on-two-wheelers-upto-100-cc/</guid>
      <description>कर्नाटक में 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी के बैठने पर रोक लग सकती है। राज्य सरकार ने इसकी पूरी तैयारी कर ली है। कर्नाटक के परिवहन विभाग ने पीछे बैठे यात्री की सुरक्षा के मद्देनजर ऐसा करने का फैसला लिया है। विभाग का मानना है कि ज्यादातर सड़क दुर्घटनाओं में पीछे वाला यात्री भी शिकार बन जाता है।   बंगलूरू मिरर के मुताबिक, कर्नाटक सरकार ने पिछली सवारी पर रोक लगाने के लिए हाई कोर्ट में हलफनामा भी दाखिल कर दिया है। माना जा रहा है कि इस संबंध में एक हफ्ते के भीतर आधिकारिक सर्कुलर जारी किया जा सकता है।   पढ़ें:   जो वाहन इसके तहत आएंगे उनमें मोटरसाइकिल्स के अलावा स्कूटर भी शामिल हैं। राज्य सरकार का यह फैसला पहले से इस्तेमाल में आ रहे दोपहिया वाहनों पर लागू नहीं होगा लेकिन जो भी नया वाहन बेचा जाएगा, उस पर ये नये नियम लागू होंगे।   इस बारे में पुष्टि करते हुए राज्य के परिवहन मंत्री एचएम रेवन्ना ने कहा कि सरकार सिर्फ मोटर व्हीकल एक्ट को लागू कर रही है। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;सड़क दुर्घटना में हुई एक युवक की मौत के मामले में कर्नाटक हाई कोर्ट ने राज्य सरकार से स्पष्टीकरण की मांग की थी। इसके जवाब में हमने मोटर व्हीकल एक्ट लागू करने के लिए हलफनामा दाखिल किया है, जिसके तहत 100 सीसी तक के दुपहिया वाहनों पर दूसरी सवारी बैठने की अनुमति नहीं है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टेस्ट ड्राइव लेने से पहले रहें चौकन्ने, इन 5 बातों का रखें ख्याल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e5mxnj/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 11:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e5mxnj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा ला रही ऐसी सेल्फ ड्राइविंग कार जो समझ पाएगी ड्राइवर के इमोशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-introduced-concept-i-series-with-artificial-intelligence-understands-driver-emotions/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 13:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-introduced-concept-i-series-with-artificial-intelligence-understands-driver-emotions/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी टोयोटा कारों को मानवीय रूप देने में लगी है। कंपनी ने हाल ही में Concept-i सीरीज की कार पेश की हैं जिनमें आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (AI) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। टोयोटा का कहना है कि इस तकनीक के जरिए कार ड्राइवर के इमोशन को समझने में सक्षम होगी। कंपनी के मुताबिक, Concept-i सीरीज के जरिए टोयोटा ने कारों को एक मशीन से ज्यादा एक पार्टनर बनाने की कोशिश की है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली पर खरीदने जा रहे हैं कार या बाइक, यहां जान लीजिए बड़ी कंपनियों के ऑफर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offers-and-discount-on-two-wheelers-and-four-wheelers-car-company/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-2017-offers-and-discount-on-two-wheelers-and-four-wheelers-car-company/</guid>
      <description>17 अक्टूबर से देशभर में पांच दिवसीय त्योहार की शुरुआत हो गई है। पहले दिन धनतेरस का त्योहार मनाया जा रहा है। धनतेरस पर नया सामान खरीदने का प्रचलन है। अगर आप इस दिन नई कार या बाइक खरीदने जा रहे हैं तो पहले बड़ी कंपनियों के ऑफर के बारे में जान लीजिए। Maruti Suzuki
Alto 800 पर 20 हजार का कैश डिस्काउंट व एक्सचेंज ऑफर
Alto K10 पर 10 हजार का कैश डिस्काउंट व एक्सचेंज ऑफर</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में खुलेगी Harley-Davidson University, मैनेजमेंट से लेकर ब्रांडिग तक की मिलेगी ट्रेनिंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/harley-davidson-plans-to-open-university-in-india-to-train-employees/</guid>
      <description>अमेरिका की दुपहिया वाहन निर्माता कंपनी भारत में अपनी यूनिवर्सिटी की शुरुआत करने जा रही है। &amp;lsquo;Harley-Davidson University&amp;rsquo; में कंपनी अपने कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को ट्रेनिंग देगी। टेक्नीकल ट्रेनिंग के अलावा इस यूनिवर्सिटी में मैनेजमेंट से लेकर फाइनेंस और ब्रांडिंग तक, कई प्रकार के कोर्स कराए जाएंगे। फिलहाल हार्ले डेविडसन एशिया प्रशांत क्षेत्र में इस प्रकार की तीन यूनिवर्सिटी चला रही है। अब कंपनी की योजना चौथी यूनिवर्सिटी भारतीय राजधानी दिल्ली में खोलने की है।   हार्ले डेविडसन इंडिया और चाइना के एमडी पीटर ने न्यूज एजेंसी पीटीआई को बताया, &amp;ldquo;भारत में हम लोगों और स्रोतों में निवेश जारी रखेंगे। इसका सबसे बड़ा उदाहरण है कि हम आने वाले कुछ हफ्तों में दिल्ली में हार्ले-डेविडसन यूनिवर्सिटी खोलने जा रहे हैं।&amp;rdquo; यूनिवर्सिटी में कर्मचारियों और डीलरशिप स्टाफ को टेक्नीकल और नॉन-टेक्नीकल दोनों प्रकार की ट्रेनिंग दी जाएगी।   पढ़ें:   हार्ले-डेविडसन ने साल 2009 में भारत में एंट्री की थी। वर्तमान में कंपनी भारत में Street 750 और Street Rod समेत कुल 14 मॉडल्स की बिक्री करती है और इसकी देश भर में 27 डीलरशिप हैं। पीटर ने कहा, &amp;ldquo;अपने वर्तमान और आगामी ग्राहकों को ब्रांड के साथ बनाए रखने के लिए आगे भी बेहतरीन प्रोडक्ट लाए जाते रहेंगे। इसके अलावा भविष्य में कंपनी की योजना गैर शहरी इलाको में भी पहुंच बनाने की है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota और Ford को पछाड़ महिंद्रा बनी ग्राहकों को संतुष्ट करने वाली नंबर 1 कार कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:15:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-and-mahindra-top-in-2017-sales-satisfation-index-beat-toyota-and-ford/</guid>
      <description>घरेलू वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा एंड महिंद्रा साल 2017 में भारतीय ग्राहकों को संतुष्ट करने के मामले में सबसे बेस्ट साबित हुई है। ने 2017 सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) में पहला स्थान हासिल किया है। इस भारतीय कंपनी ने टोयोटा और फोर्ड जैसी अंतरराष्ट्रीय कंपनियों को पछाड़कर यह मुकाम पाया है।   JD Power के मुताबिक, महिंद्रा ने 866 स्कोर के साथ नंबर एक रैंक पाई है। दूसरे नंबर पर रही ने 856 प्वाइंट और तीसरे नंबर पर रही को 846 प्वाइंट मिले। औसत प्वाइंट 840 रहे। साल 2017 की इंडिया सेल्स सैटिस्फैक्शन इंडेक्स (SSI) कुल 7831 नए वाहन खरीददारों की प्रतिक्रियाओं पर आधारित रहा है। इन ग्राहकों ने सितंबर 2016 से अप्रैल 2017 के बीच नया वाहन खरीदा था।  पढ़ें:   यह स्टडी 6 कारकों पर केंद्रित रही, जिसमें- बिक्री (17 फीसदी), डीलर फैसिलिटी (17 फीसदी), डील व पेपरवर्क (17 फीसदी), डिलीवरी टाइम (17 फीसदी), सेल्सपर्सन (16 फीसदी) और डिलीवरी प्रोसेस (16 फीसदी) शामिल है।   स्टडी में यह भी पता लगा कि डीलर फैसिलिटी साल-दर-साल बेहतर होती जा रही है। 65 फीसदी ग्राहकों का कहना है कि उन्हें डीलरशिप पर सभी बेसिक सुविधाएं जैसे- वाईफाई, बैठने के लिए बेहतर स्थान, बेहतर ब्रोशर आदि मिला। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोर्ट ने लगाई Skoda की इस कार पर रोक, इंजन नहीं इसके नाम में है गड़बड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-auto-india-banned-from-naming-car-monte-carlo-in-india/</guid>
      <description>चेक गणराज्‍य की कंपनी को उस समय बड़ा झटका लगा जब कोर्ट ने उनकी एक कार पर सिर्फ नाम के कारण रोक लगा दी। कोर्ट ने स्कोडा पर अपनी कारों के नाम में Monte Carlo शब्द का इस्तेमाल करने पर रोक लगाई है। कंपनी ने दो महीने पहले ही अपनी रैपिड कार का Monte Carlo एडिशन लॉन्च किया था। इसकी कीमत 10.75 लाख रुपए (एक्स-शोरूम) रखी गई थी। यह पेट्रोल और डीजल दोनों वैरिएंट में आती है।   दरअसल Monte Carlo पंजाब स्थित एक भारतीय फैशन ब्रांड है। यही कंपनी ब्रांड नेम के इस्तेमाल को लेकर स्कोडा को कोर्ट ले गई थी। रोचक बात यह है कि मोंटे कार्लो फ्रांस के मोनाको में स्थित एक जगह का नाम है। कंपनी ने अपनी कार सीरीज के नाम में Monte Carlo नाम का इस्तेमाल करने के लिए राइट्स भी खरीदे थे।   पढ़ें:   भारत में यह इस तरह का पहला मामला नहीं है। इससे पहले फोर्ड को भी ऐसे ही एक केस का सामना करना पड़ा था। 2003 में कंपनी ने Ford Everest नाम से एक कार लॉन्च की थी। भारत में &amp;lsquo;Everest&amp;rsquo; ट्रेडमार्क किसी और के नाम था, ऐसे में कंपनी को कार का नाम बदलकर Ford Endeavour रखना पड़ा था। हालांकि ग्लोबल मार्केट में अभी भी इस कार का नाम Ford Everest है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW ने की पहल, प्रदूषण से निपटने के लिए लॉन्च की E Bike</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 13:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2uz2v/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फॉक्सवैगन स्कैंडल के बाद अब Toyota और Nissan पर भी उठे सवाल, निकली ये बड़ी खामी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 11:18:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kobe-steel-supplied-falsely-labelled-metals-to-carmakers-like-toyota-and-nissan/</guid>
      <description>दुनियाभर का ऑटोमोबाइल सेक्टर मुसीबत के दौर से गुजर रहा है। जर्मन ऑटोमेकर कंपनी Volkswagen के उत्सर्जन घोटाले और Takata एयरबैग्स की खामियों का मामला शांत नहीं हुआ था कि और जैसी बड़ी कार कंपनियों पर अब सवाल खड़े हो रहे हैं। दरअसल जापान ही की कंपनी Kobe Steel पर इन दोनों कंपनियों को खराब धातु सप्लाई करने के आरोप लगे हैं।   पढ़ें:  ऑटोमोबाइल बाजार में आ रही ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने निसान और टोयोटा की कारों में इस्तेमाल होने वाले जिस एल्यूमीनियम और कॉपर प्रोडक्ट की सप्लाई की है उसकी मजबूती और टिकाऊपन के बारे में गलत डेटा पेश किया। अब दोनों जापानी कारमेकर कंपनी पता लगाने में जुटी है कि इससे कार की सेफ्टी पर कितना फर्क पड़ा है। समस्या यहीं खत्म नहीं होती। खराब धातु का इस्तेमाल एयरक्राफ्ट और स्पेस रॉकेट में भी किया गया है। कार के मुकाबले एयरक्राफ्ट में खराब धातु के इस्तेमाल के कारण भीषण परिणाम सामने आ सकते हैं।  ऑनलाइन रिपोर्ट्स के मुताबिक, कोबे स्टील ने खुद यह बात स्वीकार की है कि सितंबर 2016 से अगस्त 2017 के बीच एल्यूमीनियम और कॉपर को गलत जानकारी वाले लेबल के साथ बेचा गया। ऐसा ग्राहकों की बढ़ती मांग और सप्लाई को पूरा करने के लिए किया गया था। माना जा रहा है कि इस धातु का इस्तेमाल टोयोटा की कारों के बोनट, पिछले दरवाजों और अन्य जगहों पर किया गया। हालांकि ऐसे धातु वाली कारों का निर्माण अभी सिर्फ जापानी फैक्ट्री में ही हुआ था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW लेकर आई इलेक्ट्रॉनिक साइकिल, एक चार्ज में दौड़ेगी 100 km</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-active-hybrid-e-bike-launched-with-100-km-range/</guid>
      <description>जर्मनी की वाहन निर्माता कंपनी BMW ने अपने इलेक्ट्रिक हाइब्रिड पोर्टफॉलियो को बढ़ाते हुए नई हाइब्रिड ई-साइकिल लॉन्च की है। इसका नाम BMW एक्टिव हाइब्रिड ई-बाइक है। हाइब्रिड साइकिल का मतलब यह रोड बाइक और माउंटेन बाइक का मिश्रण है। इसका सीधा मतलब है कि इस साइकिल का इस्तेमाल साधारण सड़कों के अलावा, कठिन रास्तों पर भी किया जा सकेगा।   पढ़ें:   साइकिल में 504 Wh (watt hours) की हाइ परफॉर्मेंस बैटरी दी गई है। इसे बड़ी ही स्मार्टली डिजाइन किया गया है और बैटरी पूरी तरह से साइकिल के फ्रेम में ढंकी हुई है। कंपनी के मुताबिक, यह एक बार में चार्ज होकर 100 km का सफर तय कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे स्पेशल: महंगी कारों के शौकीन हैं अमिताभ बच्चन, आइए डालते हैं नजर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e2enye/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मुश्किल में टाटा मोटर्स, सिर्फ Tata Nano नहीं हर कार पर हो रहा घाटा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-losing-money-on-every-passenger-vehilcle-tata-sons-chairman-n-chandrasekaran/</guid>
      <description>घरेलू बिक्री में हुई बढ़त और टाटा टियागो व टाटा टिगोर की सफलता ने को सहारा जरूर दिया है, हालांकि कंपनी अभी भी फायदे में नहीं है। सिर्फ टाटा नैनौ नहीं, कंपनी को हर कार पर नुकसान झेलना पड़ रहा है। टाटा संस के चेयरमैन एन चंद्रशेखरन ने इकॉनमिक टाइम्स को दिए इंटरव्यू में इस बात का खुलासा किया है। उन्होंने स्वीकार किया कि सिर्फ टाटा नैनो नहीं, कंपनी को हर यात्री वाहन पर घाटा हो रहा है।   पढ़ें:   रतन टाटा और सायरस मिस्त्री के बीच हुए विवाद के दौरान टाटा नैनो से हो रहे घाटे को लेकर कई सवाल उठे थे। हालांकि अब खुद चेयरमैन ने स्वीकार कर दिया है कि कार सेग्मेंट में कंपनी संकट से गुजर रही है और करीब एक दशक से बिक्री में गिरावट देखने को मिली है। एन चंद्रशेखरन ने इच्छा जताई कि टाटा मोटर्स को कमर्शियल व्हीकल के सेग्मेंट में ध्यान देना चाहिए, जिससे यात्री वाहन बाजार में घाटा कम हो सके। इससे पहले कंपनी की योजना कुल 1200 सप्लायर्स की संख्या में 300-400 की कटौती करने की थी।   टाटा मोटर्स अब नए वाहनों को बनाने का खर्च घटाने की तैयारी कर रही है। इसके लिए कंपनी वर्तमान प्लेटफॉर्म को हटाकर एडवांस मॉड्यूलर प्लेटफॉर्म (AMP) पर आगामी कारों का निर्माण करेगी। 2019 में इस प्लेटफॉर्म पर बना पहला वाहन लॉन्च हो सकता है। कंपनी इलेक्ट्रॉनिक वाहनों पर भी फोकस कर रही है। हाल ही में टाटा मोटर्स को सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) की ओर से इलेक्ट्रॉनिक कारों के लिए 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है। इसके तहत कंपनी 10 हजार इलेक्ट्रिक Tigor की सप्लाई करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लग्जरी कार कंपनी Volvo का पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट, पेश की &#39;भारत निर्मित&#39; XC90 एसयूवी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/swedish-car-company-volvo-cars-unveiled-first-assembled-car-xc90-in-india/</guid>
      <description>स्वीडन की लग्जरी कार निर्माता कंपनी Cars ने अपना पहला मेक इन इंडिया प्रोडक्ट देश में लॉन्च कर दिया है। कंपनी ने भारत निर्मित XC90 कार लॉन्च की है। इसे कंपनी के बंगलूरू स्थित प्लांट में असेंबल किया है। इससे पहले Volvo ने घोषणा की थी कि कंपनी साल 2017 से भारत में असेंबली ऑपरेशन शुरू कर देगी। वोल्वो ने वोल्वा ट्रक्स प्लांट में XC90 एसयूवी की असेंबलिंग शुरू की है।   पढ़ें:   वॉल्वो ने यह कदम भारतीय बाजार में प्रवेश करने के 11 साल बाद उठाया है। इस फैसले से ना सिर्फ कंपनी, बल्की ग्राहकों को भी फायदा होने की उम्मीद है। दरअसल स्थानीय असेंबलिंग से कार की कीमत कम हो सकती है। इससे कंपनी को इस दशक के अंत तक 10 फीसदी मार्केट शेयर प्राप्त करने में भी सहायता मिलेगी। फिलहाल, वोल्वो का कार सेगमेंट में 5 पर्सेंट मार्केट शेयर है।   कारों का असेंबली ऑपरेशन बंगलूरू के पास स्थित प्लांट में ही जारी रहेगा और यहां Volvo के SPA (स्केलेबल प्रोडक्ट आर्किटेक्चर) पर आधारित मॉडल पर फोकस किया जाएगा। SPA आर्किटेक्चर के अंतर्गत Volvo की XC90 कार के अलावा S90 और आगामी XC60 जैसे भी कई मॉडल शामिल हैं। फिलहाल भारत में वॉल्वो XC90 का डीजल वैरिएंट की असेंबल किया जाएगा, जबकि कार का T8 प्लग-इन हाइब्रिड मॉडल को इंपोर्ट किया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बर्थडे स्पेशल: Rolls Royce से Bentley तक, इन लग्जरी कारों के मालिक हैं अमिताभ बच्चन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/amitabh-bachchan-birthday-from-rolls-royce-to-bentley-here-is-his-full-cars-collection/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/amitabh-bachchan-birthday-from-rolls-royce-to-bentley-here-is-his-full-cars-collection/</guid>
      <description>11 अक्टूबर को बॉलीवुड के महानायक बिग बी यानी अमिताभ बच्चन का जन्मदिन है। उनका जन्म 11 अक्टूबर 1942 को उत्तर प्रदेश के इलाहाबाद में हुआ था। बिग बी को लग्जरी कारों का भी बड़ा शौक है। उनके पास Bentley से लेकर Rolls Royce तक कई लग्जरी कारें हैं। यहां हम उनके कार कलेक्शन और उनकी कीमत के बारे में बताएंगे। Rolls Royce Phantom
यह कार उन्हें बॉलीवुड डायरेक्टर विधू विनोद चोपड़ा ने गिफ्ट की थी। कार की कीमत 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Royal Enfield की टक्कर में उतरी Carberry डबल बैरल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1oyqe/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1e1oyqe/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>जानिए क्या होता है Ex-Showroom प्राइस, On-Road प्राइस में आते हैं कौन-कौन से चार्ज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/difference-between-ex-showroom-price-and-on-road-price-of-car/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 13:08:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/difference-between-ex-showroom-price-and-on-road-price-of-car/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन की खरीदारी से पहले आपने Ex-Showroom और On-Road प्राइस के बारे में सुना होगा। आप यह भी जानना चाहते होंगे कि वाहन खरीदने पर आखिर क्यों इसकी कीमत बढ़ जाती है। यहां हम आपके बताने वाले है कि वाहन घर ले जाने से पहले आपसे क्या-क्या चार्ज लिए जाते हैं। 1. पहली बात तो यह समझिए कि किसी भी कंपनी के डीलर उस कंपनी के कर्मचारी नहीं होते। डीलरशिप को पहले फैक्ट्री से उस कार को खरीदना पड़ता है। डीलर को उस कार की कीमत जो भी चुकानी पड़ती है उसे Ex Factory Price कहते हैं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISI मार्क से लेकर क्वालिटी तक, हेलमेट में होनी ही चाहिए ये 5 जरूरी चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</guid>
      <description>हेलमेट एक ऐसा प्रोडक्ट है जिसपर हमारा जीवन भी निर्भर करता है। ऐसे में अगर गलत हेलमेट ले लिया जाए तो यह आपके लिए सबसे बड़ी भूल हो सकती है। यहां हम आपको 5 ऐसी जरूरी बातों के बारे में बता रहे हैं जो हेलमेट खरीदने से पहले आपको ध्यान में रखनी चाहिए।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1E19TKD&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; 1. सबसे पहले तो यह फैसला करें कि आपको किस प्रकार का हेलमेट लेना है। बाजार में फुल फेस, हाफ फेस, मॉड्यूलर, ऑफ रोड और कई अन्य प्रकार के हेलमेट मौजूद हैं। अपने कंफर्ट और आवश्यक्ता के अनुसार चुनाव करें। फुल फेस हेलमेट बाइक के लिए और हाफ फेस हेलमेट स्कूटर के हिसाब से अच्छा होता है। जबकि ऑफ रोड हेलमेट स्पोर्टी और स्ट्रीट बाइक्स के लिए बेहतर होता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार या बाइक हो गई चोरी तो सबसे पहले करें ये 5 काम, मिल सकती है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन के चोरी होने पर बड़ी ही निराशा होती है। हालांकि ऐसी स्थिति में आपको डिप्रेस होने से बेहतर है कि एक जरूरी प्रक्रिया को फॉलो किया जाए। यहां हम आपको 5 स्टेप्स के बारे में बता रहे हैं जो ऐसी स्थिति में बड़े काम के साबित होंगे। सबसे पहले तो यह सुनिश्चित करें कि क्या सच में कार चोरी हुई है या किसी ने शरारत की है। यह भी हो सकता है आपने कार कहीं और पार्क की हो। इसलिए पहले अपने स्तर पर पूरी तरह सुनिश्चित हो जाएं। वाहन चोरी होने का पता लगते ही सबसे पहले अपनी कार की आरसी, इंश्योरेंस कॉपी और अन्य दस्तावेज इक्ट्ठा कर लें। आगे की प्रक्रिया में इसकी बड़ी जरूरत होगी। पुलिस को कार चोरी होने की सूचना दें। इससे ना सिर्फ आपका वाहन मिलने की उम्मीद बढ़ जाएगी, बल्कि आपको पास चोरी का आधिकारिक सबूत भी होगा। हो सकता है आपके वाहन का इस्तेमाल किसी आपराधिक गतिविधि में हो तो ऐसे में पुलिस FIR बड़े काम की साबित होगी।अपनी इंश्योरेंस कंपनी को भी वाहन चोरी होने की जानकारी दें। क्लेम करने में देरी ना करें, इससे आपका ही नुकसान होगा। अपने आस-पास के गैराज या चोर बाजार जैसी जगहों पर जाकर देखें। अधिकतर मामलों में चोर जल्द से जल्द वाहन को बेचना चाहता है। हो सकता है आपको यहां अपना वाहन मिल जाए।पुराने वाहन की बिक्री करने वाली ऑनलाइन वेबसाइट जैसे- olx, Quicker आदि पर चेक कर लें। यहां भी आपका वाहन मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली ऑफर: सभी बड़ी कंपनियां दे रहीं कारों पर भारी डिस्काउंट, 1 लाख तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</guid>
      <description>कार बिक्री के लिए भारत में सबसे अच्छा समय फेस्टिव सीजन होता है। इसमें भी के समय सबसे ज्यादा वाहनों की बिक्री होती है। इसी को देखते हुए मारुति सुजुकी, होंडा, निसान और टाटा मोटर्स समेत सभी दिग्गज कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट दे रही हैं। सबसे ज्यादा 1 लाख का डिस्काउंट होंडा BR-V पर मिल रहा है। आइए जानते हैं कि कौन-सी कंपनी दे रही कितनी छूट- Maruti Suzuki</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 63 वर्षीय महिला को फोर्ड गिफ्ट में दे रही Mustang कार, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</guid>
      <description>हाल ही में सऊदी अरब में महिलाओं को ड्राइविंग का अधिकार दिया गया है। इस अधिकार के लिए सबसे बड़ी जंग महिला सामाजिक कार्यकर्ता सहर नासिफ ने लड़ी थी। इसके बाद प्रसिद्ध कार निर्माता कंपनी फोर्ड ने 63 साल की इस महिला कार्यकर्ता को गिफ्ट में mustang कार देने का फैसला किया है। महिला कार्यकर्ता ने हाल ही में दिए एक इंटरव्यू में फोर्ड मशटैंग को अपनी ड्रीम कार बताया था।   पढ़ें:  फोर्ड ने एक ट्वीट करते हुए कहा था कि, &amp;ldquo;हमें आपकी ड्रीम कार देने में बड़ी खुशी होगी।&amp;rdquo; इसके बाद कंपनी ने पीले रंग की मस्टैंग की फोटो डालते हुए एक और ट्वीट किया और लिखा, &amp;ldquo;आपकी Mustang तैयार है।&amp;rdquo; Your Mustang awaits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skoda ने भारत में लॉन्च की पहली 7-सीटर एसयूवी Kodiaq, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</guid>
      <description>चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.49 लाख रुपए रखी है, जो सिर्फ डीजल इंजन के साथ ही आती है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर, फोर्ड एंडेवर और मित्सुबिशी पजेरो स्पोर्ट जैसी कारों से रहेगा। चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पता करना है कार या बाइक का Mileage? ये है सबसे आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</guid>
      <description>कार या बाइक खरीदते समय उसके बारे में कीमत के बाद दूसरा सवाल यही पूछा जाता है कि &amp;ldquo;कितना माइलेज देती है&amp;rdquo;? भारत में वाहन का माइलेज काफी महत्व रखता है। यहां हम आपको अपनी कार का सही माइलेज निकालने का तरीका बताएंगे। इस तरीके का इस्तेमाल बाइक या किसी अन्य वाहन का माइलेज पता करने में भी किया जा सकता है। माइलेज पता करने के लिए सबसे पहले अपनी कार के फ्यूल टैंक को फुल करा लें और ट्रिप मीटर को 0 पर कर दें। अगर कार में ट्रिप मीटर नहीं है तो ओडोमीटर (जो कार के कुल किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa ने शानदार लुक में लॉन्च किया नया स्कूटर, कीमत 87 हजार रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</guid>
      <description>वेस्पा इंडिया ने भारत में लिमिटेड एडिशन Vespa RED लॉन्च किया है। 125 सीसी वाले Vespa 125 RED की कीमत 87 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, महाराष्ट्र) रखी गई है। कंपनी ने इस वैरिएंट को खासतौर पर AIDS के खिलाफ चल रहे अभियान को सपोर्ट करने के लिए उतारा है।   वेस्पा इंडिया के मालिकाना हक वाली पियाजियो ने घोषणा की है वेस्पा रेड की हर यूनिट की बिक्री पर कंपनी 50 डॉलर (3282 रुपए) रुपए Global Fund को दान देगी। Global Fund एक ऐसी संस्था है जो HIV और AIDS को लेकर देशभर में जागरुकता अभियान चलाती है। इस स्कूटर की पहली यूनिट बॉलीवुड एक्टर फरहान अख्तर ने खरीदी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan की ये कार आपको कर सकती है शर्मिंदा, पसीना आने पर देती है ऐसा संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 14:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कंपनी ने एक ऐसी कार बनाई है जो आपके बेहद काम आ सकती है। हालांकि उसका सेंसर आपको शर्मिंदा भी महसूस करा सकता है। दरअसल कंपनी ने ऐसी प्रोटोटाइप कार पेश की है जिसकी सीटें डाइवर के पसीने को महसूस कर लेती हैं। ड्राइवर को पसीना आने पर कार की सीटें कलर बदल लेती हैं।   पढ़ें:   इस तकनीक का नाम Soak है, जो ड्राइवर के डिहाइड्रेट होने का पता लगाने और कार को दुर्घटना से बचाने के लिए लाई गई है। बता दें कि कुछ समय पहले यूरोपियन हाइड्रेशन इंस्टीट्यूट और लौघ्बोरौघ यूनिवर्सिटी के एक शोध में खुलासा हुआ था कि डिहाइड्रेट ड्राइवर एक शराब पिए हुए शख्स के समान ही होता है। हालांकि कंपनी की योजना अभी इस कार को उतारने की नहीं है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले महीने आ रही इलेक्ट्रिक Tata Tigor, सरकार ने दिया 10 हजार गाड़ियों का ऑर्डर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स अपनी कॉम्पेक्ट सेडान कार Tigor का इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट ला रही है। इसके लिए सरकार ने कंपनी को 10 हजार कारों का ऑर्डर दिया है। कार का प्रोडक्शन गुजरात स्थित साणंद प्लांट में शुरू होने जा रहा है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। EESL की ओर से को 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया सूत्रों के मुताबिक, कार का प्रोडक्शन साणंद प्लांट में होना है। हालांकि कंपनी की ओर से इस बात की पुष्टि नहीं की गई है। फिलहाल इस प्लांट में सामान्य टिगोर, हैचबैक कार टियागो और सबसे सस्ती कार नैनो का प्रोडक्शन किया जाता है। प्लांट की सालाना क्षमता 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने ही देश में सेफ्टी मानकों पर खरी नहीं उतरी Nissan, वापस मंगानी पड़ी 12 लाख कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 15:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी निसान को अपने ही देश में मुश्किल का सामना करना पड़ रहा है। कंपनी को अपनी 12 लाख कारें सेफ्टी फीचर्स में कमी के कारण वापस मंगानी पड़ रही है। इससे कंपनी की ब्रांड इमेज को बड़ा झटका लगा है।   पढ़ें:   न्यूज एजेंसी एएफपी के मुताबिक, निसान ने सोमवार को बताया कि कंपनी उन 1.2 मिलियन कारों को रिकॉल कर रही है जो घरेलू नियमों के अनुसार सेफ्टी जांच में खरी नहीं उतर पाई। बयान के मुताबिक, &amp;ldquo;इन12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 मिनट के भीतर मिल जाएगा गाड़ी के इंश्योरेंस का सेटलमेंट अमाउंट, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 16:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</guid>
      <description>भारत की लीडिंग जनरल इंश्योरेंस कंपनी इफ्को-टोक्यो ने अपने ग्राहकों के लिए नई स्कीम की शुरुआत की है। कंपनी ने इस स्कीम को क्विक क्लेम सैटलमेंट (QCS) रखा है। इसमें ग्राहक अपनी कार या अन्य वाहन में हुए नुकसान का 20 हजार रुपए तक का क्लेम ऑनलाइन अप्लाई करके पैसे सीधे अपने बैंक खाते में मंगवा सकते हैं। सेटमेंट राशि 30 मिनट के भीतर आ जाएगी। हालांकि यह सुविधा पाने के लिए ग्राहकों को ऐप डाउनलोड करना होगा।  पढ़ें:   सेटलमेंट राशि पाने के लिए ग्राहक को कंपनी के कस्टमर केयर कॉल सेंटर के जरिए रजिस्टर करना होगा। वहीं ग्राहक को बताएगा कि आगे की क्या प्रक्रिया है। मोबाइल ऐप के जरिए ग्राहक को बीमा के पेपर, कार के नुकसान की फोटो और वीडियो अपलोड करना होगा। एक बार क्लेम को मंजूरी मिल जाती है तो राशि ग्राहक के बैंक खाते में 30 मिनट के अंदर ट्रांसफर कर दी जाएगी। ग्राहक इस पैसे से अपनी पसंद के सर्विस सेंटर या गैरेज में गाड़ी ठीक करवा सकते हैं।  अगर ग्राहक को इफ्को-टोक्यो की क्विक सेट्लमेंट सर्विस टीम से मिला क्लेम ऑफर पसंद नहीं आता तो वह अपनी गाड़ी को गैरेज या सर्विस सेंटर ले जाकर क्लेम का जो पुराना तरीका है अपना सकते हैं। इफको-टोक्यो के एमडी वरेंद्र सिन्हा ने योजना के बारे में बताया, &#39;हम हमेशा अपने ग्राहकों को वर्ल्ड क्लास सर्विस देने की कोशिश करते हैं। क्लेम सेट्लमेंट हमेशा से हमारा फोकस रहा है। हाल ही में हमारी कंपनी को फसल बीमा के क्लेम सेट्लमेंट में सर्वश्रेष्ठ माना गया है।&#39; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार में कर रहे हैं फोन चार्ज तो ना करें ये गलती, कम टाइम में फुल हो जाएगी बैटरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-keep-in-mind-while-charging-smartphone-in-car/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-keep-in-mind-while-charging-smartphone-in-car/</guid>
      <description>आज स्मार्टफोन हमारी जरूरत बन चुका है और इसे बार-बार चार्ज करना हमारी मजबूरी। ऐसे में सफर के दौरान कार चार्जर से ही फोन चार्ज करना आम हो चला है। लेकिन ऐसा करते वक्त हम कई गलतियां कर बैठते हैं और फोन को चार्ज होने में ज्यादा समय लग जाता है। इतना ही नहीं, छोटी-छोटी गलतियां फोन की बैटरी के लिए भी नुकसानदेय हो सकती हैं। इसलिए लगता है ज्यादा समय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मद्रास हाईकोर्ट का नया रूल, फोटोकॉपी नहीं अब ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस रखना होगा साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/madras-high-court-ordered-to-carry-original-driving-license-while-driving/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 12:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/madras-high-court-ordered-to-carry-original-driving-license-while-driving/</guid>
      <description>मद्रास हाई कोर्ट द्वारा सुनाए गए एक फैसले के बाद वाहन चालकों के लिए अब ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस साथ लेकर चलना अनिवार्य होगा। मद्रास हाई कोर्ट की चीफ जस्टिस इंदिरा बनर्जी ने कहा कि 5 सितंबर 2017 से सभी वाहन चालकों के पास ओरिजनल ड्राइविंग लाइंसेंस होना ही चाहिए।   पढ़ें:   हाई कोर्ट की चीफ जस्टिस ने उस अंतरिम आदेश को पास करने से भी इंकार कर दिया जिसमें राज्य की पुलिस को चालकों से ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस मांगने से रोक लगाई जा रही थी। यह फैसला तमिलनाडु में ही लागू होगा। बता दें कि बड़ी संख्या में चालक बिना लाइसेंस या फिर उसकी फोटोकॉपी साथ लेकर चलते थे। वहीं तमिलनाडु लॉरी ओनर फेडरेशन ने मांग की थी कि लोगों से ड्राइविंग लाइसेंस का मूल दस्तावेज नहीं मांगा जाना चाहिए।   नियम का उल्लंघन करने पर 500 रुपए का जुर्माना या तीन साल की जेल या फिर दोनों हो सकते हैं। दरअसल पिछले महीने तमिलनाडु सरकार ने एक नोटिफिकेशन जारी किया था। इस नोटिफिकेशन में कहा गया था कि सभी वाहन चालकों के पास मूल ड्राइविंग लाइसेंस होना चाहिए। राज्य पुलिस को यह नियम 1 सितंबर से सख्ती से लागू करने के निर्देश दिए गए थे। इसके बाद तमिलनाडु लॉरी ओनर फेडरेशन ने इसके खिलाफ याचिका डाल दी थी। इस पर सुनवाई करते हुए मद्रास हाई कोर्ट ने सरकार के नोटिफिकेशन को खारिज करने से इंकार कर दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चोरी होने से बचानी है कार तो ध्यान रखें ये 5 आसान सी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-things-to-remember-which-help-protect-the-vehicles-and-reduce-auto-theft/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-things-to-remember-which-help-protect-the-vehicles-and-reduce-auto-theft/</guid>
      <description>देश में हर साल बड़ी संख्या में वाहनों की चोरी होती है। चोरी की गई कारों का अक्सर अपराध में इस्तेमाल किया जाता है या फिर पार्ट्स करके बेच दिया जाता है। ऐसे में अपने वाहन को चोरी से बचाने के लिए बेहतर होगा कि आप कोई ऐसी गलती ना करें जो आप पर भारी पड़े। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं जिससे आपके वाहन चोरी होनी की आशंका काफी हद तक घट जाती है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर में लॉन्च होने जा रही हैं ये 5 कार, कीमत और फीचर्स से जनिए कौन सी होगी बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-upcoming-car-launches-in-september-2017-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 17:04:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-upcoming-car-launches-in-september-2017-in-india/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन लगभग आ चुका है और ऐसे में कार निर्माता कंपनियां भी ग्राहकों को लुभाने के लिए तैयार हो गई हैं। भारत में यह कंपनियों के लिए पीक सीजन रहता है, जब कार की सबसे ज्यादा बिक्री होती है। सितंबर महीने में जहां कुछ नई कारें लॉन्च होने जा रही हैं, वहीं कुछ फेसलिफ्ट और स्पेशल एडिशन भी उतारे जाएंगे। ऐसे में अगर आप नई कार खरीदने की तैयारी कर रहे हैं तो जान लीजिए इस महीने कौन-कौन सी कारें लॉन्च हो रही हैं। साथ ही फीचर्स व कीमत के जरिए जानिए कौन सी कार होगी आपके लिए बेहतर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna 2017: 7000 से ज्यादा ने किया बुक, खरीदने से पहले पढ़िए रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-2017-7000-booking-after-launching-read-review-before-buying/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 14:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-2017-7000-booking-after-launching-read-review-before-buying/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी हुंडई ने इस साल 22 अगस्त को नई जेनरेशन की वरना कार लॉन्च की थी। कंपनी ने हाल ही में दावा किया कि लॉन्चिंग के बाद से इसे 7 हजार से ज्यादा लोग बुक कर चुके हैं। इसके अलावा इस सेडान कार के लिए 70 हजार से ज्यादा इनक्वाइरीज मिली। माना जा रहा है कि कंपनी दिवाली तक इस कार की 12 हजार यूनिट बेच देगी। कंपनी ने इस कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा ने भारत में लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल कार Octavia RS, जानिए क्या है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-skoda-octavia-rs-launched-in-india-at-price-24-62-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-skoda-octavia-rs-launched-in-india-at-price-24-62-lakh-rupees/</guid>
      <description>चेक गणराज्‍य की कार निर्माता कंपनी स्कोडा ने भारत में नई कार Octavia RS लॉन्च कर दी है। ऑक्टाविया आरएस भारत में कंपनी की अब तक की सबसे पावरफुल कार है। वर्तमान में इस कार की प्रतिस्पर्धा में कोई अन्य कार नहीं है।  यह भी पढें-   कार की बुकिंग पहले ही शुरू हो चुकी है। ग्राहक 50 हजार रुपए का अमाउंट जमा करके कार को बुक कर सकते हैं। कंपनी का दावा है कि बड़ी संख्या में ग्राहक कार की बुकिंग कर रहे हैं। कार की डिलीवरी सितंबर के आखिरी में शुरू होगी। पुरानी स्कोडा ऑक्टाविया कार की कीमत 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम पेट्रोल खपत वाली 5 बाइक्स, 99 किमी/ली. तक का देती हैं माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-best-mileage-bikes-with-price-and-specifications-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 17:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-best-mileage-bikes-with-price-and-specifications-in-india/</guid>
      <description>भारत में सबसे ज्यादा बिक्री ऐसी बाइक्स की होती है जो किफायती कीमत में उपलब्ध हों और माइलेज में बेहतरीन हों। होंडा मोटरसाइकिल, हीरो मोटोकॉर्प, बजाज और टीवीएस समेत तमाम दिग्गज दुपहिया वाहन कंपनियां भारत में 100-110 सीसी वाली ऐसी बाइक्स की बिक्री करती हैं जो माइलेज में भी अच्छी हैं। ऐसे में यहां हम आपको भारत में सबसे ज्यादा माइलेज वाली 5 बाइक्स के बारे में बताने जा रहे हैं। हालांकि ध्यान रहे कि यहां दिया गया माइलेज कंपनी द्वारा जारी किए गए आंकड़ों के आधार पर होगा। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो जाएंगी लग्जरी गाड़ियां, वित्त मंत्री ने कहा- 15 से बढ़ाकर 25 फीसदी हुआ सेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-impose-10-percent-cess-on-luxury-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-impose-10-percent-cess-on-luxury-cars/</guid>
      <description>(एसयूवी) और टॉप एंड जल्द ही महंगी हो जाएंगी। सरकार ने लग्जरी कार पर 10 फीसदी सेस बढ़ाने का ऐलान कर दिया है। केंद्रीय कैबिनेट की बैठक में यह फैसला लिया गया है। इस बात की जानकारी वित्त मंत्री अरुण जेटली ने दी। उन्होंने कहा कि लग्जरी कार पर सेस 15 फीसदी से बढ़ाकर 25 फीसदी कर दिया गया है।  The approval would allow increasing the maximum rate at which the Compensation Cess can be levied, from 15% to 25%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन SUV/MPVs पर मिल रहा है 1.3 लाख तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upto-1-3-lakh-discount-on-suv-and-mpv/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 07:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upto-1-3-lakh-discount-on-suv-and-mpv/</guid>
      <description>अगर आप SUV/MPV कार खरीदने की सोच रहे हैं, तो आपके लिए अच्छी खबर है। बाजार में इस वक्त कार कंपनियां ग्राहकों को लुभाने के लिए बंपर डिस्काउंट दे रही है। अगर आपकी पसंद एसयूवी/एमपीवी कार है तो हम आपके लिए डिस्काउंट वाली कारों की लिस्ट लाए हैं। आइए बतातें हैं किस कार पर कितना डिस्काउंट मिल रहा है।  होंडा बीआर-वी
कंपनी ने इस 7-सीटर कार को हुंडई क्रेटा के जवाब के तौर पर लॉन्च किया था। बीआर-वी पेट्रोल और डीजल इंजन के विकल्प के साथ आती है। इस कार के सभी वेरिएंट पर कंपनी 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च किया जैज का  &#39;Privilege Edition&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-has-introduced-jazz-privilege-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-has-introduced-jazz-privilege-edition/</guid>
      <description>त्योहारों का सीजन आते ही अपनी बिक्री बढ़ाने के लिए तरह-तरह के ऑफर देती हैं। इसे देखते हुए जापानी निर्माता ने जैज का नया वेरिएंट &#39;Privilege Edition&#39; लॉन्च किया है। नए वेरिएंट को कंपनी ने नया इंफोटेनमेंट, बेहतर इंटीरियर और नए फीचर के साथ लॉन्च किया है।   अगर एक्सटीरियर की बात करें तो कंपनी ने केवल इस कार के रियर व्यू में बदलाव किया है। वहीं इंटीरियर में कंपनी ने नए सीट कवर और प्रीमियम फ्लोर मैट दिए हैं। इसके साथ ही कार में नया DIGIPAD इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है।   पढ़ें:   इसके अलावा इंफोटेनमेंट सिस्टम के साथ आपको 3D नेविगेशन, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid और Duster के बाद, भारत में धूम मचाने आ रही है रेनो की नई कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-kwid-and-duster-renault-will-soon-launch-captur-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-kwid-and-duster-renault-will-soon-launch-captur-in-india/</guid>
      <description>में क्विड और डस्टर से धमाल मचाने के बाद जल्द ही नई को लॉन्च करने वाली है। रेनो कैप्चर के बार में भारतीय बाजार में लंबे समय से चर्चा चल रही है। यह कार यूरोप में रेनो की बिकने वाली कप्चर कार जैसी ही नजर आएगी।  पढ़ें:   हालांकि यूरोपियन मार्केट में मौजूद कप्चर हैचबैक प्लेटफॉर्म पर विकसित की गई है, जबकि भारतीय कप्चर को क्रॉसओवर प्लेटफॉर्म पर विकसित किया गया है।   रेनो ने कप्चर को रूस और अमेरिका के कुछ हिस्सों में लॉन्च कर दिया है। वहीं भारत पहला ऐसा देश होगा जहां रेनो कप्चर राइट हैंड ड्राइव लेआउट के साथ लॉन्च की जाएगी। रूस में लॉन्च रेनो कप्चर में 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>