<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो न्यूज़ on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in ऑटो न्यूज़ on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ISI मार्क से लेकर क्वालिटी तक, हेलमेट में होनी ही चाहिए ये 5 जरूरी चीजें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:17:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tips-and-things-to-remember-before-buying-a-helmet/</guid>
      <description>हेलमेट एक ऐसा प्रोडक्ट है जिसपर हमारा जीवन भी निर्भर करता है। ऐसे में अगर गलत हेलमेट ले लिया जाए तो यह आपके लिए सबसे बड़ी भूल हो सकती है। यहां हम आपको 5 ऐसी जरूरी बातों के बारे में बता रहे हैं जो हेलमेट खरीदने से पहले आपको ध्यान में रखनी चाहिए।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;100%&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1E19TKD&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; 1. सबसे पहले तो यह फैसला करें कि आपको किस प्रकार का हेलमेट लेना है। बाजार में फुल फेस, हाफ फेस, मॉड्यूलर, ऑफ रोड और कई अन्य प्रकार के हेलमेट मौजूद हैं। अपने कंफर्ट और आवश्यक्ता के अनुसार चुनाव करें। फुल फेस हेलमेट बाइक के लिए और हाफ फेस हेलमेट स्कूटर के हिसाब से अच्छा होता है। जबकि ऑफ रोड हेलमेट स्पोर्टी और स्ट्रीट बाइक्स के लिए बेहतर होता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार या बाइक हो गई चोरी तो सबसे पहले करें ये 5 काम, मिल सकती है वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:28:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-do-when-your-car-or-bike-has-been-stolen/</guid>
      <description>कार, बाइक या किसी भी वाहन के चोरी होने पर बड़ी ही निराशा होती है। हालांकि ऐसी स्थिति में आपको डिप्रेस होने से बेहतर है कि एक जरूरी प्रक्रिया को फॉलो किया जाए। यहां हम आपको 5 स्टेप्स के बारे में बता रहे हैं जो ऐसी स्थिति में बड़े काम के साबित होंगे। सबसे पहले तो यह सुनिश्चित करें कि क्या सच में कार चोरी हुई है या किसी ने शरारत की है। यह भी हो सकता है आपने कार कहीं और पार्क की हो। इसलिए पहले अपने स्तर पर पूरी तरह सुनिश्चित हो जाएं। वाहन चोरी होने का पता लगते ही सबसे पहले अपनी कार की आरसी, इंश्योरेंस कॉपी और अन्य दस्तावेज इक्ट्ठा कर लें। आगे की प्रक्रिया में इसकी बड़ी जरूरत होगी। पुलिस को कार चोरी होने की सूचना दें। इससे ना सिर्फ आपका वाहन मिलने की उम्मीद बढ़ जाएगी, बल्कि आपको पास चोरी का आधिकारिक सबूत भी होगा। हो सकता है आपके वाहन का इस्तेमाल किसी आपराधिक गतिविधि में हो तो ऐसे में पुलिस FIR बड़े काम की साबित होगी।अपनी इंश्योरेंस कंपनी को भी वाहन चोरी होने की जानकारी दें। क्लेम करने में देरी ना करें, इससे आपका ही नुकसान होगा। अपने आस-पास के गैराज या चोर बाजार जैसी जगहों पर जाकर देखें। अधिकतर मामलों में चोर जल्द से जल्द वाहन को बेचना चाहता है। हो सकता है आपको यहां अपना वाहन मिल जाए।पुराने वाहन की बिक्री करने वाली ऑनलाइन वेबसाइट जैसे- olx, Quicker आदि पर चेक कर लें। यहां भी आपका वाहन मिलने की संभावना है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिवाली ऑफर: सभी बड़ी कंपनियां दे रहीं कारों पर भारी डिस्काउंट, 1 लाख तक का फायदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/diwali-offers-cash-discount-on-maruti-suzuki-nissan-honda-volkswagen-and-tata-motors-cars/</guid>
      <description>कार बिक्री के लिए भारत में सबसे अच्छा समय फेस्टिव सीजन होता है। इसमें भी के समय सबसे ज्यादा वाहनों की बिक्री होती है। इसी को देखते हुए मारुति सुजुकी, होंडा, निसान और टाटा मोटर्स समेत सभी दिग्गज कार निर्माता कंपनियां अपनी कारों पर कैश डिस्काउंट दे रही हैं। सबसे ज्यादा 1 लाख का डिस्काउंट होंडा BR-V पर मिल रहा है। आइए जानते हैं कि कौन-सी कंपनी दे रही कितनी छूट- Maruti Suzuki</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस 63 वर्षीय महिला को फोर्ड गिफ्ट में दे रही Mustang कार, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-mustang-car-gift-to-saudi-woman-activist-sahar-nassif-after-driving-rule/</guid>
      <description>हाल ही में सऊदी अरब में महिलाओं को ड्राइविंग का अधिकार दिया गया है। इस अधिकार के लिए सबसे बड़ी जंग महिला सामाजिक कार्यकर्ता सहर नासिफ ने लड़ी थी। इसके बाद प्रसिद्ध कार निर्माता कंपनी फोर्ड ने 63 साल की इस महिला कार्यकर्ता को गिफ्ट में mustang कार देने का फैसला किया है। महिला कार्यकर्ता ने हाल ही में दिए एक इंटरव्यू में फोर्ड मशटैंग को अपनी ड्रीम कार बताया था।   पढ़ें:  फोर्ड ने एक ट्वीट करते हुए कहा था कि, &amp;ldquo;हमें आपकी ड्रीम कार देने में बड़ी खुशी होगी।&amp;rdquo; इसके बाद कंपनी ने पीले रंग की मस्टैंग की फोटो डालते हुए एक और ट्वीट किया और लिखा, &amp;ldquo;आपकी Mustang तैयार है।&amp;rdquo; Your Mustang awaits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skoda ने भारत में लॉन्च की पहली 7-सीटर एसयूवी Kodiaq, जानिए कीमत और फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/skoda-kodiaq-company-first-7-seater-suv-launched-in-india-know-its-price-and-specifications/</guid>
      <description>चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.49 लाख रुपए रखी है, जो सिर्फ डीजल इंजन के साथ ही आती है। 7-सीटर सेग्मेंट में इस कार का मुकाबला टोयोटा फॉर्च्यूनर, फोर्ड एंडेवर और मित्सुबिशी पजेरो स्पोर्ट जैसी कारों से रहेगा। चेक गणराज्य की कार निर्माता कंपनी Skoda ने अपनी 7-सीटर एसयूवी Kodiaq भारत में लॉन्च कर दी है। यह देश में स्कोडा की पहली 7-सीटर एसयूवी है। कंपनी ने स्कोडा कोडिएक की कीमत 34.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पता करना है कार या बाइक का Mileage? ये है सबसे आसान तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-check-exact-mileage-of-car-or-bike/</guid>
      <description>कार या बाइक खरीदते समय उसके बारे में कीमत के बाद दूसरा सवाल यही पूछा जाता है कि &amp;ldquo;कितना माइलेज देती है&amp;rdquo;? भारत में वाहन का माइलेज काफी महत्व रखता है। यहां हम आपको अपनी कार का सही माइलेज निकालने का तरीका बताएंगे। इस तरीके का इस्तेमाल बाइक या किसी अन्य वाहन का माइलेज पता करने में भी किया जा सकता है। माइलेज पता करने के लिए सबसे पहले अपनी कार के फ्यूल टैंक को फुल करा लें और ट्रिप मीटर को 0 पर कर दें। अगर कार में ट्रिप मीटर नहीं है तो ओडोमीटर (जो कार के कुल किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vespa ने शानदार लुक में लॉन्च किया नया स्कूटर, कीमत 87 हजार रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/special-edition-piaggio-vespa-red-launched-in-india-priced-at-rs-87000/</guid>
      <description>वेस्पा इंडिया ने भारत में लिमिटेड एडिशन Vespa RED लॉन्च किया है। 125 सीसी वाले Vespa 125 RED की कीमत 87 हजार रुपए (एक्स-शोरूम, महाराष्ट्र) रखी गई है। कंपनी ने इस वैरिएंट को खासतौर पर AIDS के खिलाफ चल रहे अभियान को सपोर्ट करने के लिए उतारा है।   वेस्पा इंडिया के मालिकाना हक वाली पियाजियो ने घोषणा की है वेस्पा रेड की हर यूनिट की बिक्री पर कंपनी 50 डॉलर (3282 रुपए) रुपए Global Fund को दान देगी। Global Fund एक ऐसी संस्था है जो HIV और AIDS को लेकर देशभर में जागरुकता अभियान चलाती है। इस स्कूटर की पहली यूनिट बॉलीवुड एक्टर फरहान अख्तर ने खरीदी है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan की ये कार आपको कर सकती है शर्मिंदा, पसीना आने पर देती है ऐसा संकेत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 14:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-sweat-sensing-car-seat-and-stearing-wheel-changes-color-when-driver-dehydrate/</guid>
      <description>जापान की कार निर्माता कंपनी ने एक ऐसी कार बनाई है जो आपके बेहद काम आ सकती है। हालांकि उसका सेंसर आपको शर्मिंदा भी महसूस करा सकता है। दरअसल कंपनी ने ऐसी प्रोटोटाइप कार पेश की है जिसकी सीटें डाइवर के पसीने को महसूस कर लेती हैं। ड्राइवर को पसीना आने पर कार की सीटें कलर बदल लेती हैं।   पढ़ें:   इस तकनीक का नाम Soak है, जो ड्राइवर के डिहाइड्रेट होने का पता लगाने और कार को दुर्घटना से बचाने के लिए लाई गई है। बता दें कि कुछ समय पहले यूरोपियन हाइड्रेशन इंस्टीट्यूट और लौघ्बोरौघ यूनिवर्सिटी के एक शोध में खुलासा हुआ था कि डिहाइड्रेट ड्राइवर एक शराब पिए हुए शख्स के समान ही होता है। हालांकि कंपनी की योजना अभी इस कार को उतारने की नहीं है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अगले महीने आ रही इलेक्ट्रिक Tata Tigor, सरकार ने दिया 10 हजार गाड़ियों का ऑर्डर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-will-manufacture-electric-tigor-at-gujarat-plant-supply-10000-units-to-government/</guid>
      <description>टाटा मोटर्स अपनी कॉम्पेक्ट सेडान कार Tigor का इलेक्ट्रॉनिक वैरिएंट ला रही है। इसके लिए सरकार ने कंपनी को 10 हजार कारों का ऑर्डर दिया है। कार का प्रोडक्शन गुजरात स्थित साणंद प्लांट में शुरू होने जा रहा है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। EESL की ओर से को 1120 करोड़ रुपए का ऑर्डर मिला है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया सूत्रों के मुताबिक, कार का प्रोडक्शन साणंद प्लांट में होना है। हालांकि कंपनी की ओर से इस बात की पुष्टि नहीं की गई है। फिलहाल इस प्लांट में सामान्य टिगोर, हैचबैक कार टियागो और सबसे सस्ती कार नैनो का प्रोडक्शन किया जाता है। प्लांट की सालाना क्षमता 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अपने ही देश में सेफ्टी मानकों पर खरी नहीं उतरी Nissan, वापस मंगानी पड़ी 12 लाख कारें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 15:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/nissan-recalling-1-2-million-cars-in-japan-over-final-safety-fault/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी निसान को अपने ही देश में मुश्किल का सामना करना पड़ रहा है। कंपनी को अपनी 12 लाख कारें सेफ्टी फीचर्स में कमी के कारण वापस मंगानी पड़ रही है। इससे कंपनी की ब्रांड इमेज को बड़ा झटका लगा है।   पढ़ें:   न्यूज एजेंसी एएफपी के मुताबिक, निसान ने सोमवार को बताया कि कंपनी उन 1.2 मिलियन कारों को रिकॉल कर रही है जो घरेलू नियमों के अनुसार सेफ्टी जांच में खरी नहीं उतर पाई। बयान के मुताबिक, &amp;ldquo;इन12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 मिनट के भीतर मिल जाएगा गाड़ी के इंश्योरेंस का सेटलमेंट अमाउंट, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 16:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/iffco-tokio-general-insurance-launches-30-minutes-motor-insurance-quick-claim-settlement-service/</guid>
      <description>भारत की लीडिंग जनरल इंश्योरेंस कंपनी इफ्को-टोक्यो ने अपने ग्राहकों के लिए नई स्कीम की शुरुआत की है। कंपनी ने इस स्कीम को क्विक क्लेम सैटलमेंट (QCS) रखा है। इसमें ग्राहक अपनी कार या अन्य वाहन में हुए नुकसान का 20 हजार रुपए तक का क्लेम ऑनलाइन अप्लाई करके पैसे सीधे अपने बैंक खाते में मंगवा सकते हैं। सेटमेंट राशि 30 मिनट के भीतर आ जाएगी। हालांकि यह सुविधा पाने के लिए ग्राहकों को ऐप डाउनलोड करना होगा।  पढ़ें:   सेटलमेंट राशि पाने के लिए ग्राहक को कंपनी के कस्टमर केयर कॉल सेंटर के जरिए रजिस्टर करना होगा। वहीं ग्राहक को बताएगा कि आगे की क्या प्रक्रिया है। मोबाइल ऐप के जरिए ग्राहक को बीमा के पेपर, कार के नुकसान की फोटो और वीडियो अपलोड करना होगा। एक बार क्लेम को मंजूरी मिल जाती है तो राशि ग्राहक के बैंक खाते में 30 मिनट के अंदर ट्रांसफर कर दी जाएगी। ग्राहक इस पैसे से अपनी पसंद के सर्विस सेंटर या गैरेज में गाड़ी ठीक करवा सकते हैं।  अगर ग्राहक को इफ्को-टोक्यो की क्विक सेट्लमेंट सर्विस टीम से मिला क्लेम ऑफर पसंद नहीं आता तो वह अपनी गाड़ी को गैरेज या सर्विस सेंटर ले जाकर क्लेम का जो पुराना तरीका है अपना सकते हैं। इफको-टोक्यो के एमडी वरेंद्र सिन्हा ने योजना के बारे में बताया, &#39;हम हमेशा अपने ग्राहकों को वर्ल्ड क्लास सर्विस देने की कोशिश करते हैं। क्लेम सेट्लमेंट हमेशा से हमारा फोकस रहा है। हाल ही में हमारी कंपनी को फसल बीमा के क्लेम सेट्लमेंट में सर्वश्रेष्ठ माना गया है।&#39; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार में कर रहे हैं फोन चार्ज तो ना करें ये गलती, कम टाइम में फुल हो जाएगी बैटरी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-keep-in-mind-while-charging-smartphone-in-car/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 13:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-keep-in-mind-while-charging-smartphone-in-car/</guid>
      <description>आज स्मार्टफोन हमारी जरूरत बन चुका है और इसे बार-बार चार्ज करना हमारी मजबूरी। ऐसे में सफर के दौरान कार चार्जर से ही फोन चार्ज करना आम हो चला है। लेकिन ऐसा करते वक्त हम कई गलतियां कर बैठते हैं और फोन को चार्ज होने में ज्यादा समय लग जाता है। इतना ही नहीं, छोटी-छोटी गलतियां फोन की बैटरी के लिए भी नुकसानदेय हो सकती हैं। इसलिए लगता है ज्यादा समय</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मद्रास हाईकोर्ट का नया रूल, फोटोकॉपी नहीं अब ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस रखना होगा साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/madras-high-court-ordered-to-carry-original-driving-license-while-driving/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 12:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/madras-high-court-ordered-to-carry-original-driving-license-while-driving/</guid>
      <description>मद्रास हाई कोर्ट द्वारा सुनाए गए एक फैसले के बाद वाहन चालकों के लिए अब ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस साथ लेकर चलना अनिवार्य होगा। मद्रास हाई कोर्ट की चीफ जस्टिस इंदिरा बनर्जी ने कहा कि 5 सितंबर 2017 से सभी वाहन चालकों के पास ओरिजनल ड्राइविंग लाइंसेंस होना ही चाहिए।   पढ़ें:   हाई कोर्ट की चीफ जस्टिस ने उस अंतरिम आदेश को पास करने से भी इंकार कर दिया जिसमें राज्य की पुलिस को चालकों से ओरिजनल ड्राइविंग लाइसेंस मांगने से रोक लगाई जा रही थी। यह फैसला तमिलनाडु में ही लागू होगा। बता दें कि बड़ी संख्या में चालक बिना लाइसेंस या फिर उसकी फोटोकॉपी साथ लेकर चलते थे। वहीं तमिलनाडु लॉरी ओनर फेडरेशन ने मांग की थी कि लोगों से ड्राइविंग लाइसेंस का मूल दस्तावेज नहीं मांगा जाना चाहिए।   नियम का उल्लंघन करने पर 500 रुपए का जुर्माना या तीन साल की जेल या फिर दोनों हो सकते हैं। दरअसल पिछले महीने तमिलनाडु सरकार ने एक नोटिफिकेशन जारी किया था। इस नोटिफिकेशन में कहा गया था कि सभी वाहन चालकों के पास मूल ड्राइविंग लाइसेंस होना चाहिए। राज्य पुलिस को यह नियम 1 सितंबर से सख्ती से लागू करने के निर्देश दिए गए थे। इसके बाद तमिलनाडु लॉरी ओनर फेडरेशन ने इसके खिलाफ याचिका डाल दी थी। इस पर सुनवाई करते हुए मद्रास हाई कोर्ट ने सरकार के नोटिफिकेशन को खारिज करने से इंकार कर दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>चोरी होने से बचानी है कार तो ध्यान रखें ये 5 आसान सी बात</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-things-to-remember-which-help-protect-the-vehicles-and-reduce-auto-theft/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-things-to-remember-which-help-protect-the-vehicles-and-reduce-auto-theft/</guid>
      <description>देश में हर साल बड़ी संख्या में वाहनों की चोरी होती है। चोरी की गई कारों का अक्सर अपराध में इस्तेमाल किया जाता है या फिर पार्ट्स करके बेच दिया जाता है। ऐसे में अपने वाहन को चोरी से बचाने के लिए बेहतर होगा कि आप कोई ऐसी गलती ना करें जो आप पर भारी पड़े। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं जिससे आपके वाहन चोरी होनी की आशंका काफी हद तक घट जाती है। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सितंबर में लॉन्च होने जा रही हैं ये 5 कार, कीमत और फीचर्स से जनिए कौन सी होगी बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-upcoming-car-launches-in-september-2017-in-india/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 17:04:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-upcoming-car-launches-in-september-2017-in-india/</guid>
      <description>फेस्टिव सीजन लगभग आ चुका है और ऐसे में कार निर्माता कंपनियां भी ग्राहकों को लुभाने के लिए तैयार हो गई हैं। भारत में यह कंपनियों के लिए पीक सीजन रहता है, जब कार की सबसे ज्यादा बिक्री होती है। सितंबर महीने में जहां कुछ नई कारें लॉन्च होने जा रही हैं, वहीं कुछ फेसलिफ्ट और स्पेशल एडिशन भी उतारे जाएंगे। ऐसे में अगर आप नई कार खरीदने की तैयारी कर रहे हैं तो जान लीजिए इस महीने कौन-कौन सी कारें लॉन्च हो रही हैं। साथ ही फीचर्स व कीमत के जरिए जानिए कौन सी कार होगी आपके लिए बेहतर 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyundai Verna 2017: 7000 से ज्यादा ने किया बुक, खरीदने से पहले पढ़िए रिव्यू</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-2017-7000-booking-after-launching-read-review-before-buying/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 14:43:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-verna-2017-7000-booking-after-launching-read-review-before-buying/</guid>
      <description>दक्षिण कोरिया की कार निर्माता कंपनी हुंडई ने इस साल 22 अगस्त को नई जेनरेशन की वरना कार लॉन्च की थी। कंपनी ने हाल ही में दावा किया कि लॉन्चिंग के बाद से इसे 7 हजार से ज्यादा लोग बुक कर चुके हैं। इसके अलावा इस सेडान कार के लिए 70 हजार से ज्यादा इनक्वाइरीज मिली। माना जा रहा है कि कंपनी दिवाली तक इस कार की 12 हजार यूनिट बेच देगी। कंपनी ने इस कार की कीमत 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्कोडा ने भारत में लॉन्च की अपनी सबसे पावरफुल कार Octavia RS, जानिए क्या है इसकी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-skoda-octavia-rs-launched-in-india-at-price-24-62-lakh-rupees/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 11:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/most-powerful-skoda-octavia-rs-launched-in-india-at-price-24-62-lakh-rupees/</guid>
      <description>चेक गणराज्‍य की कार निर्माता कंपनी स्कोडा ने भारत में नई कार Octavia RS लॉन्च कर दी है। ऑक्टाविया आरएस भारत में कंपनी की अब तक की सबसे पावरफुल कार है। वर्तमान में इस कार की प्रतिस्पर्धा में कोई अन्य कार नहीं है।  यह भी पढें-   कार की बुकिंग पहले ही शुरू हो चुकी है। ग्राहक 50 हजार रुपए का अमाउंट जमा करके कार को बुक कर सकते हैं। कंपनी का दावा है कि बड़ी संख्या में ग्राहक कार की बुकिंग कर रहे हैं। कार की डिलीवरी सितंबर के आखिरी में शुरू होगी। पुरानी स्कोडा ऑक्टाविया कार की कीमत 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कम पेट्रोल खपत वाली 5 बाइक्स, 99 किमी/ली. तक का देती हैं माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-best-mileage-bikes-with-price-and-specifications-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 17:50:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-best-mileage-bikes-with-price-and-specifications-in-india/</guid>
      <description>भारत में सबसे ज्यादा बिक्री ऐसी बाइक्स की होती है जो किफायती कीमत में उपलब्ध हों और माइलेज में बेहतरीन हों। होंडा मोटरसाइकिल, हीरो मोटोकॉर्प, बजाज और टीवीएस समेत तमाम दिग्गज दुपहिया वाहन कंपनियां भारत में 100-110 सीसी वाली ऐसी बाइक्स की बिक्री करती हैं जो माइलेज में भी अच्छी हैं। ऐसे में यहां हम आपको भारत में सबसे ज्यादा माइलेज वाली 5 बाइक्स के बारे में बताने जा रहे हैं। हालांकि ध्यान रहे कि यहां दिया गया माइलेज कंपनी द्वारा जारी किए गए आंकड़ों के आधार पर होगा। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो जाएंगी लग्जरी गाड़ियां, वित्त मंत्री ने कहा- 15 से बढ़ाकर 25 फीसदी हुआ सेस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-impose-10-percent-cess-on-luxury-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-impose-10-percent-cess-on-luxury-cars/</guid>
      <description>(एसयूवी) और टॉप एंड जल्द ही महंगी हो जाएंगी। सरकार ने लग्जरी कार पर 10 फीसदी सेस बढ़ाने का ऐलान कर दिया है। केंद्रीय कैबिनेट की बैठक में यह फैसला लिया गया है। इस बात की जानकारी वित्त मंत्री अरुण जेटली ने दी। उन्होंने कहा कि लग्जरी कार पर सेस 15 फीसदी से बढ़ाकर 25 फीसदी कर दिया गया है।  The approval would allow increasing the maximum rate at which the Compensation Cess can be levied, from 15% to 25%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन SUV/MPVs पर मिल रहा है 1.3 लाख तक का डिस्काउंट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/upto-1-3-lakh-discount-on-suv-and-mpv/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 07:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/upto-1-3-lakh-discount-on-suv-and-mpv/</guid>
      <description>अगर आप SUV/MPV कार खरीदने की सोच रहे हैं, तो आपके लिए अच्छी खबर है। बाजार में इस वक्त कार कंपनियां ग्राहकों को लुभाने के लिए बंपर डिस्काउंट दे रही है। अगर आपकी पसंद एसयूवी/एमपीवी कार है तो हम आपके लिए डिस्काउंट वाली कारों की लिस्ट लाए हैं। आइए बतातें हैं किस कार पर कितना डिस्काउंट मिल रहा है।  होंडा बीआर-वी
कंपनी ने इस 7-सीटर कार को हुंडई क्रेटा के जवाब के तौर पर लॉन्च किया था। बीआर-वी पेट्रोल और डीजल इंजन के विकल्प के साथ आती है। इस कार के सभी वेरिएंट पर कंपनी 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>होंडा ने लॉन्च किया जैज का  &#39;Privilege Edition&#39;</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-has-introduced-jazz-privilege-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 13:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-has-introduced-jazz-privilege-edition/</guid>
      <description>त्योहारों का सीजन आते ही अपनी बिक्री बढ़ाने के लिए तरह-तरह के ऑफर देती हैं। इसे देखते हुए जापानी निर्माता ने जैज का नया वेरिएंट &#39;Privilege Edition&#39; लॉन्च किया है। नए वेरिएंट को कंपनी ने नया इंफोटेनमेंट, बेहतर इंटीरियर और नए फीचर के साथ लॉन्च किया है।   अगर एक्सटीरियर की बात करें तो कंपनी ने केवल इस कार के रियर व्यू में बदलाव किया है। वहीं इंटीरियर में कंपनी ने नए सीट कवर और प्रीमियम फ्लोर मैट दिए हैं। इसके साथ ही कार में नया DIGIPAD इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है।   पढ़ें:   इसके अलावा इंफोटेनमेंट सिस्टम के साथ आपको 3D नेविगेशन, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwid और Duster के बाद, भारत में धूम मचाने आ रही है रेनो की नई कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-kwid-and-duster-renault-will-soon-launch-captur-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 12:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/after-kwid-and-duster-renault-will-soon-launch-captur-in-india/</guid>
      <description>में क्विड और डस्टर से धमाल मचाने के बाद जल्द ही नई को लॉन्च करने वाली है। रेनो कैप्चर के बार में भारतीय बाजार में लंबे समय से चर्चा चल रही है। यह कार यूरोप में रेनो की बिकने वाली कप्चर कार जैसी ही नजर आएगी।  पढ़ें:   हालांकि यूरोपियन मार्केट में मौजूद कप्चर हैचबैक प्लेटफॉर्म पर विकसित की गई है, जबकि भारतीय कप्चर को क्रॉसओवर प्लेटफॉर्म पर विकसित किया गया है।   रेनो ने कप्चर को रूस और अमेरिका के कुछ हिस्सों में लॉन्च कर दिया है। वहीं भारत पहला ऐसा देश होगा जहां रेनो कप्चर राइट हैंड ड्राइव लेआउट के साथ लॉन्च की जाएगी। रूस में लॉन्च रेनो कप्चर में 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>