<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो न्यूज़ on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in ऑटो न्यूज़ on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2017 12:32:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brio जैसी इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही Honda, भारत में लगाएगी बैटरी की फैक्टरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी भारतीय बाजार में इलेक्ट्रिक कार लाने की योजना बना रही है। यह कार Brio के प्लेटफॉर्म पर तैयार की जाएगी। होंडा के लिए Brio भारत में काफी सक्सेसफुल कार रही थी। कंपनी ने फिलहाल कार के वास्तविक आकार के बारे में कोई जानकारी नहीं दी है कि यह एक हैचबैक होगी या सेडान।   पढ़ें:   हालांकि माना जा कि यह एक कॉम्पैक्ट सेडान कार हो सकती है, क्योंकि यह भारत में काफी पॉपुलर सेगमेंट बन चुका है जो सेडान और हैचबैक दोनों प्रकार के खरीददारों को आकर्षित करता है। यहां तक की टाटा और महिंद्रा तो पहले ही इस सेगमेंट में अपनी-अपनी इलेक्ट्रिक कार ला चुकी हैं।   होंडा की योजना भारत में लीथियम-आयन बैटरी की फैक्ट्री लगाने की भी है। कंपनी ने अपनी इलेक्ट्रिक कारों की बैटरी के लिए हिताची इलेक्ट्रिक के साथ समझौता भी किया है। हालांकि कंपनी ने अपने हाइब्रिड कारों की योजना को धीमा कर दिया है, क्योंकि हाइब्रिड कारों पर लगने वाला कर बढ़ा दिया गया है। वहीं, इलेक्ट्रिक कारों पर एक्साइज ड्यूटी केवल 12 फीसदी ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग तक, ऑटोमोबाइल बाजार में इस साल आए ये 5 बड़े नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने को है। ऐसे में आपकी पसंदीदा वेबसाइट अमर उजाला पाठकों को साल भर की बड़ी खबरों और ट्रेंडिग टॉपिक्स से रूबरू करा रही है। साल 2017 में ऑटोमोबाइल सेक्टर में कई नए नियम लाए गए हैं। इसमें बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग जैसे बड़े नियम शामिल हैं। डालते हैं इनपर नजर बीएस-6 ईंधन 
वाहनों से होने वाले प्रदूषण को रोकने के लिए भारत सरकार नया नियम लाई है। इसके तहत दिल्ली में 1 अप्रैल 2018 से बीएस-IV ग्रेड के पेट्रोल और डीजल के बजाय बीएस-VI ग्रेड का ईंधन मिलेगा। हालांकि, इससे पहले बीएस-VI ग्रेड के ईंधन की बिक्री 1 अप्रैल 2010 से होनी थी। मंत्रालय का कहना है कि इससे दिल्ली और आसपास के शहरों में प्रदूषण की समस्या से निपटने में मदद मिलेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल से बंपर गार्ड लगाकर नहीं चला पाएंगे वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</guid>
      <description>अगर आपने अपने वाहन को सुरक्षित रखने के लिए बंपर गार्ड लगा रखा है तो उसे हटवा लीजिए। अगर ऐसा नहीं किया तो जुर्माना भरना पडे़गा। शासन ने साफ-साफ शब्दों में के अधिकारियों को चेताया है कि किसी भी वाहन में कोई बाहरी सामान नहीं लगना चाहिए। गौतमबुद्धनगर में अधिकारियों द्वारा नए साल में इसके खिलाफ अभियान शुरू किया जाएगा। मालूम हो कि दिल्ली में इस तरह का अभियान शुरू किया जा चुका है।  पढ़ें:   दरअसल, पिछले दिनों हुए एक सर्वे में सामने आया था कि जिन वाहनों पर बंपर गार्ड लगा होता है। उनसे हादसे अधिक होते हैं और वह गलत तरीके से वाहनों को दौड़ाते हैं। एआरटीओ प्रशासन एके पांडेय ने बताया कि मोटर अधिनियम में बंपर गार्ड गैरकानूनी है। शासन ने पत्र के माध्यम से प्रदेश भर के आरटीओ और एआरटीओ को निर्देशित किया है कि जिन वाहनों में (कार या ऑटो अथवा कामर्शियल वाहन) कोई लोहे की रॉड लगाई हुई या एल्यूमिनियम या लोहे का बंपर गार्ड लगा रखा है उसे तत्काल हटवाना शुरू करें। इस सप्ताह तो लोगों को जागरूक किया जाएगा और 2018 की शुरुआत से ही अभियान शुरू कर दिया जाएगा। इसमें ऑटो, कार और टैंपो-ट्रक आदि से बंपर गार्ड और बाहर लगी लोहे के एंगल को हटवाया जाएगा।  ऑटो में हो रहा धड़ल्ले से उपयोग जिन ऑटो या वाहनों में बंपर गार्ड या लोहे की रॉड लगी होती है। वह अपने आप को सुरक्षित मानते हुए वाहनों गलत तरीके से चलाते हैं और इससे दूसरे वाहन स्वामियों के साथ हादसा हो जाता है। नोएडा में कई चालकों ने ऑटो के साइड में लोहे के पत्ती लगवा रखी है और जिससे अन्य वाहनों में क्षति हो जाती है जबकि उनके ऑटो में खरोंच तक नहीं आती है।  नए साल में नियम तोड़ने पडे़ंगे भारी अधिकारियों की मानें तो अभी तक सीट बेल्ट न लगाने और हेलमेट न पहनने पर 100-100 रुपये का जुर्माना किया जाता था, लेकिन अब मोटर अधिनियम में बदलाव किया जा रहा है। इसमें हेलमेट न होने और सीट बेल्ट न लगाने पर 1000-1000 रुपये का जुर्माना देना होगा। वहीं, डीएल न होने पर 750 रुपये जुर्माना होता था अब 2000 रुपये तक दंड भरना होगा। केंद्र सरकार की ओर से इस अधिनियम में संशोधन करके साल-2018 से लागू कर दिया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेगी सब्सिडी, सरकार इन 11 शहरों में शुरू कर रही सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</guid>
      <description>नई दिल्ली। चालू वित्त वर्ष के दौरान ही दिल्ली, लखनऊ, जम्मू समेत 11 शहरों में बैटरी से चलने वाले बस, टैक्सी और तिपहिया ऑटो रिक्शा (ई-व्हीकल) की खरीद के लिए केंद्र सरकार 437 करोड़ रुपये की सब्सिडी उपलब्ध कराएगी। इसमें से 40 करोड़ रुपये ई-व्हीकल के लिए चार्जिंग स्टेशन बनाने पर खर्च किए जाएंगे। केंद्र सरकार की तरफ से दी जाने वाली यह सब्सिडी फास्टर एडॉप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाइब्रिड व्हीकल इन इंडिया, जिसे फेम इंडिया के नाम से जाना जाता है, के पहले चरण के तहत दी जाएगी।  पढ़ें:   केंद्रीय भारी उद्योग एवं सार्वजनिक उद्यम मंत्री अनंत गीते ने बुधवार को यहां बताया कि फेम इंडिया के पहले या पायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई-व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन ऑफ इंटरेस्ट (ईओआई) मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3,144 ई-बस, 2,430 ई-फोरव्हीलर टैक्सी और 21,545 ई-तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव भेजे हैं। इतने वाहनों के लिए कुल 4,054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही इस ग्राहक को डिलीवर की गई महिंद्रा TUV300 Plus, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 12:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा जल्द ही TUV300 प्लस एमपीवी कार को लॉन्च करने जा रही है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही कार की पहली यूनिट तमिलनाडु के त्रिची में रहने वाले एक ग्राहक को डिलीवर की गई है। ग्राहक को जो P4 वैरिएंट दिया गया है उसकी कीमत 9.46 लाख रुपए (ऑन रोड) है। ग्राहक ने इस कार की तस्वीरों को सोशल मीडिया पर भी पोस्ट किया है।  महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लॉन्चिंग से पहले इस तरह डिलीवरी देने से अन्य ग्राहकों के मन में उत्सुकता पैदा हुई। कई ग्राहकों ने कंपनी ने इस बारे में सवाल पूछा है। इस पर महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने खुद ट्विटर पोस्ट के जरिए लोगों को इसके पीछे की वजह बताई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहनों पर मिले 5 फीसदी GST और 30 फीसदी आयकर छूट : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश में इलेक्ट्रिक वाहनों (ईवी) को बढ़ावा देने के लिए ऑटोमोबाइल उद्योग संगठन सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने ऐसे वाहनों पर वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) में पांच फीसदी की छूट देने का सुझाव दिया है। इसके अलावा, उसने यह भी सुझाव दिया है कि जो लोग बैंक से ऋण लिए बिना खरीदेंगे उन्हें आयकर में वाहन की कीमत का 30 फीसदी की एकमुश्त छूट का लाभ दिया जाए।  पढ़ें:   सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने ईवी के लिए रोड टैक्स से छूट देने पर विचार करने को कहा है, साथ ही इलेक्ट्रिक मोबिलिटी को अपनाने के लिए बहुआयामी, सेगमेंट तथा ग्राहकों के अनुकूल नीति बनाने की बात कही है। सियाम ने कहा कि नीति का उद्देश्य ई-व्हीकल को सस्ता करना और व्यवहार्यता की खाई को पाटकर इसे स्वीकार्य बनाने के साथ ही चार्जिंग इंफ्रास्ट्रक्चर का निर्माण हो, घरेलू विनिर्माण को प्रोत्साहन मिले तथा लोगों में जागरूकता पैदा की जाए।  श्वेत पत्र के मुताबिक, मांग प्रोत्साहन या नकद सब्सिडी प्रक्रिया शुरू करने के लिए अल्पकालिक उपाय हो सकते हैं। हालांकि कर में छूट तथा अन्य वित्तीय व गैर वित्तीय उपाय दीर्घकालिक तौर पर मददगार साबित हो सकते हैं और इसका बड़ा असर होगा तथा पहुंच भी बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.33 लाख रुपए की कार को बना दिया Ferrari जैसा, RTO ने कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:18:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</guid>
      <description>कुछ समय पहले हमने अपने पाठकों को बताया था कि केरल में किस तरह एक मारुति बलेनो को मर्सिडीज जैसा बना दिया था, हालांकि उसे ने सीज कर दिया था। अब इस प्रकार का एक और मामला सामने आया है। केरल के मोटर वाहन विभाग ने मित्सुबिशी लेंसर कार को इसलिए सीज कर लिया क्योंकि इसे फरारी जैसा मोडिफाई किया गया था।  पढ़ें:   यह कार थिरुनावाया के रहने वाले राशिद की थी। आरटीओ ने कार को वापस उसी लुक में लाने के लिए राशिद को 15 दिन का समय दिया है। अगर वह ऐसा नहीं कर पाते हैं तो उनपर भारी जुर्माना लगाया जाएगा, साथ ही कार का रजिस्ट्रेशन भी कैंसिल कर दिया जाएगा।   मोडिफाई करते हुए मित्सुबिशी लेंसर में नया फ्रंट बंपर, मोडिफाई हुड, नया रियर बंपर, बड़ा स्पॉइलर लगाया गया था। इंजन में कोई बदलाव किया गया या नहीं इसका खुलासा नहीं हुआ है। बताते चलें कि बिना RTO की अनुमति के वाहन में किसी प्रकार का बदलाव कराना गैर कानूनी है और पुलिस इस आधार पर भी कार्रवाई कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति और हुंडई को टक्कर देने सस्ती कार लाने जा रही Volkswagen</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 14:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमेकर कंपनी एक दशक से भी ज्यादा समय से भारतीय बाजार में मौजूद है। हालांकि वह दुनिया के सबसे तेज उभरते बाजारों में से एक भारत में अपनी पकड़ बनाने में असफल रही है। अब कंपनी ने अपनी योजना में बदलाव करने का फैसला किया है।   पढ़ें:   इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, फॉक्सवैगन अपने नए प्रोडक्ट के लिए भारत में 7600 करोड़ रुपए निवेश करेगी। इस पैसे से कंपनी पुणे स्थित अपनी फैसिलिटी में मैन्युफैक्चरिंग लाइन स्थापित करेगी। इसके अलावा कंपनी एक इंजीनियरिंग सेंटर विकसित करेगी और भारतीय बाजार के लिए नए प्रोडक्ट बनाएगी। कंपनी की योजना इलेक्ट्रिक वाहन बनाने की भी है।   कंपनी ने मारुति सुजुकी और हुंडई को टक्कर देने के लिए किफायती कार लॉन्च करने का भी फैसला किया है। नए मॉडल्स MQB-A0 प्लेटफॉर्म पर तैयार किए जाएंगे और कीमत कम से कम रखने के लिए इसे स्थानीय तौर पर विकसित किया जाएगा। किफायती कार लाने के लिए स्कोडा और फॉक्सवैगन मिलकर काम करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार में बुलगार्ड लगाया तो देना होगा इतना जुर्माना, बेचने वाला भी फंसेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 12:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने राज्य सरकारों से ऐसे लोगों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करने के आदेश दिए हैं जो अवैध रूप से कारों और एसयूवी में बुल गार्ड लगाते या लगवाते हैं। सरकार का कहना है कि बुलगार्ड या क्रैश गार्ड का होना पदल यात्रियों की सुरक्षा के लिए खतरा है।   बुलगार्ड को अपनी गाड़ी में लगवाना मोटर वाहन अधिनियम, 1988 का उल्लंघन होगा। पहली बार पकड़े जाने पर ड्राइवर पर 1 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। दूसरी बार पकड़े जाने पर 2000 रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। इसके अलावा बुल गार्ड के विक्रेता और डिलीवरी करने वाले पर 5 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर राज्य में कार की होगी एक कीमत, जल्द लाया जा रहा है नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल हो जाएगी कल की बात, जल्द बीयर से चलेगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूल जाइए पेट्रोल-डीजल, 2022 में बीयर से चलेगी आपकी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 10:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</guid>
      <description>जल्द ही आपकी कार पेट्रोल और डीजल की जगह बियर से चलती नजर आएगी। वैज्ञानिकों को बियर से ईंधन बनाने में सफलता मिल गई है। यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल के वैज्ञानिकों ने पाया कि बियर में बड़ी मात्रा में मौजूद एथेनॉल को ब्यूटेनॉल में बदला जा सकता है। उन्होंने कहा कि वो दिन दूर नहीं जब इसी ईंधन से कारें भी चलेंगी। विशेषज्ञों का मानना है कि 2022 तक यह ईंधन का प्रमुख स्त्रोत बन जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के हर राज्य में एक जैसी होगी कार की कीमत? सरकार लाने जा रही ये नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</guid>
      <description>वाहनों के रजिस्ट्रेशन की बात आती है तो हमारे देश में हर राज्य में अलग-अलग टैक्स लगता है। इससे वाहनों की ऑन रोड कीमत भी राज्यों के हिसाब से बदलती रहती है। गुड्स एंड सर्विस टैक्स (GST) के लागू होने के बाद से यह संभावनाएं भी बढ़ गई हैं कि देश में जल्द ही सिंगल रोड टैक्स भी लागू हो सकता है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, केंद्र सरकार जल्द ही &amp;lsquo;वन नेशन, वन टैक्स&amp;rsquo; को लाने जा रही है। इस नए नियम के तहत, वाहनों का रजिस्ट्रेशन आसान बन जाएगा और हर राज्य में समान रोड टैक्स लागू हो सकता है। इसके अलावा, वर्तमान में सिर्फ क्षेत्रिय ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) के जरिए ही नए वाहन का रजिस्ट्रेशन होता है। नए प्रस्तावित बिल के आने के बाद, बिना आरटीओ के पास जाए कार डीलरशिप से भी वाहन का रजिस्ट्रेशन करवाया जा सकेगा।   सरकार मोटर वाहन अधिनियम 1988 को जगह मोटर वाहन (संशोधित) अधिनियम, 2016 लागू करने की योजना बना रही है। शीतकालीन सत्र में इसे पेश किया जा सकता है। लोकसभा में इसे सहमति मिल चुकी है और अब से राज्य सभा में आखिरी बहस के लिए पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2047 तक भारत में सारे वाहन होंगे इलेक्ट्रिक : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ऑटोमोबाइल कंपनियों के संगठन सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने एक प्रस्ताव में कहा है कि साल 2047 में तमाम नए वाहन पूरी तरह इलेक्ट्रिक होंगे, जबकि शहरों के अंदर जो सार्वजनिक उपयोग के वाहन होंगे वे 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक हो जाएंगे।  पढ़ें:   केंद्र सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने कहा है कि उसका उद्देश्य 2030 तक बिक्री होने वाले नए वाहनों का 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन बेचने का है। सियाम ने एक बयान में बताया कि उसने यह श्वेत पत्र सरकार के उस दृष्टिकोण के तहत लाया है, जिसके मुताबिक, साल 2030 तक सभी सार्वजनिक वाहनों तथा 40 फीसदी व्यक्तिगत वाहनों को इलेक्ट्रिक करने का है।   पूर्व बिजली मंत्री पीयूष गोयल ने हालांकि इस साल अप्रैल माह में कहा था कि सरकार का विचार है कि 2030 तक देश में पेट्रोल या डीजल से चलने वाली एक भी कार नहीं बिकनी चाहिए। साल 2047 में देश की स्वतंत्रता की 100वीं वर्षगांठ के मौके पर शत फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रस्ताव करते हुए सियाम ने एक खाका पेश किया, जिसमें साल 2030 तक देश में 60 फीसदी नए वाहनों की बिक्री हरित प्रौद्योगिकी जैसे हाइब्रिड होगी, जबकि अन्य वैकल्पिक ईंधन वाले होंगे। सियाम के प्रेसिडेंट अभय फिरोदिया ने कहा कि इस सपने को साकार करने के लिए उद्योग, सरकार तथा विभिन्न साझेदारों को सहयोग करने और अपनी शत फीसदी प्रतिबद्धता दिखाने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कारों और एसयूवी में नहीं लगा पाएंगे बुल गार्ड, सरकार ने इस वजह से किया बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</guid>
      <description>केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने सभी राज्यों के ट्रांसपोर्ट कमिश्नर को पत्र लिखकर कारों और एसयूवी में क्रैश गार्ड बैन करने के निर्देश जारी किए हैं। क्रैश गार्ड को आमतौर पर बुल गार्ड के नाम से जाना जाता है। मंत्रालय ने चेतावनी जारी करते हुए कहा कि अगर वाहन में अवैध रूप से क्रैश गार्ड लगा मिला तो मोटर व्हीकल एक्ट की धारा 52 के तहत सख्त कार्रवाई की जाएगी। इसके अलावा जुर्माना भी लगाया जाएगा।   पढ़ें:   अधिकतर कार चालक अपनी गाड़ी में यह सोचकर क्रैश गार्ड लगवाते हैं कि इससे दुर्घटना के समय वाहन में कम नुकसान होगा। यह सीधे वाहन के फ्रेम से जोड़ा जाता है, इसलिए एक्सिडेंट होने पर कार को भी काफी नुकसान होता है। इसके अलावा वाहन में बैठे लोगों को भी ज्यादा चोट आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा 2020 तक भारत में ले आएगी इलेक्ट्रिक वाहन, ये है कंपनी का टारगेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</guid>
      <description>जापान की वाहन कंपनी टोयोटा मोटर कॉर्प ने कहा कि 2020 की शुरुआत तक वह 10 से ज्यादा बैटरी इलेक्ट्रिक वाहन (बीईवी) बाजार में उतारेगी। इसकी शुरुआत चीन से होगी और भारत इस मामले में कंपनी के पहले बाजारों में से एक होगा, जिसमें अमेरिका, यूरोप और जापान भी शामिल हैं।   कंपनी ने कहा कि वह करीब 2030 तक 55 लाख से अधिक ईवाहन बेचना चाहती है, जिनमें 10 लाख से अधिक शून्य उत्सर्जन वाले बीईवी और फ्यूल सेल इलेक्ट्रिक वाहन (एफसीईवी) शामिल होंगे। कंपनी ने कहा कि उसकी रणनीति हाइब्रिड ईवाहनों, प्लग-इन हाइब्रिड ईवाहनों, बीईवी और एफसीईवी की विकास व लांच योजना में अत्यधिक तेजी लाने पर केंद्रित है।   पढ़ें:   कंपनी ने कहा कि करीब 2025 तक पूरी दुनिया में टोयोटा और लेक्सस मॉडल की आगामी सभी कारें या तो समर्पित विद्युतीकृत मॉडल के रूप में उपलब्ध होंगी या उनमें विद्युतीकृत का विकल्प होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कारों में क्रैश गार्ड लगाने पर लगा बैन, नाफरमानी की तो मिलेगी सजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार की बैटरी खत्म होने का झंझट खत्म, दिल्ली में खुला पहला चार्जिंग स्टेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-gets-its-first-electric-vehicle-charging-station-by-ntpc/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-gets-its-first-electric-vehicle-charging-station-by-ntpc/</guid>
      <description>देश की सरकारी बिजली कंपनी एनटीपीसी ने सोमवार को दिल्ली के स्कोप कंप्लेक्स में एक ई-व्हीकल चार्जिंग स्टेशन शुरू किया। कंपनी का कहना है कि यह तो शुरुआत है, बाद में इस योजना को पूरे देश में बढ़ाया जाएगा। कंपनी की देशभर में 12 से 18 महीनों में 150 से अधिक चार्जिंग केंद्र लगाने की योजना है और इसके तहत पायलट परियोजनाओं पर काम शुरू हो गया है।  पढ़ें:   एनटीपीसी द्वारा जारी एक बयान के मुताबिक दिल्ली में जो चार्जिंग स्टेशन शुरू किया गया है, उसके लिए फोर्टम इंडिया से सहयोग लिया गया है। इस स्टेशन में रेडियो फ्रीक्वेंसी आइडेंटिफिकेशन तकनीक का इस्तेमाल किया गया है ताकि इसका अनाधिकृत उपयोग नहीं हो सके। इस स्टेशन के लिए बिजली एनटीपीसी उपलब्ध कराएगी। फोर्टम इंडिया फिनलैंड की स्वच्छ ऊर्जा कंपनी फोर्टम की पूर्ण अनुषंगी इकाई है। इस चार्जिंग केंद्र का उद्घाटन कंपनी के निदेशक (वाणिज्यिक एवं परिचालन) एके गुप्ता ने किया।  फोर्टम इंडिया के प्रबंध निदेशक संजय अग्रवाल का कहना है कि सरकार का वर्ष 2030 तक सभी वाहनों को बिजली से चलाने का लक्ष्य है। इसके लिए स्मार्ट बुनियादी ढांचा का विकास जरूरी है। कंपनी की देशभर में 12 से 18 महीनों में 150 से अधिक चार्जिंग केंद्र लगाने की योजना है और इसके तहत पायलट परियोजनाओं पर काम शुरू हो गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पैसेंजर कारों पर जीएसटी में लागू हों दो टैक्स रेट: सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-seeking-two-tax-rates-for-passenger-vehicles-under-gst/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-seeking-two-tax-rates-for-passenger-vehicles-under-gst/</guid>
      <description>नई दिल्ली। सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स (सियाम) ने वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) के तहत यात्री वाहनों पर मौजूदा कई दरों के बजाय दो दर करने की मांग की है। संगठन ने अपनी यह मांग आगामी बजट के मद्देनजर रखी है।   पढ़ें:   उद्योग संगठन ने केंद्रीय वित्त मंत्री अरुण जेटली से इलेक्ट्रिक एवं हाइड्रोजन फ्यूल सेल पावर्ड वाहनों के लिए 12 फीसदी की विशेष कर दर की मांग की है। उद्योग संगठन ने केंद्रीय बजट 2018-19 के लिए अपने सुझाव में कहा कि ऑटोमोबाइल उद्योग कारों पर कर की कई दरों के बजाय दो दर रखने का सुझाव दे रहा है और केंद्र सरकार से जीएसटी के तहत केवल दो दरें रखने की गुजारिश करता है।   फिलहाल जीएसटी के तहत 1200cc से कम क्षमता वाली पेट्रोल की छोटी कारों पर 1 फीसदी सेस लगता है। वहीं 1500cc से कम इंजन क्षमता वाली डीजल वाली कारों पर 3 फीसदी सेस लगता है। यह सेस 28 प्रतिशत की जीएसटी दर से अलग है। इसी तरह हाइब्रिड कार पर सेस 15 प्रतिशत है। इसी तरह वाहन उद्योग ने यूज्ड कारों के लिए टैक्स रेट तय करने की मांग की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुजुकी हायाबूसा से लेकर यामाहा R1 तक,  इन सुपरबाइक्स के मालिक हैं जॉन अब्राहम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-john-abraham-bike-collection-with-price-yamaha-r1-to-suzuki-hayabusa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 12:55:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bollywood-actor-john-abraham-bike-collection-with-price-yamaha-r1-to-suzuki-hayabusa/</guid>
      <description>धूम सीरीज की पहली फिल्म में काम करने वाले बॉलीवुड एक्टर जॉन अब्राहम को सुपरबाइक्स का शौकीन माना जाता है। वह फिल्मों में तो एक से बढ़कर एक बाइक्स चलाते ही हैं, इसके अलावा निजी जिदंगी में भी उन्हें सुपरबाइक्स चलाना पसंद है। आज हम आपको उनके बाइक्स कलेक्शन के बारे में ही बताएंगे। Yamaha R1:
जॉन अब्राहम लंबे समय से यामाहा के ब्रांड एंबेसडर हैं। जापान की कंपनी ने जॉन को काले रंग की Yamaha R1 गिफ्ट की हुई है। इसकी कीमत करीब 20-22 लाख रुपए है। Yamaha VMAX:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maruti Swift से Suzuki Intruder तक, 2017 में सबसे ज्यादा सर्च की गईं ये कार और बाइक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/google-india-list-of-2017-top-trending-cars-and-bikes/</guid>
      <description>दुनिया का सबसे बड़ा सर्च इंजन गूगल हर क्षेत्र से जुड़ी ट्रेंडिंग लिस्ट जारी कर रहा है। इसी तर्ज पर गूगल इंडिया ने 2017 में ट्रेंड में रही कार और बाइकों की लिस्ट भी जारी की है। कारों की सूची में सबसे ऊपर मारुति स्विफ्ट रही है। ऐसा स्विफ्ट के आने वाले नए मॉडल के कारण हुआ है। दूसरे नंबर पर जीप कंपास कार रही। इसकी तरह बाइकों में Suzuki की Intruder बाइक रही है और दूसरे नंबर पर Honda Grazia स्कूटर रहा। टॉप ट्रेंडिंग कारें</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीदने से पहले क्या करते हैं 90 फीसदी इंडियन्स, आप भी जानें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eppkn7/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में कार बिक्री के मामले में इस कंपनी ने मारी बाजी, बेची 1.4 लाख से ज्यादा गाड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-november-2017-passenger-vehicle-sales-rise-14-29-per-cent/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-november-2017-passenger-vehicle-sales-rise-14-29-per-cent/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश में नवंबर महीने में यात्री वाहनों की बिक्री में 14.29 फीसदी की वृद्धि दर्ज की गई। सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स (सियाम) के मुताबिक, हालांकि यूटिलिटी व्हीकल्स की भारी बिक्री तथा छूट से भी यात्री वाहनों की बिक्री को बढ़ावा मिला है, जो पिछले साल नवंबर में 2,40,983 यूनिट की तुलना में इस साल नवंबर में 2,75,417 यूनिट रही।  पढ़ें:   नवंबर महीने में कारों की बिक्री 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोरूम में खड़ी कारों पर भी पा सकते हैं 2 लाख तक की छूट, करना होगा ये एक काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/dealership-discount-2016-car-model-new-car-buying-new-car/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/dealership-discount-2016-car-model-new-car-buying-new-car/</guid>
      <description>चार पहिया वाहनों की ख्वाहिश रखने वालों का ध्यान रखते हुए कार कंपनियों की ओर से कई ऑफर दिए जा रहे हैं। इसके तहत कारों की कीमत पर 2 लाख रुपए तक की छूट मिल सकती है। यह उन कारों पर ऑफर है, जो एक से दो साल पुरानी हैं। कंपनियों की ओर से ऐसी कारों पर दो लाख रुपये तक की छूट दी जा रही है, जबकि यह कारें पूरी तरह नई हैं।  पढ़ें:   कंपनी अधिकारियों की मानें तो हर साल दिसंबर में कंपनियां अपनी पुरानी कारों (उसी साल निर्मित) को बेचने का भरपूर प्रयास करती हैं, मगर कई बार शोरूम में इस तरह की कारें बिक नहीं पाती हैं। कई बार ग्राहक द्वारा कार की बुकिंग करा दी जाती है और किन्हीं कारणों से वह खरीद नहीं पाते हैं, तो इन हालात में कार खड़ी रह जाती हैं। ऐसी कारों को बेचने का प्रयास किया जाता है। जब जनवरी से नए मॉडल की कार आ जाती हैं, तो लोग उसी को लेना चाहते हैं। इन कारणों से पुरानी कारें शोरूम में रह जाती हैं और उन पर बड़ा ऑफर दे दिया जाता है।  सेकेंड हैंड कारों का मेला कई कंपनियों ने सेकेंड हैंड कार बाजार को भी लोगों के लिए इस बार पेश किया है। एक्सचेंज में आई कारों को डेंट-पेंट कराकर उनका मेला लगाया जा रहा है, जो एक लाख रुपये से शुरू होकर 5 लाख रुपये तक की हैं। कार कंपनियों की ओर से दिसंबर में मेला लगाकर लोगों को आकर्षित करने का प्रयास किया जा रहा है। 2017 की निर्मित कारों पर भी कंपनियां ग्राहकों को अच्छी छूट रही हैं। इन पर एक लाख रुपये तक की छूट है।  सतीश नागर नाम के एक सेल्स मैनेजर ने कहा, &amp;ldquo;बाजार की आर्थिक स्थिति को देखते हुए कार कंपनियों की ओर से भी ग्राहकों के लिए काफी छूट दी जा रही हैं। इसमें कंपनियां कई मदों में 50 हजार से एक लाख रुपये के ऑफर दे रही हैं और इस साल के मॉडल को बेचना चाहती हैं। चूंकि जनवरी मध्य से नए साल के वाहनों का निर्माण शुरू हो जाता है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऐसे पता करें नई कार का Manufacturing साल और महीना, ये है तरीका </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-know-car-manufacturing-date-month-and-year/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-know-car-manufacturing-date-month-and-year/</guid>
      <description>अगर आप कार खरीदने जाते हैं तो इस बात का पता कैसे लगाएंगे कि डीलर आपको साल भर पुरानी कार तो नहीं बेच रहा? अधिकतर लोग जानना चाहेंगे कि इसका पता कैसे लगाएं? इसलिए आज हम आपको किसी भी कंपनी की कार का मैन्यूफैक्चरिंग साल और महीना जानने का तरीका बताएंगे। दरअसल हर कार निर्माता कंपनी अपने वाहन पर एक व्हीकल आइडेंटिफिकेशन नंबर (VIN) लिखती है। यह एक प्रकार का कोड होता है जिसके जरिए निर्माण के महीने और साल का पता लगा सकते हैं। हर कार का यूनीक VIN होता है जो इंजन के आसपास लिखा होता है। आज हम आपको इसे डीकोड करने का तरीका बताएंगे। कार कंपनियां साल और महीने को अंग्रेजी वर्णमाला (A-Z) तक विभाजित कर देती है। उदाहरण के तौर पर A मतलब जनवरी और M मतलब दिसंबर होता है। इसी तरह साल में A मतलब 2010 और Y मतलब 2030 होता है। हालांकि ध्यान रहे कि VIN नंबर में &amp;ldquo;I&amp;rdquo;, &amp;ldquo;O&amp;rdquo; और &amp;ldquo;Q&amp;rdquo; का इस्तेमाल नहीं होता। (तस्वीर में देखें लिस्ट)मारुति सुजुकी: 11वां अक्षर महीना और 10वां साल को दर्शाता है। हुंडई: 10वां अक्षर साल और 19वां अक्षर महीने को दर्शाता है। महिंद्रा: 10वां अक्षर साल और 12वां अक्षर महीने को दर्शाता है। होंडा:10वां अक्षर साल और 9वां अक्षर महीने को दर्शाता है। टाटा मोटर्स: 10वां अक्षर साल और 12वां अक्षर महीने को दर्शाता है। रेनो: 11वां अक्षर महीना और 10वां साल को दर्शाता है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पुलिसवाले ने तेज आवाज वाले बुलेट साइलेंसर्स का किया ये हाल, चढ़ा दिया रोड रोलर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bangalore-traffic-police-runs-road-roller-to-crush-royal-enfield-exhausts/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bangalore-traffic-police-runs-road-roller-to-crush-royal-enfield-exhausts/</guid>
      <description>पिछले कुछ महीने से बंगलूरू ट्राफिक पुलिस तेज आवाज करने वाले एग्जॉस्ट (साइलेंसर) के खिलाफ मुहिम चला रही है, खासकर रॉयल एनफील्ड में पाए जाने वाले। हालांकि अब वो इस मुहिम को एक अलग की लेवल तक ले गए हैं। एक तस्वीर सोशल मीडिया पर काफी चर्चाओं में है, जिसमें एक पुलिसवाला ढेर सारे साइलेंसर्स पर रोड रोलर चढ़वा रहा है।   इस तस्वीर को बेंगलुरू ट्राफिक पुलिस ने अपने फेसबुक पेज पर पोस्ट किया है, जिसकी बड़ी संख्या में यूजर्स ने आलोचना की है। इसके लिए बेंगलूरू ट्राफिक पुलिस को ट्रोल भी किया गया। अब ट्राफिक पुलिस ने कड़ा संदेश देने के लिए यह कदम उठाया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इन कारों ने किया मारुति सुजुकी को हिट, बनी भारत की छठी सबसे मूल्यवान कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-becomes-sixth-most-valued-company-in-india-passes-sbi/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 13:12:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-becomes-sixth-most-valued-company-in-india-passes-sbi/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी देश की सबसे बड़ी कार निर्माता है और कंपनी अपने एक के बाद एक शानदार प्रोडक्ट्स से नई ऊंचाइयां छू रही है। बीते शुक्रवार में मारुति सुजुकी के शेयर में 2.11 प्रतिशत का उछाल देखने को मिला, इससे कंपनी के एक शेयर की कीमत 9072 रुपए तक पहुंच गई। यह मारुति सुजुकी के एक शेयर की अब तक की सबसे ज्यादा कीमत रही। खबर लिखते समय कंपनी के शेयर प्राइज 9,114 रुपए थे।   इसके साथ ही मारुति सुजुकी बॉम्बे स्टॉक एक्सचेंज (BSE) में देश की छठी सबसे मूल्यवान कंपनी बन गई है। मारुति सुजुकी ने स्टेट बैंक ऑफ इंडिया (SBI) को पछाड़ा है। बीएसई की लिस्ट के मुताबिक टॉप पांच कंपनियों में टीसीएस, रिलायंस इंडस्ट्रीज, एचडीएफसी बैंक, आईटीसी और हिंदुस्तान यूनिलीवर शामिल हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी जिप्सी की जगह आने वाली है Suzuki Jimny, कुछ ऐसे होंगे फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-gypsy-to-replace-by-suzuki-jimny-in-2018-auto-expo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-gypsy-to-replace-by-suzuki-jimny-in-2018-auto-expo/</guid>
      <description>2018 ऑटो एक्सपो में बस कुछ महीने बाकी हैं और ऐसे में सबकी निगाह देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी पर टिकी हुई है। ऑटो एक्सपो में मारुति सुजुकी क्या दिखाने वाली है इसे लेकर कई प्रकार की अटकलें लगाई जा रही हैं। हालांकि एक नाम जो सबसे ज्यादा सामने आ रहा है वो सुजुकी Jimny का है।   पढ़ें:   बताते चलें कि यह मारुति सुजुकी जिप्सी की तर्ज पर बनाई गई कार है। सुजुकी जिप्सी देश की पॉपुलर ऑफ रोड कारों में से एक रही है। यह पेट्रोल इंजन के साथ आती है इसलिए महिंद्रा की डीजल जीप से ज्यादा पावरफुल है। इंडियन आर्मी ने इस कार का काफी इस्तेमाल किया है। कंपनी इस कार को फिलहाल स्पेशल ऑर्डर पर ही बनाती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 लाख में मारुति बलेनो को बना दिया मर्सिडीज, RTO ने देखा तो कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 17:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-baleno-modified-to-mercedes-a-class-seized-by-kerala-rto/</guid>
      <description>केरल में एक शख्स ने मारुति सुजुकी बलेनो को मर्सिडीज ए-क्लास में बदल दिया और क्षेत्रीय परिवहन कार्यालय (RTO) ने कार को देखते ही सीज कर दिया है। कार को एक झलक में शायद ही कोई पहचान पाए। आरटीओ का कहना है कि कार में यह मोडिफिकेशन गैर कानूनी है। विभाग के मुताबिक, कार के मालिक ने मारुति बलेनो में रिप्लेस कर मर्सिडीज का ग्रिल, एलॉय व्हील, हेड व टेल लैंप, और लोगो लगा दिया। इसके बाद कार मर्सिडीज ए-क्लास जैसी दिखने लगी थी। इस बारे में शिकायत मिलने के बाद आरटीओ ने जांच शुरू की। दो हफ्तों की मेहनत के बाद यह एक सेकेंड हैंड कार डीलर के यहां खड़ी मिली। कार के वर्तमान मालिक ने इस कार को बिक्री के लिए रखा था। आखिरकार पुलिस की सहायता से आरटीओ ने कार को जब्त कर लिया और कार के मालिक को कारण बताओ नोटिस जारी किया है। इस कार को मोडिफाई करने में 3 लाख रुपए लगाए गए थे। आरटीओ ने एक स्थानीय टीवी चैनल को बताया कि इस मारुति बलेनो को खरीदने वाले शख्स ने इसे अपने दोस्त को बेच दिया था। उसी दोस्त ने इस कार को बदलकर मर्सिडीज जैसी बना दिया। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुक कीजिये पुरानी Swift और मिल जाएगा 2018 मॉडल, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 16:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/here-is-how-can-you-get-2018-maruti-swift-by-booking-old-model/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी अपनी स्विफ्ट कार के 2018 मॉडल को लाने के लिए वर्तमान मॉडल (तीसरी जेनरेशन स्विफ्ट) को बंद करने जा रही है। स्विफ्ट 2018 को भारत में फरवरी 2018 में लॉन्च किया जाएगा। यह स्विफ्ट कार का चौथी जेनरेशन का मॉडल होगा। Rushlane के मुताबिक, डीलर्स अभी भी वर्तमान स्विफ्ट की बुकिंग ले रहे हैं।   पढ़ें:   रिपोर्ट के मुताबिक ऐसे डीलर्स ग्राहकों से वादा कर रहे हैं कि अगर पुराना मॉडल आउट ऑफ स्टॉक हो जाता है तो वो नई स्विफ्ट देंगे। वर्तमान स्विफ्ट के आउट ऑफ स्टॉक होने की संभावनाएं इसलिए ज्यादा है क्योंकि जनवरी से कंपनी नए मॉडल का प्रोडक्शन शुरू कर देगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>यही है कार खरीदने का सही टाइम, 1 लाख तक बढ़ने जा रहे इन कारों के दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/major-car-companies-announced-price-hike-from-january-2018-in-india/</guid>
      <description>अगर आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं तो बेहतर होगा उसे अगले महीने पर ना टालें। साल के आखिरी महीने में अधिकतर कारों पर डिस्काउंट तो मिल ही रहा है साथ ही जनवरी से कई कार कंपनियां दाम भी बढ़ाने जा रही हैं। इनमें से कुछ कंपनियों ने बढ़ोतरी को प्रतिशत में बताया है जबकि कुछ ने पूरा अमाउंट ही बता दिया।   पढ़ें:   दाम बढ़ाने वाली कंपनियों में टोयोटा, होंडा, महिंद्रा एंड महिंद्रा, स्कोडा और Isuzu मोटर्स जैसी कंपनियां शामिल हैं। हालांकि देश की दो दिग्गज कार कंपनियों- और मोटर्स ने कहा है कि उन्होंने अभी कार कीमतें बढ़ाने की कोई योजना नहीं बनाई है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फिर लौट रहा odd-even रूल, इस बार नहीं मिलेगी किसी को छूट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-to-implement-odd-even-again-but-with-no-exceptions/</guid>
      <description>प्रदूषण कम करने की अपनी कार्ययोजना में दिल्ली सरकार ने से कहा है कि इस बार ऑड-ईवन स्कीम में किसी प्रकार की छूट नहीं दी जाएगी। दिल्ली सरकार ने यह भी कहा कि जब भी वायु प्रदूषण का स्तर &amp;lsquo;खतरे&amp;rsquo; के निशान तक पहुंचेगा तब निर्माण कार्यों को पूरी तरह बंद करा दिया जाएगा। इसके अलावा ट्रकों की एंट्री और बच्चों को बाहर खेलने पर भी रोक लगा दी जाएगी।   इससे पहले नवंबर में में वायु प्रदूषण बढ़ने पर दिल्ली सरकार ऑड-ईवन योजना को लागू करने जा रही थी। उस समय दोपहिया वाहनों व महिला चालकों को छूट दिए जाने का फैसला लिया गया था। हालांकि एनजीटी ने बिना छूट दिए ही इसे लागू करने के निर्देश दिए थे।  पढ़ें:   केजरीवाल सरकार उस समय एनजीटी से असहमत थी और ऑड-ईवन स्कीम पर रोक लगा दी थी। हालांकि अब सरकार ने कहा है कि एनजीटी के आदेश अनुरूप ही सम-विषम योजना लागू की जाएगी। स्कीम के तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। हालांकि अभी सरकार ने इसकी पूरी डीटेल जारी नहीं की है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taarzan फिल्म की &#39;द वंडर कार&#39; याद है? अब ये हो गई है उसकी हालत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/taarzan-the-wonder-car-13-years-later-supercar-found-in-a-mumbai-garage/</guid>
      <description>साल 2004 में आई अजय देवगन की फिल्म &amp;lsquo;टार्जन-द वंडर कार&amp;rsquo; तो आपको याद ही होगी। फिल्म से भी ज्यादा चर्चा में रही थी इसमें दिखाई गई सुपरकार। इस कार को मशहूर ऑटोमोबाइल डिजाइनर दिलीप छाबड़िया ने तैयार किया था। फिल्म में कार को कई ऐसे स्टंट करते दिखाया गया था जो एक साधारण कार शायद ही कर पाती। फिल्म आने के बाद दर्शकों के दिल में इस कार को लेकर एक अलग ही तस्वीर बन गई थी।दिलीप छाबड़िया ने इस कार को 2 करोड़ रुपए में बेचने के लिए रखा था, हालांकि इसे किसी ने नहीं खरीदा। कुछ साल बाद उन्होंने कार की कीमत को घटाकर 35 लाख रुपए कर दिया, हालांकि तब भी कार को कोई खरीददार नहीं मिला। कार सालों तक यूं ही खड़ी रही और अब यह एक कबाड़ से ज्यादा नहीं रह गई।इंजन के लिहाज से यह कार सेकेंड जेनरेशन Toyota MR2 कार थी। दिलीप छाबड़िया ने कार के बाहरी लुक पर काम किया था और इसे दिखने में सुपरकार बना दिया था।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया के इतिहास में सबसे तेज बिकी ये सुपर कार, लगे सिर्फ 137 सेकेंड</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1emapii/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1emapii/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बनी दुनिया की सबसे तेज बिकने वाली कार, 137 सेकेंड में 6 हजार लोगों ने खरीदा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/lynk-co-01-suv-becomes-the-quickest-selling-car-in-history/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/lynk-co-01-suv-becomes-the-quickest-selling-car-in-history/</guid>
      <description>चीन में करीब एक साल पहले नई वाहन निर्माता कंपनी Lynk&amp;amp;Co. का उदय हुआ था। इस कंपनी की स्थापना करने वाले समूह Geely के अंतर्गत ही Volvo और Lotus जैसी बड़ी कार मेकर्स कंपनियां भी आती हैं। Lynk&amp;amp;Co. ने इस साल की शुरुआत में नई एसयूवी कार &amp;lsquo;01&amp;rsquo; पेश की थी और इसे हाल ही में लॉन्च किया गया था। कंपनी ने कार की कीमत का खुलासा करने के साथ इसके लिए प्री-ऑडर्स की तारीख का भी खुलासा किया गया था। अब इस कार ने इतिहास रच दिया है और यह दुनिया की सबसे तेज बिकने वाली कार बन गई है। 17 नवंबर को Lynk&amp;amp;Co.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWE सुपरस्टार जॉन सीना ने बेची अपनी कार तो Ford ने कर दिया केस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-sued-john-cena-for-selling-out-his-ford-gt-car/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 13:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ford-sued-john-cena-for-selling-out-his-ford-gt-car/</guid>
      <description>वर्ल्ड रेसलिंग एंटरटेनमेंट (WWE) के सुपर स्टार को कौन नहीं जानता। हाल ही में उन्होंने अपनी Ford GT कार को बेचा है। इसके लिए जॉन को 5 लाख डॉलर (3.2 करोड़ रुपए) मिले हैं। हालांकि कार बेचने को लेकर फोर्ड ने ही जॉन सीना के खिलाफ केस कर दिया।  पढ़ें:   फोर्ड ने बताया कि इस कार को बेचकर जॉन सीना ने कंपनी के साथ किए गए करार का उल्लंघन किया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए रंग-रूप में लॉन्च हुई मारुति सुजुकी Celerio X, ये हैं इसके खास फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-celerio-x-launched-price-specification-and-features/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अपनी पहली ऑटोमैटिक गियरबॉक्स वाली कार सेलेरियो का नया एडिशन CelerioX लॉन्च किया है। क्रॉस-हैचबैक सेगमेंट की इस कार की कीमत कंपनी ने 4.57 लाख रुपए से 5.42 लाख रुपए तक रखी है। अभी तक भारतीय ऑटो बाजार में हुंडई आई20 एक्टिव, फिएट Avventura और टोयोटा इटियास क्रास जैसी कारें क्रॉस-हैचबैक सेग्मेंट में आती हैं। हालांकि सेलेरियो एक्स के लिए खास बात रहेगी कि ये सभी कारें सेलेरियो के मुकाबले महंगी हैं। यह कार अब नए लुक और कई प्रकार के कॉस्मेटिक अपडेट के साथ आई है। साधारण सेलेरियो कार की तरह यह कार भी सिर्फ पेट्रोल इंजन में ही मिलेगी। कार के सभी वैरिएंट मैनुअल और ऑटोमैटिक दोनों ऑप्शन में मिलेंगे।सेलेरियो X में कंपनी ने प्लास्टिक कवरिंग का इस्तेमाल किया है। कार में नए बंपर और व्हील दिए गए हैं। बतातें चले की कार में किसी प्रकार का मकेनिकल बदलाव नहीं किया जाएगा। सेलेरियो-X 998cc पेट्रोल इंजन के साथ मिलेगी, जो 67 बीएचपी की पावर और 90 एनएम का टॉर्क जेनरेट करेगा। मारुति सुजुकी के लिए लॉन्चिंग के बाद से ही सेलेरियो बेस्ट सेलिंग कार में से एक रही है। इसे साल 2014 में लॉन्च किया गया था। यह मारुति की पहली कार थी जो ऑटो गियर शिफ्ट (AGS) टेक्नोलॉजी के साथ आई थी। यह वजह थी कि ग्राहकों ने इसे खासा पसंद किया था। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नवंबर में चमका ऑटो मार्केट, ग्रामीण इलाकों में मांग के चलते हुई धुआंधार बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी, ह्यूंडई, महिंद्रा और टोयोटा जैसी प्रमख वाहन निर्माता कंपनियों ने गत नवंबर माह में अपनी बिक्री में दहाई अंकों की वृद्धि हासिल कर त्योहारों के बाद की सुस्त अवधि की चुनौती को पार कर ली। कंपनियों ने कहा कि गांवों में मजबूत मांग और नए मॉडलों को मिली जबरदस्त स्वीकृति जैसे विभिन्न कारणों से बिक्री में वृद्धि को बढ़ावा मिला है।  मारुति की बिक्री 14 फीसदी बढ़ी : इस साल नवंबर महीने में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति की कुल बिक्री में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो इंडस्ट्री में तेजी से टोयोटा को हुआ फायदा, 13 फीसदी बढ़ी बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (टीकेएम) ने शुक्रवार को बताया कि इस साल नवंबर महीने में उसकी घरेलू बिक्री में 13 फीसदी का इजाफा हुआ है। इस अवधि में कंपनी ने 12,734 वाहनों की बिक्री की। टीकेएम ने बयान में बताया कि कंपनी ने पिछले साल नवंबर माह में कुल 11,309 वाहनों की बिक्री की थी।   कंपनी ने नवंबर 2017 में इटियॉस श्रेणी की 686 वाहनों का निर्यात किया, जो पिछले साल 1,284 इकाइयों के निर्यात की तुलना में 46.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी बनी Maruti Suzuki की ये कार, जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी को 2016 ऑटो एक्सपो में पेश किया गया था। इसके बाद इस एसयूवी को मार्च 2016 में भारतीय बाजार में लॉन्च किया गया था। अब लॉन्चिंग के 20 महीने बाद इस कार ने नया रिकॉर्ड बना लिया है। यह भारत की सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी कार बन गई है।   पढ़ें:   आंकड़ों के मुताबिक, विटारा ब्रेजा ने 20 महीने में 2 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के एक साल से भी कम समय में इस कार की 1 लाख यूनिट बिक गई थी। अब दो साल पूरे भी नहीं हुए कि कार की एक लाख और यूनिट बिक गईं। सबसे ज्यादा यूनिट जुलाई 2017 (15,243 यूनिट) में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती बाइकें भी हो जाएंगी 5 से 10 हजार रुपए महंगी, ये है बड़ा कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</guid>
      <description>साल 2020 से देश में भारत स्टेज-5 लागू हो जाएगा, जिसके कारण सभी दोपहिया वाहनों की कीमत में उछाल देखने को मिलेगा। हालांकि सबसे ज्यादा प्रभाव किफायती बाइकों के सेगमेंट पर पड़ेगा। ऐसे में एंट्री लेवल बाइक्स सस्ती नहीं रह जाएंगी।  पढ़ें:   दरअसल 1 अप्रैल 2020 के बाद से सभी वाहन निर्माताओं के लिए बीएस-5 उत्सर्जन मानकों को पूरा करना अनिवार्य होगा और ऐसा करने के लिए कंपनियों को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) में निवेश करने के साथ ही एग्जॉस्ट सिस्टम पर भी फिर से काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कारों की ऊर्जा का दोबारा किया जा सकता है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कारों की संग्रहित बिजली को ग्रिड में वापस भेजा जा सकता है। इसके फलस्वरूप ग्रिड के समर्थन से इसे स्वच्छ ऊर्जा के लिए संभावित भंडारण के रूप इस्तेमाल किया जा सकता है। लेकिन यदि हम सिस्टम को पहले अपग्रेड करते हैं तो यह केवल आर्थिक रूप से व्यवहार्य होगा। जर्नल एनर्जी पॉलिसी में प्रकाशित एक अध्ययन में दो वैज्ञानिकों ने पाया कि आज की तकनीक का इस्तेमाल करके ग्रिड में ऊर्जा को वापस भेजने से कार की बैटरी खराब हो सकती है।   लेकिन सिस्टम में सुधार के साथ इसमें महत्वपूर्ण रूप से स्वच्छ ऊर्जा प्रदान करने की क्षमता है। इलेक्ट्रिक कारें अतिरिक्त ऊर्जा को प्राचुर्य मात्रा में संग्रहित करके रखती हैं जब वे निष्क्रिय हो जाती है। व्हीकल-टू-ग्रिड (वी2जी) तकनीक की मदद से ऊर्जा को वापस ग्रिड में स्थानांतरित करना संभव हो सका है। जिस समय कार का इस्तेमाल नहीं किया जा रहा हो। यह ऊर्जा बिजली की आपूर्ति को दुरुस्त करके आवृत्ति को व्यवस्थित करने में मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में कार को भी चाहिए स्पेशल केयर, ऐसे करें तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</guid>
      <description>सर्दियां आते ही हम सभी गर्म कपड़े निकाल लेते हैं और खाने से लेकर स्किन तक का खास ध्यान रखते हैं। इसी तरह सर्दियों के दिनों में हमारी गाड़ियों को भी स्पेशल केयर की जरूरत होती है। इस तरह करें अपनी गाड़ी को सर्दियों के लिए तैयार- कार को रात में ढंक कर रखें। दरअसल ठंड के दिनों में ओस गिरने से गाड़ी का पेंट खराब हो जाता है। इस सीजन के लिए कार की बॉडी पर पॉलीमर वैक्स कोटिंग भी करवा सकते हैं।कोशिश करें कि फ्यूल टैंक को फुल कराकर रखें। क्योंकि इन दिनों में फ्यूल पंप में पानी जमा हो जाता है। ऐसे में अगर फ्यूल टैंक फुल रहेगा तो टैंक में हीट बनी रहती है और गाड़ी बंद नहीं होती।कोहरे के दिनों में ड्राइव करना बड़ा मुश्किल काम होते हैं। कोहरे में कार की लाइट बेहद महत्वपूर्ण रोल अदा करती हैं। ऐसे में हेड लाइट्स और फॉग लैंप आदि चेक करवा लें। आपकी गाड़ी में एक कूलैंट बॉक्स होता है जो सिर्फ आपकी गाड़ी को गर्मी से बचाने का नहीं बल्कि सर्दी के मौसम में ठंड से बचाने का भी काम करता है। गाड़ी के रेडियेटर्स में कूलैंट और पानी को समान अनुपात में मिलाकर डालें।ठंड में लोग केबिन बंद रखते हैं, इसलिए एग्जॉस्ट सिस्टम चेक करवाएं ताकि कार्बन-मोनोऑक्साइड या कार्बन डाइऑक्साइड का लीकेज होने पर तुरंत पता चल जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ड्राइविंग लाइसेंस पाना होगा मुश्किल, आ गया ये बड़ा नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</guid>
      <description>देश की राजधानी दिल्ली में अब ड्राइविंग लाइसेंस पाना मुश्किल होने जा रहा है। खराब ड्राइविंग के कारण बढ़ रहे सड़क हादसों पर लगाम कसने के लिए सरकार ड्राइविंग टेस्ट में बड़ा बदलाव करने जा रही है। अब लाइसेंस बनवाने के लिए आपको ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट देना होगा, जो केवल योग्य ड्राइवर ही पास कर पाएंगे। आपकी ड्राइविंग के कैमरों से ट्रैक किया जाएगा। दिल्ली सरकार ने देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी के साथ हाथ मिलाया है। दोनों साथ में मिलकर राजधानी में ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट सेंटर स्थापित करेंगे। अगले 12 महीने में मारुति सुजुकी दिल्ली में 10 ऐसे ड्राइविंग सेंटर बनाएगी। इसके लिए 10 करोड़ रुपए से ज्यादा खर्च किए जाने की योजना है। इन सेंटर्स पर ड्राइविंग ट्रैक बनाया जाएगा और हाई डेफिनेशन कैमरा लगाए जाएंगे। इन ट्रैक को 8 अंक के आकार दिया गया है जिसे महज 90 सेकंड़ में पार करना होगा। इसके अलावा इन सेंटर्स पर वीडियो एनालिटिक्स तकनीक का इस्तेमाल किया जाएगा जो ड्राइविंग के स्तर को भांव लेगा। अभी तक ड्राइविंग टेस्ट ड्राइविंग इस्पेक्टर द्वारा मैनुअली लिया जाता था। हालांकि सरकार की इस पहल के बाद बेहतर ड्राइविंग करने वाले लोग ही टेस्ट पास कर पाएंगे। दिल्ली की जिन जगहों पर इन सेंटर्स को स्थापित किया जाएगा उनमें हौज खास का डीटीसी टर्मिनल, शकुर बस्ती, राजा गार्डन और हरि नगर शामिल हैं। इसके अलावा दूसरे सेंटर रोहिनी, द्वारका, ज्हारोडा कलन, बुरारी, सराए काले खां और लोनी रोड पर बनाए जाएंगे। इन सेंटर्स को स्थापित करने के अलावा तीन साल तक इनके रखरखाव की जिम्मेदारी भी मारुति सुजुकी की होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 कारण पढ़ेंगे तो नहीं खरीदेंगे पेट्रोल या डीजल कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</guid>
      <description>क्या आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं? बेहतर होगा कि आप थोड़ा रुक जाएं और अपनी पसंद की इलेक्ट्रिक कार खरीदें, क्योंकि जल्द ही पेट्रोल और डीजल कार चलन से बाहर होने जा रही हैं।  वाहन निर्माता कंपनियां और भारत सरकार देश में इलेक्ट्रिक वाहनों को चलन में लाना चाहती हैं। अगले साल भारत में कई इलेक्ट्रिक कार आने वाली हैं, साथ ही कई जगहों पर चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाने हैं। यहां हम आपको 4 कारण बताएंगे कि क्यों पेट्रोल-डीजल नहीं, इलेक्ट्रिक कार खरीदना होगा फायदे का सौदा  सरकार की पहल इलेक्ट्रिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए भारत सरकार 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों का ऑर्डर दे रही है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। पहले दौर की बोली लगाई जा चुकी है। टाटा मोटर्स को 250 और महिंद्रा एंड महिंद्रा को 150 कार सप्लाई करनी है।   बड़ी कंपनियां जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मोटर और टोयोटा मोटर ने भारत में तीन साल के भीतर इलेक्ट्रिक कार लाने के समझौता किया है। देश में बिकने वाला हर दूसरा यात्री वाहन मारुति सुजुकी का होता है। अगर ऐसी बड़ी कंपनियां इलेक्ट्रिक वाहन के क्षेत्र में उतरती हैं तो ग्राहकों में उत्साह बढ़ेगा।   चार्जिंग स्टेशन इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे।   2030 का लक्ष्य सरकार ने 2030 तक सड़कों पर केवल इलेक्ट्रिक कार दौड़ाने का लक्ष्य रखा है। बिजली मंत्री पीयुष गोयल ने कहा, &amp;lsquo;हम बड़े पैमाने पर इलेक्ट्रिक वाहन पेश करने जा रहे हैं। हमारा मानना है कि है कि 2030 तक देश में एक भी पेट्रोल या डीजल कार नहीं बिकनी चाहिए।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्किंग में खड़ी कार की भेजिए तस्वीर और भारत सरकार से मिलेगा कैश ईनाम, जानिए कैसे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</guid>
      <description>भारत सरकार ने जाम से मुक्ति दिलाने और कार की गलत पार्किंग करने वाले लोगों को सबक सिखाने के लिए नई योजना शुरू की है। परिवहन मंत्री ने नागरिकों से अपील की है कि वो किसी भी गलत तरीके से पार्क की गई कार की तस्वीर अथॉरिटी को भेज दें। इसके बाद कार मालिक पर लगने वाले 500 रुपए के जुर्माने की रकम का 10 फीसदी हिस्सा तस्वीर भेजने वाले शख्स को ईनाम के तौर पर दिया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में पहली बार: पेट्रोल-डीजल से नहीं कॉफी से चल रहीं बसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</guid>
      <description>आपने पेट्रोल, डीजल और यहां तक की बैटरी से चलने वाली बस देखी होगी। लेकिन क्या आपने कभी कॉफी से चलने वाली बस के बारे में सुना है? यहां हम कोई काल्पनिक बात नहीं कर रहे। लंदन में ऐसा सच में हो रहा है।   पढ़ें:   ब्रिटेन की एक स्टार्टअप कंपनी bio-bean ने कॉफी आधारित बायो फ्यूल बनाने के लिए दो अन्य कंपनियों के साथ साझेदारी की है। इस फ्यूल का इस्तेमाल लंदन की डीजल बसों में किया जा रहा है। अभी ऐसा प्रयोग के तौर पर किया जा रहा है। पायलेट प्रोजेक्ट के लिए 6 हजार लीटर कॉफी ऑयल तैयार किया गया है। इतने फ्यूल से एक सिटी बस को एक साल तक चलाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति नहीं सुधार पाई ये खराबी, अब ग्राहक को वापस मिलेगी कार की पूरी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</guid>
      <description>अगर कार कंपनी आपके वाहन में आई खराबी को ठीक करने से इंकार करती है तो आपको कार की पूरी कीमत वापस मिल सकती है। हाल ही में ऐसा ही एक मामले सामने आया है, जब देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपने एक मॉडल में आई खराबी को ठीक नहीं कर पाई। जब यह मामले उपभोक्ता (कन्ज्यूमर कमिशन) आयोग पहुंचा तो फैसला ग्राहक के पक्ष में आया और मारुति को कार की कीमत वापस देने को कहा गया।   पढ़ें:   दरअसल आंध्र प्रदेश के रहने वाले डॉक्टर केएस किशोर ने 10 जनवरी 2003 को मारुति सुजुकी ऑल्टो LX 800 कार खरीदी थी। इस कार को उन्होंने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़कों पर ना लगे जाम तो सिंगापुर सरकार लाई प्लान, दोगुनी होगी कारों की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</guid>
      <description>सड़कों पर लगने वाले जाम से सिर्फ भारत नहीं, बल्कि दुनियाभर के कई शहर जूझ रहे हैं। दुनिया के सबसे अमीर शहरों में से एक सिंगापुर भी इसी समस्या का सामना कर रहा है। हालांकि इसका समाधान करने के लिए सिंगापुर सरकार नई योजना ले आई है।   पढ़ें:   सिंगापुर में लोगों को वाहन खरीदने से पहले पात्रता प्रमाण पत्र (COE) लेना होता है जो 10 साल के लिए वैध होता है। COE में आने वाले खर्च को ही कार की कीमत में जोड़ दिया जाता है। सिंगापुर में अब कार खरीदने वाले को लाइसेंस फीस के रूप में 80 हजार डॉलर (करीब 52 लाख रुपये) चुकाने होंगे। अभी तक इसके लिए करीब 24 लाख रुपये देने पड़ रहे थे।  यह लाइसेंस भी सिर्फ दस साल के लिए मान्य होता है, जिसका फिर से नवीनीकरण कराना पड़ता है। सरकार ने यह फैसला सड़कों पर लगने वाले जाम को कम कराने और सार्वजनिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए किया है। सिंगापुर में 2016 के अंत तक छह लाख निजी कारें थीं। सिंगापुर का 12 फीसदी इलाका पहले ही सड़कों ने घेर रखा है। अब इसके बढ़ने की संभावनाएं सीमित हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश का पहला इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग स्टेशन हुआ लॉन्च, इस शहर से हुई शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</guid>
      <description>सरकारी तेल कंपनी कारपोरेशन (IOC) ने देश का पहला (EV) चार्जिंग स्टेशन लॉन्च किया है। पहला चार्जिंग स्टेशन नागपुर शहर में स्थापित किया गया है। इंडियन ऑयल ने कैब सर्विस मुहैया कराने वाली कंपनी ओला के साथ मिलकर अपने ही पेट्रोल पंप पर इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग की सुविधा शुरू की है। इस तरह नागपुर देश का पहला शहर बन गया है जहां इलेक्ट्रिक पब्लिक ट्रांसपोर्ट मॉडल को शुरू किया गया है।  पढ़ें:   इस मौके पर बोलते हुए इंडियन ऑयल के कार्यकारी निदेशक मुरली श्रीनिवासन ने कहा कि भारत के प्रमुख ऑयल रिफाइनर और मार्केटर के लिहाज इंडियन ऑयल अपने मुख्य व्यवसाय के हिस्से के रूप में पारिस्थितिक स्थिरता को बढ़ावा देने के विचार का समर्थन करता है।  बता दें कि सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले नीति आयोग की और से कुछ दिन पहले ही दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>