<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो न्यूज़ on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in ऑटो न्यूज़ on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2018 19:13:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#AutoExpo2018 : एक मुलाकात हसीन कारों के साथ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-one-meeting-with-top-luxury-cars/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 19:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-one-meeting-with-top-luxury-cars/</guid>
      <description>वो जमाना गया जब कारें सिर्फ धुआं उगला करती थीं, अब ये दिल भी चुराती हैं। दुनिया डीजल-पेट्रोल से आगे बढ़ रही है और इलेक्ट्रिक व्हीकल्स के सेगमेंट में खरीदारों के पास ऑप्शंस बढ़ रहे हैं। ये होंडा मोटर्स की &#39;स्पोर्ट्स ईवी कॉन्सेप्ट&#39; कार है। होंडा स्पोर्ट्स ईवी ने पिछले साल टोक्यो मोटर शो में भी लोगों का ध्यान अपनी ओर खींचा था। कंपनी का दावा है कि इसमें आर्टिफिशयल इंटेलीजेंस टेक्नॉलॉजी इस्तेमाल में लाई गई है।   जमाना गुजर गया पर मारुति सुजुकी का जलवा आज भी बरकरार रहा है। ऑटो एक्सपो 2018 में सुजुकी ने अपनी नई &#39;कॉन्सेप्ट फ्यूचर एस&#39; कार से पर्दा उठाया। माना जा रहा है कि आने वाले समय में सुजुकी इसे कॉम्पैक्ट हैचबैक कार के तौर पर बाजार में उतारेगी। मारुति की &#39;विटारा ब्रीजा&#39; के बाद &#39;कॉन्सेप्ट फ्यूचर एस&#39; वो कार होगी जिसकी डिजाइन पूरी तरह से भारत में तैयार की गई है।  मर्सिडीज बेंज की &#39;मेबैक एस 650&#39; की कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo में नई कंपनियों ने पेश किए कारों के लेटेस्ट कॉन्सेप्ट, बाइक्स ने भी मचाई धूम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kia-motors-and-hyundai-unveils-new-concepts-of-car-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kia-motors-and-hyundai-unveils-new-concepts-of-car-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ग्रेटर नोएडा के ऑटो एक्सपो मार्ट में ऑटोमोबाइल जगत के सबसे बड़े शो &amp;lsquo;ऑटो एक्सपो-2018&amp;rsquo; का बुधवार को आगाज हुआ। ऑटो एक्सपो में पहले दिन 12 स्टार्टअप कंपनियों ने अपने वाहनों को प्रदर्शित किया। 14 फरवरी तक चलने वाले इस मेगा ऑटोमोबाइल शो में आम लोगों को 9 फरवरी से एंट्री मिलेगी। हालांकि आम लोगों की एंट्री से पहले ही कई विदेशी कपनियां अपने प्रोडक्ट से पर्दा उठा चुकी हैं। जापान की कार निर्माता कंपनी होंडा ने इस साल ऑटो एक्सपो में नेक्स्ट जेनरेशन की कार का एक नया कॉन्सेप्ट पेश किया है। ब्लैक एंड व्हाइट कलर कॉम्बिनेशन वाली इस डैशिंग कार को आप होंडा के स्टॉल पर जाकर देख सकते हैं। साउथ कोरिया की दूसरी सबसे बड़ी ऑटोमोबाइल मैनुफैक्चरर कंपनी Kia मोटर्स कॉर्पोरेशन ने अपने एसपी कॉन्सेप्ट के लेटेस्ट मॉडल को पेश किया। Kia मोटर्स के इस नए कॉन्सेप्ट को पेश करते वक्त किआ मोटर्स के इंडिया मैनेजिंग डायरेक्टर और सीईओ कूख्युन शिम समेत चीफ डिजाइन ऑफिसर पीटर स्क्रेयर भी मौजूद रहे। हुंडई मोटर्स इंडिया लिमिटेड के एमडी और सीईओ वाईके कू ने एलीट आई20 कार के प्रीमियर कॉन्सेप्ट से पर्दा उठाया। आई20 के इस लेटेस्ट मॉडल को ब्लू कलर वेरिएंट में पेश किया गया है। इस दौरान कंपनी के कई आला अधिकारियों ने भी लॉन्चिंग ईवेंट में शिरकत की। हीरो मोटरकॉर्प के एमडी और सीईओ चेयरमैन पवन मुंजाल ने ऑटो एक्सपो 2018 में अपनी नई बाइक होरी एक्स प्लसे से पर्दा उठाया।वहीं ऑटो एक्सपो के पहले दिन टीवीएस अपाचे का लेटेस्ट मॉडल भी सामने आया।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTO EXPO 2018: होंडा की दो नई कारों से उठा पर्दा, जानें कीमत और स्पेसिफिकेशन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-honda-civic-and-honda-amaze-unveiled-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 13:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-honda-civic-and-honda-amaze-unveiled-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो-2018 में होंडा ने अपनी दो नई चमचमाती कारों से पर्दा उठा दिया है। बुधवार को ऑटो एक्सपो में कंपनी ने अपनी दो नई कार होंडा सिविक और होंडा अमेज को पेश किया। इंडिया की ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री में होंडा अमेज को आने वाले कुछ महीनों में उतारा जा सकता है। वहीं 10वीं जेनरेशन की होंडा सिविक को 2019 में पेश किया जा सकता है, जिसकी कीमत करीब 14 लाख रुपये हो सकती है।  इंडियन ऑटोमोबाइल इंडस्ट्री में नई होंडा सिविक का मुकाबला हुंडई एलांट्रा, कोरोला एल्टिस और स्कॉडा ऑक्टाविया से होगा। वहीं होंडा अमेज मारूति सुजुकी डिजायर, हुंडई एक्सेंट, फॉक्सवेगन एमियो, टाटा टिगॉर, जेस्ट और फोर्ड फीगो एस्पायर को टक्कर देने बाजार में उतरेगी। होंडा सिविक का डिजाइन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018: मारुति सुजुकी ने पेश की कॉन्सेप्ट कार ConceptFutureS</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-conceptfutures-is-the-new-car-of-maruti-suzuki-and-honda-unveils-new-civic-and-amaze/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 11:20:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-conceptfutures-is-the-new-car-of-maruti-suzuki-and-honda-unveils-new-civic-and-amaze/</guid>
      <description>दो साल पहले 2016 में मारुति सुजुकी इंडिया ने कॉम्पैक्ट एसयूवी विटारा ब्रेजा को ऑटो एक्सपो में प्रदर्शित किया था। इसके बाद जब यह गाड़ी सड़क पर उतरी तो धूम मच गई। इस साल भी ऑटो एक्सपो में मारुति ने एक कॉन्सेप्ट कार को प्रदर्शित किया है। ConceptFutureS नाम की इस गाड़ी को देश में कॉम्पैक्ट कारों की बढ़ती मांग की वजह से बनाया गया है।  मारुति सुजुकी इंडिया के मैनेजिंग डायरेक्टर आयुकावा ने कहा है कि भारतीय ग्राहकों के बीच कॉम्पैक्ट कारों की मांग और चलन बढ़ा है। उन्होंने कहा कि भारत में बनने और लॉन्च ‌होने वाली 75% कारें छोटी और कॉम्पैक्ट होती हैं। यही वजह है कि देश के टॉप तीन सेग्मेंट में इन कारों का बोलबाला है।  आयुकावा का दावा है कि यह कार भले ही कॉम्पैक्ट है लेकिन इसके फीचर्स एसयूवी जैसे ही हैं। ऑटो एक्सपो में होंडा सिविक तथा होंडा अमेज का नया वर्जन भी शोकेस किया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली ऑटो एक्सपो-2018 में 3 नई कारें पेश करेगी BMW, आई-8 रोडस्टर मचाएगी धमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-launch-3-new-cars-in-delhi-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-launch-3-new-cars-in-delhi-auto-expo-2018/</guid>
      <description>दिल्ली ऑटो एक्सपो-2018 में प्रीमियम वाहनों की श्रेणी में तीन कारें और दो बाइक पेश करने जा रही है। 84 लाख कीमत वाली 2 सीट की हाईब्रिड कार आई-8 रोडस्टर आकर्षण का केंद्र होगी।   अगले साल 2019 में यह कार बाजार में पेश की जा सकती है। इसके अलावा कंपनी सिक्स सीरीज ग्रां टरिज्मो और एम-5 मॉडल भी पेश करने की तैयारी में है। हैवी पॉवर बाइक्स एफ-750 और एफ-850 के मॉडल पेश करके भी कंपनी ग्राहकों का ध्यान अपनी तरफ खींचेगी।   आई-8 रोडस्टर कंपनी के द्वारा पूर्व में लांच किए गए कूपे मॉडल का अपग्रेड वर्जन है। इसकी खासियत यह है कि इसके दरवाजे ऊपर की तरफ खुलते हैं। इसकी छत 16 सेकेंड में बंद हो जाती है और इसे बैटरी पर 50 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>स्मार्ट फीचर्स के साथ लॉन्च हुआ TVS Ntorq 125 स्कूटर, जानिए कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-new-ntorq-125-scooter-with-smart-features/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tvs-launched-new-ntorq-125-scooter-with-smart-features/</guid>
      <description>देश की तीसरी सबसे बड़ी टू-व्हीलर मैनुफैक्चरर कंपनी ने अपने मोस्ट अवेटेड स्कूटर &#39;दि एन-टॉर्क 125&#39; को लॉन्च कर दिया है। स्कूटी (पेप+जेस्ट 110), दि वेगो और दि जुपिटर के बाद यह टीवीएस का चौथा फ्लीट मॉडल है। कंपनी ने इस स्कूटर को युवाओं की जरूरतों को ध्यान में रखकर डिजाइन किया है। ऑटोमोबाइल्स इंडस्ट्री में कंपनी ने इसकी कीमत 58,750 रुपये निर्धारित की है। आइए इसके खास फीचर्स के बारे में विस्तार से जानें।  इस शानदार स्कूटी को डिजाइन करते वक्त कंपनी ने इसमें कई खास टेक्नोलॉजी फीचर्स को शामिल किया है। यह टीवीएस के एक्सक्लूनसिव टेक्नोलॉजी प्लेटफॉर्म &#39;स्मार्ट एक्सोनेक्ट&#39; पर आधारित है। इतना ही नहीं, इस स्कूटर में ब्लूटूथ कनेक्टिविटी की भी सुविधा दी गई है। इसके अलावा डिजिटल इंस्ट्रूमेंट पैनल्स में &#39;नेविगेशन असिस्टेंट&#39;, &#39;कॉलर आईडी&#39;, और एक एप्लीकेशन बेस्ड &#39;पार्किंग लोकेशन असिस्टेंट&#39; भी जोड़ा गया है।  स्कूटर के फ्रंट डिस्प्ले को तीन अलग-अलग मोड (स्ट्रीट, स्पोर्ट और राइड स्टैट) पर सेट करके इस्तेमाल किया जा सकता है। इसकी डिस्प्ले पर &#39;लैप टाइमर&#39; का विकल्प भी मौजूद है। डिस्प्ले में टॉप स्पीड रिकॉर्डर और एवरेज स्पीड इंडीकेटर को इंजन ऑयल टेंपरेचर के ग्राफ से अलग रखा गया है। वहीं एक डिजिटल घड़ी के अलावा इसमें स्पीड और फ्यूल को देखने के लिए डिजिटल रीडआउट मीटर भी दिया गया है।  बता दें कि इस स्कूटर का वजन 116.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018 में दिल जीतने उतरेंगे 50 इलेक्ट्रिकल और हाईब्रिड वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/electrical-and-hybrid-vehicles-first-look-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/electrical-and-hybrid-vehicles-first-look-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो 2018 में इस साल देश-दुनिया की कई बड़ी ऑटोमोबाइल्स कंपनियां हिस्सा ले रही हैं। प्रगति मैदान और ग्रेटर नोएडा में आयोजित होने वाले के दो बड़े ईवेंट्स में ऑटो कंपनियां करीब 50 इलेक्ट्रिकल और हाईब्रिड व्हीकल पेश करेंगी। बता दें कि ऑटो एक्सपो के ईवेंट प्रगति मैदान में 8 फरवरी से 11 फरवरी तक चलेगा। वहीं नोएडा ऑटो एक्सपो सेंटर में इसका आयोजन 9 फरवरी से 14 फरवरी तक होगा।  इस वार्षिक मेले में 20 देशों की करीब 12 हजार ऑटोमोबाइल्स कंपनियां हिस्सा लेने जा रही हैं। सूत्रों के मुताबिक ऑटो एक्सपो में इस साल साउथ कोरिया की ऑटो मैनुफैक्चरर कंपनी &#39;किया मोटर्स&#39; और जापान की &#39;कावासाकी&#39; पहली बार हिस्सा लेंगी।  इस साल ऑटो एक्सपो में भारतीय ग्राहकों की नजर मारुति की थर्ड जेनरेशन स्विफ्ट पर भी रहेंगी, जो कि देश की अभी तक की बेस्ट सेलिंग कार मानी जाती है। वहीं उम्मीद की जा रही है कि ऑटो एक्सपो में इस साल अपना इलेक्ट्रिक व्हीकल कॉन्सेप्ट भी पेश कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto Expo 2018 में इन 5 इलेक्ट्रिकल कारों से उठेगा पर्दा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-electrical-cars-will-be-showcase-in-auto-expo-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/top-5-electrical-cars-will-be-showcase-in-auto-expo-2018/</guid>
      <description>इस हफ्ते शुरू होने जा रहे ऑटो एक्सपो 2018 में करीब 50 इलेक्ट्रिक और हाइब्रिड वाहनों का अनावरण किया जाएगा। ऐसा माना जा रहा है कि ऑटो एक्सपो में ज्यादातर वर्किंग मॉडल की गाड़ियां पेश की जाएंगी, जो दो-तीन साल में ही बाजार में अपनी जगह बना लेंगी। ऑटो एक्सपो में ज्यादातर प्रोडक्ट्स इंडियन इंडस्ट्री को ध्यान में रखकर पेश किए जाएंगे, इसलिए इन कॉन्सेप्ट के बजट दाम में होने की संभावनाएं बहुत ज्यादा हैं। आइए जानते हैं इस साल ऑटो एक्सपो में इलेक्ट्रिकल व्हीकल के कौन-कौन से टॉप मॉडल पेश किए जा सकते हैं। मारुति सुजुकी ने अपने ई- सर्वाइवर कॉन्सेप्ट को इससे पहले 2017 के टोक्यो मोटर शो में भी पेश किया था। यह मारुति का पहला इलेक्ट्रिकल व्हीकल कॉन्सेप्ट हैं। बता दें कि मारुति की यह दो सीटों वाली कार बिना रूफ के आती है। टाटा मोटर्स ने अपनी टिएगो की पहले फ्लैगशिप कार को साल 2016 में पहली बार लॉन्च किया था। इस सीरीज की सफलता के बाद अब कंपनी ऑटो एक्सपो 2018 में इसके अपग्रेड इलेक्ट्रिकल वेरिएंट टिएगो हैचबैक को लॉन्च कर रही है, जिसे कंपनी ने साल 2017 में यूके के एलसीवी शो (लो कार्बन व्हीकल) में भी पेश किया था। ऑटो एक्सपो 2018 में रिनॉल्ट भी अपना इलेक्ट्रिक व्हीकल कॉन्सेप्ट पेश कर सकती है। खबर है कि कंपनी इस साल ऑटो एक्सपो में &#39;रिनॉल्ट जो ईवी&#39; का अनावरण कर सकती है। बता दें कि रिनॉल्ट का यह ईवी कॉन्सेप्ट बहुत पहले से यूरोपियन बाजारों में बिक्री के लिए उपलब्ध है। अब उम्मीद की जा रही है कि &#39;जो इलेक्ट्रिकल हैचैबक&#39; बहुत जल्द भारतीय बाजारों में भी दस्तक देगी। इस कार को एक बार फुल चार्ज कर 65-80 मिनट के दौरान 400 किलोमीटर का सफर आसानी से तय किया जा सकता है। फ्रैंकफर्ट मोटर शो 2017 में पेश होने के बाद मर्सिडीज बेंज के इस ईवी कॉन्सेप्ट को ऑटो एक्सपो 2018 में भी पेश किया जा सकता है। बता दें कि मर्सिडीज 2022 तक ईवी (इलेक्ट्रिकल व्हीकल) के करीब 10 कॉन्सेप्ट लॉन्च करना चाहती है, जिसकी शुरुआत मर्सिडीज बेंज ईक्यू से हो चुकी है। हुंडई ने आखिरकार ऑटो एक्सपो 2018 में हुंडई आईनिक ईवी को शोकेस करने का ऐलान कर दिया है। पिछले साल ऑटो एक्सपो में शानदार कॉन्सेप्ट पेश करने के बाद हुंडई इस साल ईवी कॉन्सेप्ट पर काफी जोर दे रही है। इस एसयूवी के फीचर्स के बारे में फिलहाल कंपनी ने कोई खुलासा नहीं किया है, लेकिन ऐसा माना जा रहा है कि इसे इंडियन इंडस्ट्री को ध्यान में रखकर बाजार में बजट दाम में पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में दिखेंगी नए जमाने की कारें, पर्यावरण अनुकूल वाहनों पर रहेगा जोर </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/in-auto-expo-2018-will-show-new-age-cars-environmentally-friendly-vehicles/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 12:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/in-auto-expo-2018-will-show-new-age-cars-environmentally-friendly-vehicles/</guid>
      <description>वाहन कंपनियां -2014 और 2016 में प्रदर्शित कांसेप्ट कारों और बाइक-स्कूटी को इस बार के एक्सपो में पेश कर सकती हैं। इसमें इलेक्ट्रिक और हाईब्रिड कारों के अलावा आधुनिकतम तकनीक पर आधारित बाइक-स्कूटी भी शामिल होंगी। शुक्रवार को यह जानकारी सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मेन्युफैक्चर्स (सियाम) के डायरेक्टर जनरल विष्णु माथुर ने दी।   उन्होंने बताया कि इस बार के एक्सपो में रेनॉ एलब, हुंडई कारलिनो समेत कई प्रदर्शित की जा सकती हैं। अहम बात यह है कि इसमें रेनॉ की एलब एक लीटर पेट्रोल में 100 किमी का सफर तय कर सकती है। ऑटो एक्सपो में सियाम की ओर से पर्यावरण के अनुकूल वाहन बनाकर बाजार में लाने के लिए तीन व्हाइट पेपर प्रस्तुत किया जाएगा। जिसमें प्योर इलेक्ट्रिक वाहनों के लिए, हाईब्रिड वाहनों के लिए और अल्टरनेटिव फ्यूल (सीएनजी, एलपीजी आदि) से जुड़े पेपर शामिल होंगे। तीनों में आने वाले वर्षों में किस तरह के वाहनों के लिए क्या योजना अमल में लाई जा रही है इसकी विस्तृत जानकारी होगी।   2047 तक पूर्ण इलेक्ट्रिक वाहन  सियाम के डीजी ने बताया कि भारत सरकार ने जहां वर्ष 2030 तक 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों को देश में लागू कर को कम नुकसान की नीति अपनाने के लिए कहा है। वहीं, सियाम 2020 में भारत स्टेज मानक-6 को लागू करने की तैयारी कर रहा है। इसके अलावा 2047 तक देशभर में पूर्ण रूप से वाहनों को बाजार में उतारने की योजना बनाई जा रही है।   5 वर्ष में दौड़ने लगेंगी 20 हजार इलेक्ट्रिक कारें  विष्णु माथुर ने बताया कि ईएसल की ओर से जारी किए गए टेंडर को महिंद्रा और टाटा कंपनी ने लिया है। दोनों कंपनियां दस-दस हजार इलेक्ट्रिक कार बना रही हैं। इसके अंतर्गत अगले पांच वर्षों में सरकारी गाड़ियों को यहां से बने वाहन बदला जाएगा। इसके लिए प्राथमिक स्तर पर चार्जिंग स्टेशन बनाने की कवायद चल रही है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो एक्सपो में कारों के साथ लगेगा सितारों का मेला, सचिन और अक्षय जैसी हस्तियां होंगी शामिल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cricketers-and-bollywood-celebrities-will-reached-auto-expo-greater-noida/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 11:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cricketers-and-bollywood-celebrities-will-reached-auto-expo-greater-noida/</guid>
      <description>में बड़ी संख्या में फिल्मी और खेल जगत के बड़े सितारों भी शामिल होंगे। एक्सपो में भारत रत्न सचिन तेंदुलकर के अलावा, सुपरस्टार अक्षय कुमार, जॉन अब्राहम और तापसी पन्नू जैसे सितारे अपने ब्रांड का प्रचार करने ग्रेटर नोएडा आएंगे।   ऑटो एक्सपो में 7 और 8 फरवरी को 24 नई कारों और टू व्हीलर प्रदर्शित की जाएंगी। कंपनियां अपने वाहनों के प्रचार के लिए ब्रांड एबेस्डर को लाने की तैयारी में जुटी हैं। अभी तक कई कंपनियों ने बड़े सितारों के पहुंचने की बात कही है। खास बात यह है कि भारत रत्न का प्रचार करने के लिए 7 फरवरी को ग्रेटर नोएडा आएंगे। वहीं, अक्षय कुमार होंडा के टू-व्हीलर की लांचिंग के सिलसिले में एक्स्पो पहुंचेंगे। जबकि यामाहा इंडिया की ओर से फिल्मस्टार जॉन अब्राहम लाचिंग के लिए मेले में आएंगे। इसके अलावा तापसी पन्नू और अन्य कई सितारों के एक्सपो में पहुंचने की जानकारी दी गई है।   उधर आम जनता के लिए 9 फरवरी से शुरू होने जा रहे के टिकट के लिए पार्किंग के नजदीक टिकट विंडो बनाए गए हैं। सके अलावा परिसर में गाड़ियों के लिए हॉल तैयार किए जा रहे हैं।  जीप, फॉक्सवैगन, जगुआर नहीं दिखेंगे इस बार  एक्सपो में इस बार कई बड़ी कंपनियां शामिल नहीं होंगी। फॉक्सवैगन, जगुआर, जीप, जनरल मोटर्स जैसी बड़ी कंपनियों इस बार मेले में नहीं दिखेंगी। पिछली बार मेले में 59 कंपनियां आईं थीं। इस बार 51 कंपनियां इसमें हिस्सा ले रही हैं। मेेले में कोरियाई कंपनी किआ और भारतीय कंपनी 22 मोटर्स समेत कुछ और कंपनियां इस बार वाहनों को प्रदर्शित करने पहुंचेंगी।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक स्कूटर ‘फ्लो’ के फीचर से हो जाएंगे हैरान, एक बार चार्ज होने पर चलेगा 80 किमी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/know-feature-the-new-launched-electric-scooter-flow/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 12:31:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/know-feature-the-new-launched-electric-scooter-flow/</guid>
      <description>ऑटो एक्सपो-2018 में इस बार गुरुग्राम की कंपनी ‘22 मोटर्स’ अपना पहला इलेक्ट्रिक स्कूटर ‘फ्लो’ लांच करने जा रही है। यह ईको फ्रेंडली स्कूटर एक बार चार्ज होने के बाद 80 किलोमीटर तक चल सकती है। कंपनी इसे 60 से 70 हजार रुपये की रेंज में अगले महीने भारतीय बाजार में उतार सकती है।   कंपनी इसमें कई नए फीचर देकर लोगों को आकर्षित करने जा रही है। स्कूटर में 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: कार निर्माता कंपनियों को लगा आम बजट से झटका, टैक्स में नहीं मिली राहत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-no-any-relaxation-announced-in-tax-slabs-for-automobile-companies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 15:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-no-any-relaxation-announced-in-tax-slabs-for-automobile-companies/</guid>
      <description>संसद में 2018-19 के लिए बजट पेश करने वाले वित्त मंत्री से कारों पर लगने वाले जीएसटी को हटाने या कम करने को लेकर काफी उम्मीद की जा रही थी। हालांकि जेटली ने बगैर कोई घोषणा किए ऑटोमोबाइल कंपनियों के संचालकों को कोई राहत नहीं दी है। वहीं, सरकार ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाने का ऐलान किया है, जो कार निर्माता कंपनियों के मालिकों का सिरदर्द बन सकती है।  गौरतलब है कि पिछले साल जीएसटी लगने की वजह से &#39;वन नेशन वन टैक्स&#39; स्कीम के नाम पर वसूला जा रहा अप्रत्यक्ष कर ऑटोमोबाइल निर्माताओं की गले की फांस बन गया था। इसमें कार निर्माता कंपनियों को उम्मीद थी कि सरकार जीएसटी हटाकर उन्हें राहत देगी। इसके अलावा लग्जरी कारों पर लगने वाली इम्पोर्ट ड्यूटी में भी कटौती होने की उम्मीद की जा रही थी। लेकिन इन मुद्दों से जुड़ी कोई घोषणा न होने की वजह से कार निर्माता कंपनियों के मालिक काफी मायूस हैं।  खास तौर पर भारत की ऑटोमेकर्स कंपनियों को कॉर्पोरेट टैक्स में छूट को लेकर काफी उम्मीदें थीं। वहीं, ऑटो जगत में रिसर्च और डेवलपमेंट के साथ-साथ फेम (फास्टर एडोप्शन एंड मैनुफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाईब्रिड व्हीकल) में वित्तीय सहायता न मिलने की वजह से कारोबारियो को बड़ा झटका लगा है।  इतना ही नहीं अरुण जेटली ने इस साल अपने में इलेक्ट्रिकल कारों को बढ़ावा देने के लिए भी कोई कदम नहीं उठाया है। इससे पहले सर्विस टैक्स घटाकर और ग्राहकों को टैक्स छूट का फायदा देकर इलेक्ट्रिकल कारों की बिक्री को बढ़ावा दिए जाने की उम्मीद की जा रही थी। बता दें कि इलेक्ट्रिकल कारों पर फिलहाल 12 फीसदी जीएसटी लगता है। कार निर्माताओं को उम्मीद थी कि सरकार इसे घटाकर 5 प्रतिशत करेगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बजट 2018: जेटली ने बढ़ाई कस्टम ड्यूटी, आसमान छुएंगे कारों के दाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-car-cost-will-be-hike-cause-of-raises-custom-duty/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 14:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/union-budget-2018-car-cost-will-be-hike-cause-of-raises-custom-duty/</guid>
      <description>वित्त मंत्री अरुण जेटली ने आज संसद में 2018-19 के लिए आम पेश किया। इस बजट से ऑटोमोबाइल निर्माता कंपनियों को जिस तरह की उम्मीद थी, वैसा कुछ नहीं मिला है। बल्कि इसके विपरीत सरकार ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाकर कारों के दाम बढ़ने के संकेत दे दिए हैं।  वित्त मंत्री ने संसद में पांचवी बार आम बजट पेश किया है। इस बजट में अरुण जेटली ने कस्टम ड्यूटी बढ़ाने ऐलान किया है। वित्त मंत्री के इस फैसले से मोबाइल, लैपटॉप, टीवी, फ्रिज समेत कारों के दाम बढ़ना लगभग तय माना जा रहा है।  मेक इन इंडिया के तहत सरकार नई कंपनियों को बढ़ावा देने में लगी है। इसलिए कस्टम डयूटी बढ़ने से इलेक्ट्रॉनिक आइटम और कारों के दाम बढ़ सकते हैं। हालांकि कंपनियां इन बढ़े हुए दामों को ग्राहकों से ही वसूलेगी। दरअसल ये सामान विदेश से आयात किए जाते हैं। कस्टम ड्यूटी बढ़ने से इन उत्पादों को आयात करने पर लगने वाला शुल्क बढ़ जाता है, जिससे बाजार में वह चीज ग्राहको को ज्यादा दाम पर मिलने लगती है।  कस्टम ड्यूटी बढ़ने का सबसे ज्यादा असर स्वदेशी कार निर्माता कंपनियों पर ही पड़ेगा। दरअसल कारों के निर्माण के लिए कंपनियां जो पुर्जे विदेशों से आयात करेंगी, कस्टम ड्यूटी बढ़ने के कारण उनके दाम काफी ज्यादा बढ़ जाएंगे। हालांकि स्वदेशी कंपनिया इसकी पूर्ति अपने प्रोडक्ट की कीमत में इजाफा करके बराबर कर लेंगी। अंतत: इसका सीधा असर कार खरीदारों पर ही पड़ेगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति करेगी 4,000 करोड़ का निवेश</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/country-largest-carmaker-maruti-to-invest-rs-four-thousand-crore/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 05:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/country-largest-carmaker-maruti-to-invest-rs-four-thousand-crore/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी (एमएसआई) अगले वित्त वर्ष में नए उत्पादों का विकास सहित पूंजीगत खर्च पर 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करेगी। कंपनी के प्रबंध निदेशक केनिची अयुकावा ने सोमवार को यह जानकारी दी।  उन्होंने कहा कि कंपनी अगले वित्त वर्ष में भी दहाई अंक में वृद्धि का लक्ष्य तय कर रही है। चालू वित्त वर्ष में भी कंपनी की वृद्धि दहाई अंक में रहने की उम्मीद है। 2018-19 के लिए पूंजीगत खर्च के बारे में पूछे जाने पर अयुकावा ने बताया कि कंपनी 4,000 करोड़ रुपये का निवेश करेगी।   अगले वित्त वर्ष में कंपनी के योजनाबद्ध निवेश का उल्लेख करते हुए उन्होंने कहा कि इस निवेश का इस्तेमाल नए उत्पादों के विकास, इंजीनियरिंग, संयंत्र की मरम्मत तथा नेटवर्क के विकास के लिए किया जाएगा।  कंपनी अगले 12-18 महीनों में नई स्विफ्ट सहित चार नए वाहनों को लॉन्च कर सकती है। कंपनी के नेटवर्क विस्तार कार्यक्रम पर टिप्पणी करते हुए उन्होंने कहा कि साल 2020 तक सेल्स व सर्विस आउटलेट्स की संख्या 5,000 तक पहुंचाने का लक्ष्य है।  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 फरवरी से शुरू हो रहा ऑटो एक्सपो, हर दिन एक लाख लोगों के आने की उम्मीद</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-at-the-india-expo-mart-in-greater-noida-between-february-9-14/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 12:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-expo-2018-at-the-india-expo-mart-in-greater-noida-between-february-9-14/</guid>
      <description>शहर के इंडिया एक्सपो मार्ट एंड सेंटर में 14वां मोटर शो आयोजित कराने के लिए जिला प्रशासन से अनुमति मांगी गई है। एक्सपो मार्ट की ओर से इस बार शो में 70 हजार से 1 लाख लोग प्रतिदिन आने और 40 हजार वाहन हर रोज आने की संभावना जताई गई है। नॉलेज पार्क में पार्किंग बनाने का काम शुरू हो गया है। वर्ष 2016 में वीकेंड पर सवा लाख लोग पहुंचे थे।  नॉलेज पार्क स्थित इंडिया एक्सपो मार्ट एंड सेंटर में 7 फरवरी से 14 फरवरी तक ऑटो एक्सपो मोटर शो आयोजित होना है। 7 और 8 फरवरी दो दिन मीडिया व बिजनेस के लिए रहेंगे। उसके बाद 9 से 14 फरवरी तक आम लोगों की ऑटो एक्सपो में एंट्री रहेगी। पिछली बार लोगों की शाम तक भीड़ देखते हुए इस बार ऑटो एक्सपो के समय को बढ़ाया जा रहा है। इस बार सुबह 10 से शाम 7 बजे तक शो रहेगा, जबकि वर्ष 2016 में सुबह दस से शाम पांच बजे तक का समय दिया गया था।  पार्किंग के लिए नॉलेज पार्क में स्थान चिह्नित आयोजकों ने बताया कि इस बार ऑटो शो में पहले से ज्यादा लोगों के आने की उम्मीद है। इसी के चलते करीब 40 हजार वाहनों की पार्किंग के लिए नॉलेज पार्क में स्थान चिह्नित किए गए हैं। परी चौक से एक्सपो मार्ट और शहर के अन्य स्थानों पर जाम से बचने के लिए ट्रैफिक पुलिस ने भी अपना प्लान बनाया है।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार बिक्री के मामले में मारुति सुजुकी नंबर वन, सबसे ज्यादा बिका ये मॉडल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-in-top-10-selling-car-company/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:08:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-in-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-in-top-10-selling-car-company/</guid>
      <description>पैसेंजर व्हीकल (पीवी) बाजार में इंडिया का दबदबा दिसंबर माह में भी बरकरार रहा। सर्वाधिक बिकने वाले शीर्ष 10 यात्री वाहनों की सूची में मारुति के छह मॉडल शामिल रहे। मारुति की प्रीमियम हैचबैक बलेनो सूची में तीसरे पायदान पर रही, वहीं प्रतिद्वंद्वी मोटर इंडिया ने भी शीर्ष 10 की सूची में तीन वाहनों के साथ अपनी उपस्थिति दर्ज कराई। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती होने जा रही सेकेंड हैंड कारें, कम हो जाएगी इतनी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-council-tax-reduce-and-cess-remove-on-the-sale-of-used-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:45:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/gst-council-tax-reduce-and-cess-remove-on-the-sale-of-used-vehicles/</guid>
      <description>जीएसटी काउंसिल द्वारा पुरानी कारों पर की दरों को घटाने से पुरानी कारों की कीमतों में 5 से 15 फीसदी तक की गिरावट आएगी। कार उद्योग के जानकार और कार्स24 के सीओओ मेहुल अग्रवाल का कहना है कि सबसे अधिक लाभ लग्जरी सेगमेंट की पुरानी गाड़ियों पर पड़ेगा जहां जीएसटी दर 50 फीसदी तक थी जिसे तर्कसंगत कर 18 फीसदी कर दिया गया है।   पहले पुरानी कारों पर अधिक जीएसटी से पुरानी कारों के संगठित कारोबार पर असर हो रहा था। जीएसटी की दरों में कटौती से पुरानी कारों के कारोबार में तेजी आने की उम्मीद है। अधिकांश पुरानी कारों में जीएसटी की दर 28 फीसदी से घटाकर 18 और 12 फीसदी कर दी गई है।   कम्पनसेशन सेस को शून्य कर दिया गया है। कार उद्योग द्वारा इस मामले को सामने रखकर मांग तेज करने से यह संशोधन हो पाया है जो उद्योग के साथ ही उपभोक्ताओं के लिए भी हितकर है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रेनो इंडिया ने वापस मंगाई अपनी बेस्ट सेलिंग Kwid, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-recalled-its-best-selling-kwid-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/renault-india-recalled-its-best-selling-kwid-in-india/</guid>
      <description>फ्रेंच ऑटोमेकर कंपनी इंडिया ने भारत में अपनी बेस्ट सेलिंग कार को वापस मंगाया है। कंपनी ने ऐसा कार के स्टीयरिंग रैक में आई कमी सुधारने के लिए किया है। हालांकि रेनो इंडिया की ओर से आधिकारिक बयान जारी अभी नहीं बताया गया कि यह दिक्कत कितनी गाड़ियों में है। लेकिन ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, यह परेशानी कार के 800सीसी वैरिएंट में आ रही है।   कंपनी ने प्रभावित कारों के मालिकों को एक पत्र लिखकर बताया कि वो नजदीकी रेनो सर्विस सेंटर जाकर इस दिक्कत को दूर करा सकते हैं। इस दौरान सर्विस सेंटर पर स्टीयरिंग सिस्टम और इसकी सेफ्टी को पूरी तरह चेक किया जाएगा। इसके लिए ग्राहकों से किसी प्रकार का चार्ज नहीं लिया जाएगा।  बता दें कि रेनो क्विड भारत में कंपनी की बेस्ट सेलिंग कार है। पहले इस कार को 800 सीसी इंजन के साथ ही लाया गया था, और बाद में 1000 सीसी इंजन वाली क्विड भी बाजार में लॉन्च की गई थी। इस कार का मुकाबला मारुति सुजुकी ऑल्टो और हुंडई EON जैसी कारों के साथ रहता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महिंद्रा Aero से हुंडई Kona तक, ऑटो एक्सपो 2018 में लॉन्च होंगी ये इलेक्ट्रिक कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-aero-to-hyundai-kona-upcoming-electric-car-at-2018-indian-auto-expo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 10:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/mahindra-aero-to-hyundai-kona-upcoming-electric-car-at-2018-indian-auto-expo/</guid>
      <description>9 फरवरी से ग्रेटर नोएडा में 2018 ऑटो एक्सपो की शुरुआत होने जा रही है। सामान्य गाड़ियों के अलावा इस बार इलेक्ट्रिक कारों की भी धूम रहेगी। यहां हम ऐसी ही पांच कारों के बारे में बताने जा रहे हैं। Mahindra Aero
यह भारत में मिलने वाली हैचबैक और सेडान से भी तेज होगी। कार की टॉप स्पीड 190 किमी प्रति घंटा की होगी। यह एक बार चार्ज होकर 300 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>करेंगे ये एक गलती तो हीटर चलाने से भी घट जाएगा कार का माइलेज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-before-using-heater-in-car-during-winter/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/things-to-remember-before-using-heater-in-car-during-winter/</guid>
      <description>ठंड के दिनों में कार के हीटर का इस्तेमाल करना आम बात है। लेकिन इसे इस्तेमाल करते समय हम कुछ ऐसी गलतियां कर जाते हैं जिसके कारण कार का माइलेज घट सकता है। आज हम इसी बारे में बात करेंगे कि कार में हीटर चलाते समय किन बातों का ध्यान रखना चाहिए। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 ऑटो एक्सपो: 9 फरवरी से शुरू हो रहा शो, लॉन्च होंगे 24 नए वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-auto-expo-starting-from-9-february-24-vehicles-will-be-launch/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:38:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/2018-auto-expo-starting-from-9-february-24-vehicles-will-be-launch/</guid>
      <description>आगामी 9-14 फरवरी को आयोजित द्विवार्षिक के 14वें संस्करण में 24 नए वाहन लांच हो सकते हैं और 100 से अधिक वाहनों पर से परदा उठाया जा सकता है। आयोजकों ने सोमवार को यह जानकारी दी। एक्सपो का आयोजन राजधानी दिल्ली से सटे के इंडिया एक्सपो मार्ट में किया जा रहा है, जबकि कंपोनेंट शो का आयोजन 8-11 फरवरी को दिल्ली के प्रगति मैदान में किया जाएगा।   ऑटो एक्सपो 2018 का संयुक्त उद्घाटन आठ फरवरी को होगा। सोसायटी फॉर इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्यूफैक्चरर्स एसोसिएशन (सियाम) के प्रमुख सुगतो सेन ने यहां संवाददाता सम्मेलन के दौरान बताया कि एक्सपो के दौरान हम 24 लांच तथा 100 से अधिक वाहनों पर से परदा उठते देखेंगे। उन्होंने कहा कि पिछले साल की तुलना में इस साल के एक्सपो में बहुत कुछ होगा। पिछले साल केवल दो-तीन लांच ही हुए थे। इस दौरान, यात्री, वाणिज्यिक तथा दो पहिया वाहनों की लांचिंग के साथ ही उनके नए मॉडल से परदा उठाया जाएगा। सियाम ट्रेड फेयर ग्रुप के चेयरमैन अरुण मल्होत्रा ने बताया कि 7-8 फरवरी को 100 से अधिक उत्पादों का प्रीव्यू किया जाएगा।   सियाम इस एक्सपो का आयोजन ऑटोमोटिव कंपोनेंट मैन्यूफैक्चरर्स एसोसिएशन ऑफ इंडिया (एसीएमए) तथा भारतीय उद्योग परिसंघ (सीआईआई) के साथ मिलकर कर रहा है। यह पूछे जाने पर कि निसान, ऑडी, फोक्सवैगन, स्कोडा, फोर्ड तथा डुकाटी जैसी कंपनियों ने इस मेगा इवेंट में हिस्सा क्यों नहीं ले रहे, सेन ने बताया कि परंपरा यही रही है कि सियाम के केवल 50 फीसदी सदस्य ही शो में हिस्सा लेते हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना स्टीयरिंग व्हील और ड्राइवर के सड़कों पर दौड़ेगी Cruise AV, जानिए इस कार के बारे में...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eazhur/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eazhur/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना ड्राइवर चलती है ये कार, ना दिया है स्टीयरिंग व्हील और ना ही ब्रेक</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/general-motors-showcased-cruise-av-a-car-without-a-steering-wheel-or-brake-pedal/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 12:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/general-motors-showcased-cruise-av-a-car-without-a-steering-wheel-or-brake-pedal/</guid>
      <description>सेल्फ डाइविंग कार इन दिनों काफी चर्चाओं में है। अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी जनरल मोटर्स इस क्रम में एक कदम आगे निकल गई है। कंपनी ने ऐसी सेल्फ ड्राइविंग कार पेश की है जिसमें ना तो स्टीयरिंग व्हील है और ना ही ब्रेक और रेस पैडल दिया है। जनरल मोटर्स की इस कार का नाम Cruise AV है, जिसे हाल ही में पेश किया गया है। कंपनी अमेरिकी सरकार से इस कार के लिए अप्रूवल का इंतजार कर रही है, जिसके बाद यह कार 2019 में बाजार में दस्तक दे सकती है। शुरुआत में इस कार का इस्तेमाल टैक्सी के रूप में किया जाएगा, जो एक तय रूट पर ही सफर करेगी। कार को ऐप के जरिए कमांड दी जा सकेगी।कार के डैश बोर्ड में सिर्फ इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है, जो कंपनी की अन्य कारों की तरह ही है। पीछे बैठने वाले यात्रियों के लिए भी अलग इंफोटेनमेंट सिस्टम दिया गया है। बता दें कि फोर्ड ने 2021 में ऐसी कार लॉन्च करने की घोषणा की थी। इसके अलाव उबर व गूगल भी सेल्फ ड्राइविंग कार बना रही हैं, लेकिन इनमें मैनुअल कंट्रोल दिया गया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदा तो मिलेंगे कई फायदे, भारत सरकार उठा रही है कदम...</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eairtu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:24:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eairtu/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महंगी हो गई मारुति सुजुकी की कार, कीमत में हुआ इतने हजार का इजाफा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-announced-prices-hike-up-to-17000-rupees-on-its-cars/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने भारत में अपनी कार कीमतों में इजाफा कर दिया है। कंपनी कहा कि अलग-अलग मॉडल्स की एक्स शोरूम कीमतों में 1700 रुपए से 17 हजार रुपए तक की बढ़ोतरी की गई है।  मारुति सुजुकी का कहना है कि कमोडिटी, एडमिनिस्ट्रेटिव और डिस्ट्रीब्यूशन कॉस्ट बढ़ जाने के कारण कार की कीमतों में इजाफा किया गया है। नई कीमत 10 जनवरी से ही लागू हो जाएगी। मारुति सुजुकी के मॉडल्स ऑल्टो 800 से शुरू होकर S-Cross तक आते हैं। इनकी कीमत 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में आ गई ये नई डिवाइस, घर आ जाएगा चालान अगर जंप की रेडलाइट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-set-up-traffic-safety-management-system-for-traffic-rules-violation/</guid>
      <description>देश की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी ने दिल्ली पुलिस के साथ एक यूनीक टायअप किया है। दिल्ली की सड़कों को और सुरक्षित बनाने के लिए मारुति सुजुकी ने राष्ट्रीय राजधानी के विभिन्न हिस्सों में ट्राफिक मैनेजमेंट सिस्टम लगाया है। इसके जरिए रेड लाइट जंप करने वाले चालकों के सीधा चालान कट जाएगा और घर पर भेज दिया जाएगा।   इस सेफ्टी सिस्टम को धौला कुआं और सराय काले खां के बीच के 14 किमी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500 रुपए के भीतर मिल जाती हैं ये 5 जरूरी कार एसेसरीज, आप भी जानिए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 12:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/best-car-accessories-to-buy-under-500-rupees-in-india/</guid>
      <description>कार खरीदने के बाद लोग उसमें एलॉय व्हील्स और ऑडिया सिस्टम जैसी नई एसेसरीज लगवाते हैं। हालांकि इनके लिए काफी पैसे खर्च करने पड़ते हैं। आज हम आपको 5 ऐसी कार एसेसरीज के बारे में बताएंगे जो बेहत काम की है और मात्र 500 रुपए की भीतर आ जाएंगी। 1. मोबाइल कार चार्जर
आजकल के मोबाइल की बैटरी बड़ी कम चलती है। ऐसे में कार में इस डिवाइस का होना सबसे ज्यादा जरूरी है। कीमत: 200 से 500 रुपए2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये बड़ा सेफ्टी फीचर ले आई हुंडई, बनी दुनिया की पहली कंपनी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hyundai-become-world-first-company-to-introduce-sunroof-airbag/</guid>
      <description>यात्रियों की सुरक्षा के लिए कारों में दिन ब दिन नए तकनीक और फीचर्स आ रहे हैं। कारों की सेफ्टी में सबसे ऊपर Volvo कंपनी का नाम आता है। हालांकि इस बार ने ऐसा सेफ्टी फीचर लॉन्च किया है जो किसी के पास नहीं है। हुंडई पहली ऐसी कंपनी बन गई है जो सनरूफ के लिए लेकर आई है।   यह एयरबैग हुंडई मोटर ग्रुप से संबंधित हुंडई मोबिस बनाया है। कंपनी सनरूफ एयरबैग पर पिछले ढाई साल से काम कर रही थी। यह मुख्यतौर पर सनरूफ वाली एसयूवी कारों के लिए कारगर साबित होगा।  इस एयरबैग को बनाने का मकसद ऐसी दुर्घटना से यात्रियों को बचाना है जिसमें कार पलटने से चोट लग जाती हो। यह एयरबैग 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पीएम और राष्ट्रपति से छिन गया ये अधिकार, अब कार पर दिखाना ही होगा रजिस्ट्रेशन नंबर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 12:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-prime-minister-and-president-have-to-display-registration-numbers-on-cars/</guid>
      <description>आपने भारत के प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति को अपनी लग्जरी कारों से सफर करते तो देखा ही होगा। क्या आपने कभी ध्यान दिया है कि इनकी कारों पर रजिस्ट्रेशन नंबर नहीं होता। हालांकि भारतीय प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति अब बिना रजिस्ट्रेशन नंबर लिखी कार में सफर नहीं कर पाएंगे।   भारतीय परिवहन मंत्रालय ने इस संबंध में प्रधानमंत्री और राष्ट्रपति के सचिव को पत्र लिखकर जानकारी दे दी है। पत्र में कहा गया है कि देश के संवैधानिक मुखियाओं की कारों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर लिखा होना अनिवार्य है। पीएम मोदी की कार पर तो अभी से नंबर दिखने भी लगा है।  केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने मोटर व्हीकल एक्ट 1988 में किए गए संसोधनों के चलते ऐसे निर्देश दिए हैं। मंत्रालय ने कहा है कि &amp;ldquo;मोटर व्हीकल एक्ट 1988 के प्रावधान के मद्देनजर यह सुनिश्चित किए जाने की सलाह दी जाती है कि राष्ट्रपति भवन के सभी वाहनों पर भी रजिस्ट्रेशन नंबर होना जरूर है।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गूगल कैंपस से हर हफ्ते गायब हो रहीं 250 साइकिल, मगर ऐसे मिल जाती हैं वापस</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 11:53:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/technology-giant-google-loses-250-employee-gbikes-per-week/</guid>
      <description>एक मीडिया रिपोर्ट्स में खुलासा हुआ है कि टेक्नोलॉजी कंपनी द्वारा कर्मचारियों को दी गई रंग-बिरंगी साइकिल लगातार गायब हो रही हैं। गूगल के कैंपस से हर हफ्ते करीब 100-250 साइकिल गायब हो रही हैं। हालांकि जीपीएस लगे होने के कारण इनमें से 70-190 साइकिल वापस मिल जाती हैं।   गूगल की इन साइकिल्स को Gbikes कहा जाता है। इसमें पीले रंग का फ्रेम, लाल रंग की बास्केट और हरे व नीले रंग का व्हील होता है। बता दें कि गूगल अपने कैंपस में ऐसी करीब 1100 Gbikes अपने कर्मचारियों के लिए मुफ्त रखता है। कर्मचारी इनका इस्तेमाल कैंपस के आसपास के इलाके में कर सकते हैं।   एक Gbike की कीमत 100 से 300 डॉलर होती है। गूगल ने बताया कि हर हफ्ते 100 से 250 साइकिल कैंपस से गायब हो रही हैं। वॉल स्ट्रीट जर्नल ने अपनी रिपोर्ट में बताया कि यह काम साधारण चोर का नहीं है। बता दें कि यह पहली बार नहीं है जब गूगल की ये साइकिलें गायब हुई हों। इससे पहले जुलाई 2017 में भी दर्जनों गूगल साइकिल चोरी हो गई थीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फ्री टोल से मुफ्त पार्किंग तक, इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेंगी ऐसी सुविधाएं</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 11:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/niti-aayog-suggested-free-parking-and-tolls-waived-off-for-electric-vehicles-in-india/</guid>
      <description>देश में प्रदूषण कम करने के लिए भारत सरकार इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रचलन बढ़ाना चाहती है। ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, सरकार के थिंक टैंक नीति आयोग ने इलेक्ट्रिक वाहनों को लेकर एक मसौदा तैयार किया गया है, जिसमें कहा गया है कि इलेक्ट्रिक वाहनों को ग्रीन रजिस्ट्रेशन प्लेट मिलनी चाहिए। इसके तहत देश में 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक वाहन बाजार बनाने के लिए कुछ चुनिंदा शहरों में नए पेट्रोल और डीजल वाहनों का पंजीकरण चरणबद्घ तरीके से बंद किया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल के आखिरी महीने सबसे ज्यादा बिकी इस कंपनी की कार, हुंडई ने भी दी टक्कर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 10:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-sales-december-2017-maruti-suzuki-and-hyundai-registers-10-percent-growth-in-india/</guid>
      <description>देश के वाहन उद्योग ने गत माह की बिक्री के बेहतर आंकड़े के साथ नए साल का खाता खोला। इंडिया और होंडा कार्स इंडिया जैसी कंपनियों ने दिसंबर 2017 में घरेलू बाजार में यात्री वाहनों की धुआंधार बिक्री की और बीते वर्ष को दहाई अंकों की बिक्री बढ़ोतरी के साथ विदा किया।  मारुति की बिक्री 10 फीसदी बढ़ी मारुति सुजुकी इंडिया की कुल बिक्री दिसंबर 2017 में 10.3 फीसदी बढ़कर 1,30,066 वाहनों की रही। कंपनी ने दिसंबर 2016 में 1,17,908 वाहन बेचे थे। कंपनी की घरेलू बिक्री 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 लाख से ज्यादा की बोली लगाएं और 80 लाख की मर्सिडीज ले जाएं, जानिए कैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-excise-department-to-hold-online-bidding-of-seized-cars-on-mstc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 13:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-excise-department-to-hold-online-bidding-of-seized-cars-on-mstc/</guid>
      <description>दिल्ली का आबकारी विभाग ऐसी गाड़ियों की नीलामी कर रहा है जो अवैध शराब के साथ पकड़ी गई हैं। ऐसी कारों की संख्या 450 बताई जा रही है। इनमें दो साल पुरानी एक मर्सिडीज कार भी शामिल है। यह मर्सिडीज बेंज (ई-350) है, जिसकी एक्स-शोरूम कीमत 80 लाख रुपए है।   पढ़ें:   जानकारी के मुताबिक, नीलामी ऑनलाइन की जाएगी और बोली 5 लाख से शुरू होगी। नीलामी में मर्सिडीज के अलावा टोयोटा कोरोला, होंडा सीआरवी, होंडा सिटी और इनोवा जैसी अन्य कारें भी शामिल हैं।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brio जैसी इलेक्ट्रिक कार लाने जा रही Honda, भारत में लगाएगी बैटरी की फैक्टरी </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/honda-planning-to-launch-an-electric-car-based-on-brio-platform/</guid>
      <description>जापान की वाहन निर्माता कंपनी भारतीय बाजार में इलेक्ट्रिक कार लाने की योजना बना रही है। यह कार Brio के प्लेटफॉर्म पर तैयार की जाएगी। होंडा के लिए Brio भारत में काफी सक्सेसफुल कार रही थी। कंपनी ने फिलहाल कार के वास्तविक आकार के बारे में कोई जानकारी नहीं दी है कि यह एक हैचबैक होगी या सेडान।   पढ़ें:   हालांकि माना जा कि यह एक कॉम्पैक्ट सेडान कार हो सकती है, क्योंकि यह भारत में काफी पॉपुलर सेगमेंट बन चुका है जो सेडान और हैचबैक दोनों प्रकार के खरीददारों को आकर्षित करता है। यहां तक की टाटा और महिंद्रा तो पहले ही इस सेगमेंट में अपनी-अपनी इलेक्ट्रिक कार ला चुकी हैं।   होंडा की योजना भारत में लीथियम-आयन बैटरी की फैक्ट्री लगाने की भी है। कंपनी ने अपनी इलेक्ट्रिक कारों की बैटरी के लिए हिताची इलेक्ट्रिक के साथ समझौता भी किया है। हालांकि कंपनी ने अपने हाइब्रिड कारों की योजना को धीमा कर दिया है, क्योंकि हाइब्रिड कारों पर लगने वाला कर बढ़ा दिया गया है। वहीं, इलेक्ट्रिक कारों पर एक्साइज ड्यूटी केवल 12 फीसदी ही है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग तक, ऑटोमोबाइल बाजार में इस साल आए ये 5 बड़े नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 08:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-bs-6-to-fastag-here-are-5-rules-comes-in-automobile-sector-in-2017/</guid>
      <description>साल 2017 खत्म होने को है। ऐसे में आपकी पसंदीदा वेबसाइट अमर उजाला पाठकों को साल भर की बड़ी खबरों और ट्रेंडिग टॉपिक्स से रूबरू करा रही है। साल 2017 में ऑटोमोबाइल सेक्टर में कई नए नियम लाए गए हैं। इसमें बीएस-6 ईंधन से लेकर फास्टैग जैसे बड़े नियम शामिल हैं। डालते हैं इनपर नजर बीएस-6 ईंधन 
वाहनों से होने वाले प्रदूषण को रोकने के लिए भारत सरकार नया नियम लाई है। इसके तहत दिल्ली में 1 अप्रैल 2018 से बीएस-IV ग्रेड के पेट्रोल और डीजल के बजाय बीएस-VI ग्रेड का ईंधन मिलेगा। हालांकि, इससे पहले बीएस-VI ग्रेड के ईंधन की बिक्री 1 अप्रैल 2010 से होनी थी। मंत्रालय का कहना है कि इससे दिल्ली और आसपास के शहरों में प्रदूषण की समस्या से निपटने में मदद मिलेगी.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नए साल से बंपर गार्ड लगाकर नहीं चला पाएंगे वाहन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/transport-ministry-bans-bumper-guard-on-cars-from-january-2018/</guid>
      <description>अगर आपने अपने वाहन को सुरक्षित रखने के लिए बंपर गार्ड लगा रखा है तो उसे हटवा लीजिए। अगर ऐसा नहीं किया तो जुर्माना भरना पडे़गा। शासन ने साफ-साफ शब्दों में के अधिकारियों को चेताया है कि किसी भी वाहन में कोई बाहरी सामान नहीं लगना चाहिए। गौतमबुद्धनगर में अधिकारियों द्वारा नए साल में इसके खिलाफ अभियान शुरू किया जाएगा। मालूम हो कि दिल्ली में इस तरह का अभियान शुरू किया जा चुका है।  पढ़ें:   दरअसल, पिछले दिनों हुए एक सर्वे में सामने आया था कि जिन वाहनों पर बंपर गार्ड लगा होता है। उनसे हादसे अधिक होते हैं और वह गलत तरीके से वाहनों को दौड़ाते हैं। एआरटीओ प्रशासन एके पांडेय ने बताया कि मोटर अधिनियम में बंपर गार्ड गैरकानूनी है। शासन ने पत्र के माध्यम से प्रदेश भर के आरटीओ और एआरटीओ को निर्देशित किया है कि जिन वाहनों में (कार या ऑटो अथवा कामर्शियल वाहन) कोई लोहे की रॉड लगाई हुई या एल्यूमिनियम या लोहे का बंपर गार्ड लगा रखा है उसे तत्काल हटवाना शुरू करें। इस सप्ताह तो लोगों को जागरूक किया जाएगा और 2018 की शुरुआत से ही अभियान शुरू कर दिया जाएगा। इसमें ऑटो, कार और टैंपो-ट्रक आदि से बंपर गार्ड और बाहर लगी लोहे के एंगल को हटवाया जाएगा।  ऑटो में हो रहा धड़ल्ले से उपयोग जिन ऑटो या वाहनों में बंपर गार्ड या लोहे की रॉड लगी होती है। वह अपने आप को सुरक्षित मानते हुए वाहनों गलत तरीके से चलाते हैं और इससे दूसरे वाहन स्वामियों के साथ हादसा हो जाता है। नोएडा में कई चालकों ने ऑटो के साइड में लोहे के पत्ती लगवा रखी है और जिससे अन्य वाहनों में क्षति हो जाती है जबकि उनके ऑटो में खरोंच तक नहीं आती है।  नए साल में नियम तोड़ने पडे़ंगे भारी अधिकारियों की मानें तो अभी तक सीट बेल्ट न लगाने और हेलमेट न पहनने पर 100-100 रुपये का जुर्माना किया जाता था, लेकिन अब मोटर अधिनियम में बदलाव किया जा रहा है। इसमें हेलमेट न होने और सीट बेल्ट न लगाने पर 1000-1000 रुपये का जुर्माना देना होगा। वहीं, डीएल न होने पर 750 रुपये जुर्माना होता था अब 2000 रुपये तक दंड भरना होगा। केंद्र सरकार की ओर से इस अधिनियम में संशोधन करके साल-2018 से लागू कर दिया जाएगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहन खरीदने पर मिलेगी सब्सिडी, सरकार इन 11 शहरों में शुरू कर रही सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 14:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-to-spend-rs-437-crore-to-push-electric-vehicles-sell-in-11-cities/</guid>
      <description>नई दिल्ली। चालू वित्त वर्ष के दौरान ही दिल्ली, लखनऊ, जम्मू समेत 11 शहरों में बैटरी से चलने वाले बस, टैक्सी और तिपहिया ऑटो रिक्शा (ई-व्हीकल) की खरीद के लिए केंद्र सरकार 437 करोड़ रुपये की सब्सिडी उपलब्ध कराएगी। इसमें से 40 करोड़ रुपये ई-व्हीकल के लिए चार्जिंग स्टेशन बनाने पर खर्च किए जाएंगे। केंद्र सरकार की तरफ से दी जाने वाली यह सब्सिडी फास्टर एडॉप्शन एंड मैन्यूफैक्चरिंग ऑफ इलेक्ट्रिक एंड हाइब्रिड व्हीकल इन इंडिया, जिसे फेम इंडिया के नाम से जाना जाता है, के पहले चरण के तहत दी जाएगी।  पढ़ें:   केंद्रीय भारी उद्योग एवं सार्वजनिक उद्यम मंत्री अनंत गीते ने बुधवार को यहां बताया कि फेम इंडिया के पहले या पायलट चरण के तहत देश के सभी राज्यों से ई-व्हीकल के बारे में एक्सप्रेशन ऑफ इंटरेस्ट (ईओआई) मंगाया गया था। इसमें 21 राज्यों की तरफ से 44 शहरों के लिए 47 प्रस्ताव आए। इसके तहत राज्यों ने 3,144 ई-बस, 2,430 ई-फोरव्हीलर टैक्सी और 21,545 ई-तिपहिया ऑटो रिक्शा के लिए प्रस्ताव भेजे हैं। इतने वाहनों के लिए कुल 4,054.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग से पहले ही इस ग्राहक को डिलीवर की गई महिंद्रा TUV300 Plus, ये है वजह</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 12:44:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/this-is-why-delivered-first-unit-of-mahindra-tuv300-plus-muv-car/</guid>
      <description>वाहन निर्माता कंपनी महिंद्रा जल्द ही TUV300 प्लस एमपीवी कार को लॉन्च करने जा रही है। हालांकि लॉन्चिंग से पहले ही कार की पहली यूनिट तमिलनाडु के त्रिची में रहने वाले एक ग्राहक को डिलीवर की गई है। ग्राहक को जो P4 वैरिएंट दिया गया है उसकी कीमत 9.46 लाख रुपए (ऑन रोड) है। ग्राहक ने इस कार की तस्वीरों को सोशल मीडिया पर भी पोस्ट किया है।  महिंद्रा टीयूवी300 प्लस की लॉन्चिंग से पहले इस तरह डिलीवरी देने से अन्य ग्राहकों के मन में उत्सुकता पैदा हुई। कई ग्राहकों ने कंपनी ने इस बारे में सवाल पूछा है। इस पर महिंद्रा ग्रुप के चेयरमैन आनंद महिंद्रा ने खुद ट्विटर पोस्ट के जरिए लोगों को इसके पीछे की वजह बताई।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक वाहनों पर मिले 5 फीसदी GST और 30 फीसदी आयकर छूट : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-suggested-5-percent-gst-and-30-percent-tax-deduction-for-electric-vehicles/</guid>
      <description>नई दिल्ली। देश में इलेक्ट्रिक वाहनों (ईवी) को बढ़ावा देने के लिए ऑटोमोबाइल उद्योग संगठन सोसाइटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने ऐसे वाहनों पर वस्तु एवं सेवा कर (जीएसटी) में पांच फीसदी की छूट देने का सुझाव दिया है। इसके अलावा, उसने यह भी सुझाव दिया है कि जो लोग बैंक से ऋण लिए बिना खरीदेंगे उन्हें आयकर में वाहन की कीमत का 30 फीसदी की एकमुश्त छूट का लाभ दिया जाए।  पढ़ें:   सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने ईवी के लिए रोड टैक्स से छूट देने पर विचार करने को कहा है, साथ ही इलेक्ट्रिक मोबिलिटी को अपनाने के लिए बहुआयामी, सेगमेंट तथा ग्राहकों के अनुकूल नीति बनाने की बात कही है। सियाम ने कहा कि नीति का उद्देश्य ई-व्हीकल को सस्ता करना और व्यवहार्यता की खाई को पाटकर इसे स्वीकार्य बनाने के साथ ही चार्जिंग इंफ्रास्ट्रक्चर का निर्माण हो, घरेलू विनिर्माण को प्रोत्साहन मिले तथा लोगों में जागरूकता पैदा की जाए।  श्वेत पत्र के मुताबिक, मांग प्रोत्साहन या नकद सब्सिडी प्रक्रिया शुरू करने के लिए अल्पकालिक उपाय हो सकते हैं। हालांकि कर में छूट तथा अन्य वित्तीय व गैर वित्तीय उपाय दीर्घकालिक तौर पर मददगार साबित हो सकते हैं और इसका बड़ा असर होगा तथा पहुंच भी बढ़ेगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.33 लाख रुपए की कार को बना दिया Ferrari जैसा, RTO ने कर दी सीज</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 10:18:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/kerala-rto-seized-mitsubishi-lancer-modified-to-look-ferrari/</guid>
      <description>कुछ समय पहले हमने अपने पाठकों को बताया था कि केरल में किस तरह एक मारुति बलेनो को मर्सिडीज जैसा बना दिया था, हालांकि उसे ने सीज कर दिया था। अब इस प्रकार का एक और मामला सामने आया है। केरल के मोटर वाहन विभाग ने मित्सुबिशी लेंसर कार को इसलिए सीज कर लिया क्योंकि इसे फरारी जैसा मोडिफाई किया गया था।  पढ़ें:   यह कार थिरुनावाया के रहने वाले राशिद की थी। आरटीओ ने कार को वापस उसी लुक में लाने के लिए राशिद को 15 दिन का समय दिया है। अगर वह ऐसा नहीं कर पाते हैं तो उनपर भारी जुर्माना लगाया जाएगा, साथ ही कार का रजिस्ट्रेशन भी कैंसिल कर दिया जाएगा।   मोडिफाई करते हुए मित्सुबिशी लेंसर में नया फ्रंट बंपर, मोडिफाई हुड, नया रियर बंपर, बड़ा स्पॉइलर लगाया गया था। इंजन में कोई बदलाव किया गया या नहीं इसका खुलासा नहीं हुआ है। बताते चलें कि बिना RTO की अनुमति के वाहन में किसी प्रकार का बदलाव कराना गैर कानूनी है और पुलिस इस आधार पर भी कार्रवाई कर सकती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति और हुंडई को टक्कर देने सस्ती कार लाने जा रही Volkswagen</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 14:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/to-compete-maruti-and-hyundai-volkswagen-to-launch-affordable-cars-in-india/</guid>
      <description>जर्मनी की ऑटोमेकर कंपनी एक दशक से भी ज्यादा समय से भारतीय बाजार में मौजूद है। हालांकि वह दुनिया के सबसे तेज उभरते बाजारों में से एक भारत में अपनी पकड़ बनाने में असफल रही है। अब कंपनी ने अपनी योजना में बदलाव करने का फैसला किया है।   पढ़ें:   इकॉनमिक टाइम्स की रिपोर्ट के मुताबिक, फॉक्सवैगन अपने नए प्रोडक्ट के लिए भारत में 7600 करोड़ रुपए निवेश करेगी। इस पैसे से कंपनी पुणे स्थित अपनी फैसिलिटी में मैन्युफैक्चरिंग लाइन स्थापित करेगी। इसके अलावा कंपनी एक इंजीनियरिंग सेंटर विकसित करेगी और भारतीय बाजार के लिए नए प्रोडक्ट बनाएगी। कंपनी की योजना इलेक्ट्रिक वाहन बनाने की भी है।   कंपनी ने मारुति सुजुकी और हुंडई को टक्कर देने के लिए किफायती कार लॉन्च करने का भी फैसला किया है। नए मॉडल्स MQB-A0 प्लेटफॉर्म पर तैयार किए जाएंगे और कीमत कम से कम रखने के लिए इसे स्थानीय तौर पर विकसित किया जाएगा। किफायती कार लाने के लिए स्कोडा और फॉक्सवैगन मिलकर काम करेंगी।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार में बुलगार्ड लगाया तो देना होगा इतना जुर्माना, बेचने वाला भी फंसेगा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 12:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/unauthorised-crash-guards-or-bull-bars-will-be-fine-of-1000-rupees-on-first-offence/</guid>
      <description>केंद्र सरकार ने राज्य सरकारों से ऐसे लोगों के खिलाफ सख्त कार्रवाई करने के आदेश दिए हैं जो अवैध रूप से कारों और एसयूवी में बुल गार्ड लगाते या लगवाते हैं। सरकार का कहना है कि बुलगार्ड या क्रैश गार्ड का होना पदल यात्रियों की सुरक्षा के लिए खतरा है।   बुलगार्ड को अपनी गाड़ी में लगवाना मोटर वाहन अधिनियम, 1988 का उल्लंघन होगा। पहली बार पकड़े जाने पर ड्राइवर पर 1 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। दूसरी बार पकड़े जाने पर 2000 रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। इसके अलावा बुल गार्ड के विक्रेता और डिलीवरी करने वाले पर 5 हजार रुपए का जुर्माना लगाया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>हर राज्य में कार की होगी एक कीमत, जल्द लाया जा रहा है नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 16:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eslpkq/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पेट्रोल-डीजल हो जाएगी कल की बात, जल्द बीयर से चलेगी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 14:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1esigwt/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>भूल जाइए पेट्रोल-डीजल, 2022 में बीयर से चलेगी आपकी कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 10:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cars-will-run-on-fuel-made-from-beer-by-2022/</guid>
      <description>जल्द ही आपकी कार पेट्रोल और डीजल की जगह बियर से चलती नजर आएगी। वैज्ञानिकों को बियर से ईंधन बनाने में सफलता मिल गई है। यूनिवर्सिटी ऑफ ब्रिस्टल के वैज्ञानिकों ने पाया कि बियर में बड़ी मात्रा में मौजूद एथेनॉल को ब्यूटेनॉल में बदला जा सकता है। उन्होंने कहा कि वो दिन दूर नहीं जब इसी ईंधन से कारें भी चलेंगी। विशेषज्ञों का मानना है कि 2022 तक यह ईंधन का प्रमुख स्त्रोत बन जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश के हर राज्य में एक जैसी होगी कार की कीमत? सरकार लाने जा रही ये नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-may-soon-have-same-car-price-across-all-the-states/</guid>
      <description>वाहनों के रजिस्ट्रेशन की बात आती है तो हमारे देश में हर राज्य में अलग-अलग टैक्स लगता है। इससे वाहनों की ऑन रोड कीमत भी राज्यों के हिसाब से बदलती रहती है। गुड्स एंड सर्विस टैक्स (GST) के लागू होने के बाद से यह संभावनाएं भी बढ़ गई हैं कि देश में जल्द ही सिंगल रोड टैक्स भी लागू हो सकता है।   पढ़ें:   ऑनलाइन मीडिया रिपोर्ट्स के मुताबिक, केंद्र सरकार जल्द ही &amp;lsquo;वन नेशन, वन टैक्स&amp;rsquo; को लाने जा रही है। इस नए नियम के तहत, वाहनों का रजिस्ट्रेशन आसान बन जाएगा और हर राज्य में समान रोड टैक्स लागू हो सकता है। इसके अलावा, वर्तमान में सिर्फ क्षेत्रिय ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) के जरिए ही नए वाहन का रजिस्ट्रेशन होता है। नए प्रस्तावित बिल के आने के बाद, बिना आरटीओ के पास जाए कार डीलरशिप से भी वाहन का रजिस्ट्रेशन करवाया जा सकेगा।   सरकार मोटर वाहन अधिनियम 1988 को जगह मोटर वाहन (संशोधित) अधिनियम, 2016 लागू करने की योजना बना रही है। शीतकालीन सत्र में इसे पेश किया जा सकता है। लोकसभा में इसे सहमति मिल चुकी है और अब से राज्य सभा में आखिरी बहस के लिए पेश किया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>साल 2047 तक भारत में सारे वाहन होंगे इलेक्ट्रिक : सियाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/siam-proposed-all-new-vehicle-sales-in-india-to-be-pure-electric-by-2047/</guid>
      <description>नई दिल्ली। ऑटोमोबाइल कंपनियों के संगठन सोसायटी ऑफ इंडियन ऑटोमोबाइल मैन्युफैक्चरर्स () ने एक प्रस्ताव में कहा है कि साल 2047 में तमाम नए वाहन पूरी तरह इलेक्ट्रिक होंगे, जबकि शहरों के अंदर जो सार्वजनिक उपयोग के वाहन होंगे वे 2030 तक पूरी तरह इलेक्ट्रिक हो जाएंगे।  पढ़ें:   केंद्र सरकार को सौंपे गए श्वेत पत्र में सियाम ने कहा है कि उसका उद्देश्य 2030 तक बिक्री होने वाले नए वाहनों का 40 फीसदी इलेक्ट्रिक वाहन बेचने का है। सियाम ने एक बयान में बताया कि उसने यह श्वेत पत्र सरकार के उस दृष्टिकोण के तहत लाया है, जिसके मुताबिक, साल 2030 तक सभी सार्वजनिक वाहनों तथा 40 फीसदी व्यक्तिगत वाहनों को इलेक्ट्रिक करने का है।   पूर्व बिजली मंत्री पीयूष गोयल ने हालांकि इस साल अप्रैल माह में कहा था कि सरकार का विचार है कि 2030 तक देश में पेट्रोल या डीजल से चलने वाली एक भी कार नहीं बिकनी चाहिए। साल 2047 में देश की स्वतंत्रता की 100वीं वर्षगांठ के मौके पर शत फीसदी इलेक्ट्रिक वाहनों का प्रस्ताव करते हुए सियाम ने एक खाका पेश किया, जिसमें साल 2030 तक देश में 60 फीसदी नए वाहनों की बिक्री हरित प्रौद्योगिकी जैसे हाइब्रिड होगी, जबकि अन्य वैकल्पिक ईंधन वाले होंगे। सियाम के प्रेसिडेंट अभय फिरोदिया ने कहा कि इस सपने को साकार करने के लिए उद्योग, सरकार तथा विभिन्न साझेदारों को सहयोग करने और अपनी शत फीसदी प्रतिबद्धता दिखाने की जरूरत है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब कारों और एसयूवी में नहीं लगा पाएंगे बुल गार्ड, सरकार ने इस वजह से किया बैन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:10:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-government-ban-all-crash-guards-or-bull-bars-on-cars-and-suv/</guid>
      <description>केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने सभी राज्यों के ट्रांसपोर्ट कमिश्नर को पत्र लिखकर कारों और एसयूवी में क्रैश गार्ड बैन करने के निर्देश जारी किए हैं। क्रैश गार्ड को आमतौर पर बुल गार्ड के नाम से जाना जाता है। मंत्रालय ने चेतावनी जारी करते हुए कहा कि अगर वाहन में अवैध रूप से क्रैश गार्ड लगा मिला तो मोटर व्हीकल एक्ट की धारा 52 के तहत सख्त कार्रवाई की जाएगी। इसके अलावा जुर्माना भी लगाया जाएगा।   पढ़ें:   अधिकतर कार चालक अपनी गाड़ी में यह सोचकर क्रैश गार्ड लगवाते हैं कि इससे दुर्घटना के समय वाहन में कम नुकसान होगा। यह सीधे वाहन के फ्रेम से जोड़ा जाता है, इसलिए एक्सिडेंट होने पर कार को भी काफी नुकसान होता है। इसके अलावा वाहन में बैठे लोगों को भी ज्यादा चोट आती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>टोयोटा 2020 तक भारत में ले आएगी इलेक्ट्रिक वाहन, ये है कंपनी का टारगेट</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/toyota-to-launch-electric-vehicles-in-india-by-2020/</guid>
      <description>जापान की वाहन कंपनी टोयोटा मोटर कॉर्प ने कहा कि 2020 की शुरुआत तक वह 10 से ज्यादा बैटरी इलेक्ट्रिक वाहन (बीईवी) बाजार में उतारेगी। इसकी शुरुआत चीन से होगी और भारत इस मामले में कंपनी के पहले बाजारों में से एक होगा, जिसमें अमेरिका, यूरोप और जापान भी शामिल हैं।   कंपनी ने कहा कि वह करीब 2030 तक 55 लाख से अधिक ईवाहन बेचना चाहती है, जिनमें 10 लाख से अधिक शून्य उत्सर्जन वाले बीईवी और फ्यूल सेल इलेक्ट्रिक वाहन (एफसीईवी) शामिल होंगे। कंपनी ने कहा कि उसकी रणनीति हाइब्रिड ईवाहनों, प्लग-इन हाइब्रिड ईवाहनों, बीईवी और एफसीईवी की विकास व लांच योजना में अत्यधिक तेजी लाने पर केंद्रित है।   पढ़ें:   कंपनी ने कहा कि करीब 2025 तक पूरी दुनिया में टोयोटा और लेक्सस मॉडल की आगामी सभी कारें या तो समर्पित विद्युतीकृत मॉडल के रूप में उपलब्ध होंगी या उनमें विद्युतीकृत का विकल्प होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कारों में क्रैश गार्ड लगाने पर लगा बैन, नाफरमानी की तो मिलेगी सजा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1erd3si/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>