<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ऑटो न्यूज़ on Home</title>
    <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/</link>
    <description>Recent content in ऑटो न्यूज़ on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://aadhaarcardnews.in/auto/categories/%E0%A4%91%E0%A4%9F%E0%A5%8B-%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>नवंबर में चमका ऑटो मार्केट, ग्रामीण इलाकों में मांग के चलते हुई धुआंधार बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-market-is-at-hike-in-november-maruti-suzuki-mahindra-and-hyundai-gains-profit/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी, ह्यूंडई, महिंद्रा और टोयोटा जैसी प्रमख वाहन निर्माता कंपनियों ने गत नवंबर माह में अपनी बिक्री में दहाई अंकों की वृद्धि हासिल कर त्योहारों के बाद की सुस्त अवधि की चुनौती को पार कर ली। कंपनियों ने कहा कि गांवों में मजबूत मांग और नए मॉडलों को मिली जबरदस्त स्वीकृति जैसे विभिन्न कारणों से बिक्री में वृद्धि को बढ़ावा मिला है।  मारुति की बिक्री 14 फीसदी बढ़ी : इस साल नवंबर महीने में देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति की कुल बिक्री में 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ऑटो इंडस्ट्री में तेजी से टोयोटा को हुआ फायदा, 13 फीसदी बढ़ी बिक्री</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 18:47:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/auto-industry-hike-gives-benefit-to-toyota-sale-increased-by-13-percent/</guid>
      <description>टोयोटा किर्लोस्कर मोटर (टीकेएम) ने शुक्रवार को बताया कि इस साल नवंबर महीने में उसकी घरेलू बिक्री में 13 फीसदी का इजाफा हुआ है। इस अवधि में कंपनी ने 12,734 वाहनों की बिक्री की। टीकेएम ने बयान में बताया कि कंपनी ने पिछले साल नवंबर माह में कुल 11,309 वाहनों की बिक्री की थी।   कंपनी ने नवंबर 2017 में इटियॉस श्रेणी की 686 वाहनों का निर्यात किया, जो पिछले साल 1,284 इकाइयों के निर्यात की तुलना में 46.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी बनी Maruti Suzuki की ये कार, जानिए क्या है खास</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/maruti-suzuki-vitara-brezza-became-india-fastest-selling-suv/</guid>
      <description>मारुति सुजुकी को 2016 ऑटो एक्सपो में पेश किया गया था। इसके बाद इस एसयूवी को मार्च 2016 में भारतीय बाजार में लॉन्च किया गया था। अब लॉन्चिंग के 20 महीने बाद इस कार ने नया रिकॉर्ड बना लिया है। यह भारत की सबसे तेज बिकने वाली एसयूवी कार बन गई है।   पढ़ें:   आंकड़ों के मुताबिक, विटारा ब्रेजा ने 20 महीने में 2 लाख यूनिट बेचने का रिकॉर्ड बनाया है। लॉन्चिंग के एक साल से भी कम समय में इस कार की 1 लाख यूनिट बिक गई थी। अब दो साल पूरे भी नहीं हुए कि कार की एक लाख और यूनिट बिक गईं। सबसे ज्यादा यूनिट जुलाई 2017 (15,243 यूनिट) में बिकीं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सस्ती बाइकें भी हो जाएंगी 5 से 10 हजार रुपए महंगी, ये है बड़ा कारण</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 19:36:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/two-wheelers-prices-will-increased-5-to-10-thousand-post-bs-vi-implementation/</guid>
      <description>साल 2020 से देश में भारत स्टेज-5 लागू हो जाएगा, जिसके कारण सभी दोपहिया वाहनों की कीमत में उछाल देखने को मिलेगा। हालांकि सबसे ज्यादा प्रभाव किफायती बाइकों के सेगमेंट पर पड़ेगा। ऐसे में एंट्री लेवल बाइक्स सस्ती नहीं रह जाएंगी।  पढ़ें:   दरअसल 1 अप्रैल 2020 के बाद से सभी वाहन निर्माताओं के लिए बीएस-5 उत्सर्जन मानकों को पूरा करना अनिवार्य होगा और ऐसा करने के लिए कंपनियों को इलेक्ट्रॉनिक फ्यूल इंजेक्शन (EFI) में निवेश करने के साथ ही एग्जॉस्ट सिस्टम पर भी फिर से काम करना होगा।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इलेक्ट्रिक कारों की ऊर्जा का दोबारा किया जा सकता है इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 11:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/energy-from-electric-cars-could-power-our-lives-study/</guid>
      <description>इलेक्ट्रिक कारों की संग्रहित बिजली को ग्रिड में वापस भेजा जा सकता है। इसके फलस्वरूप ग्रिड के समर्थन से इसे स्वच्छ ऊर्जा के लिए संभावित भंडारण के रूप इस्तेमाल किया जा सकता है। लेकिन यदि हम सिस्टम को पहले अपग्रेड करते हैं तो यह केवल आर्थिक रूप से व्यवहार्य होगा। जर्नल एनर्जी पॉलिसी में प्रकाशित एक अध्ययन में दो वैज्ञानिकों ने पाया कि आज की तकनीक का इस्तेमाल करके ग्रिड में ऊर्जा को वापस भेजने से कार की बैटरी खराब हो सकती है।   लेकिन सिस्टम में सुधार के साथ इसमें महत्वपूर्ण रूप से स्वच्छ ऊर्जा प्रदान करने की क्षमता है। इलेक्ट्रिक कारें अतिरिक्त ऊर्जा को प्राचुर्य मात्रा में संग्रहित करके रखती हैं जब वे निष्क्रिय हो जाती है। व्हीकल-टू-ग्रिड (वी2जी) तकनीक की मदद से ऊर्जा को वापस ग्रिड में स्थानांतरित करना संभव हो सका है। जिस समय कार का इस्तेमाल नहीं किया जा रहा हो। यह ऊर्जा बिजली की आपूर्ति को दुरुस्त करके आवृत्ति को व्यवस्थित करने में मदद कर सकती है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सर्दियों में कार को भी चाहिए स्पेशल केयर, ऐसे करें तैयारी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-care-car-in-winters-car-care-tips-in-hindi/</guid>
      <description>सर्दियां आते ही हम सभी गर्म कपड़े निकाल लेते हैं और खाने से लेकर स्किन तक का खास ध्यान रखते हैं। इसी तरह सर्दियों के दिनों में हमारी गाड़ियों को भी स्पेशल केयर की जरूरत होती है। इस तरह करें अपनी गाड़ी को सर्दियों के लिए तैयार- कार को रात में ढंक कर रखें। दरअसल ठंड के दिनों में ओस गिरने से गाड़ी का पेंट खराब हो जाता है। इस सीजन के लिए कार की बॉडी पर पॉलीमर वैक्स कोटिंग भी करवा सकते हैं।कोशिश करें कि फ्यूल टैंक को फुल कराकर रखें। क्योंकि इन दिनों में फ्यूल पंप में पानी जमा हो जाता है। ऐसे में अगर फ्यूल टैंक फुल रहेगा तो टैंक में हीट बनी रहती है और गाड़ी बंद नहीं होती।कोहरे के दिनों में ड्राइव करना बड़ा मुश्किल काम होते हैं। कोहरे में कार की लाइट बेहद महत्वपूर्ण रोल अदा करती हैं। ऐसे में हेड लाइट्स और फॉग लैंप आदि चेक करवा लें। आपकी गाड़ी में एक कूलैंट बॉक्स होता है जो सिर्फ आपकी गाड़ी को गर्मी से बचाने का नहीं बल्कि सर्दी के मौसम में ठंड से बचाने का भी काम करता है। गाड़ी के रेडियेटर्स में कूलैंट और पानी को समान अनुपात में मिलाकर डालें।ठंड में लोग केबिन बंद रखते हैं, इसलिए एग्जॉस्ट सिस्टम चेक करवाएं ताकि कार्बन-मोनोऑक्साइड या कार्बन डाइऑक्साइड का लीकेज होने पर तुरंत पता चल जाए।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली में ड्राइविंग लाइसेंस पाना होगा मुश्किल, आ गया ये बड़ा नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 12:07:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-government-and-maruti-suzuki-to-set-up-automated-driving-test-centres-in-delhi/</guid>
      <description>देश की राजधानी दिल्ली में अब ड्राइविंग लाइसेंस पाना मुश्किल होने जा रहा है। खराब ड्राइविंग के कारण बढ़ रहे सड़क हादसों पर लगाम कसने के लिए सरकार ड्राइविंग टेस्ट में बड़ा बदलाव करने जा रही है। अब लाइसेंस बनवाने के लिए आपको ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट देना होगा, जो केवल योग्य ड्राइवर ही पास कर पाएंगे। आपकी ड्राइविंग के कैमरों से ट्रैक किया जाएगा। दिल्ली सरकार ने देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी के साथ हाथ मिलाया है। दोनों साथ में मिलकर राजधानी में ऑटोमैटिक ड्राइविंग टेस्ट सेंटर स्थापित करेंगे। अगले 12 महीने में मारुति सुजुकी दिल्ली में 10 ऐसे ड्राइविंग सेंटर बनाएगी। इसके लिए 10 करोड़ रुपए से ज्यादा खर्च किए जाने की योजना है। इन सेंटर्स पर ड्राइविंग ट्रैक बनाया जाएगा और हाई डेफिनेशन कैमरा लगाए जाएंगे। इन ट्रैक को 8 अंक के आकार दिया गया है जिसे महज 90 सेकंड़ में पार करना होगा। इसके अलावा इन सेंटर्स पर वीडियो एनालिटिक्स तकनीक का इस्तेमाल किया जाएगा जो ड्राइविंग के स्तर को भांव लेगा। अभी तक ड्राइविंग टेस्ट ड्राइविंग इस्पेक्टर द्वारा मैनुअली लिया जाता था। हालांकि सरकार की इस पहल के बाद बेहतर ड्राइविंग करने वाले लोग ही टेस्ट पास कर पाएंगे। दिल्ली की जिन जगहों पर इन सेंटर्स को स्थापित किया जाएगा उनमें हौज खास का डीटीसी टर्मिनल, शकुर बस्ती, राजा गार्डन और हरि नगर शामिल हैं। इसके अलावा दूसरे सेंटर रोहिनी, द्वारका, ज्हारोडा कलन, बुरारी, सराए काले खां और लोनी रोड पर बनाए जाएंगे। इन सेंटर्स को स्थापित करने के अलावा तीन साल तक इनके रखरखाव की जिम्मेदारी भी मारुति सुजुकी की होगी। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये 4 कारण पढ़ेंगे तो नहीं खरीदेंगे पेट्रोल या डीजल कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/five-reasons-why-car-buyers-should-wait-for-electric-cars/</guid>
      <description>क्या आप नई कार खरीदने की योजना बना रहे हैं? बेहतर होगा कि आप थोड़ा रुक जाएं और अपनी पसंद की इलेक्ट्रिक कार खरीदें, क्योंकि जल्द ही पेट्रोल और डीजल कार चलन से बाहर होने जा रही हैं।  वाहन निर्माता कंपनियां और भारत सरकार देश में इलेक्ट्रिक वाहनों को चलन में लाना चाहती हैं। अगले साल भारत में कई इलेक्ट्रिक कार आने वाली हैं, साथ ही कई जगहों पर चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाने हैं। यहां हम आपको 4 कारण बताएंगे कि क्यों पेट्रोल-डीजल नहीं, इलेक्ट्रिक कार खरीदना होगा फायदे का सौदा  सरकार की पहल इलेक्ट्रिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए भारत सरकार 10 हजार इलेक्ट्रिक कारों का ऑर्डर दे रही है। यह कारें सरकारी कंपनी एनर्जी एफि‍शि‍यंसी सर्वि‍सेज लि‍मि‍टेड (EESL) के कर्मचारियों को दी जाएंगी। पहले दौर की बोली लगाई जा चुकी है। टाटा मोटर्स को 250 और महिंद्रा एंड महिंद्रा को 150 कार सप्लाई करनी है।   बड़ी कंपनियां जापान की वाहन निर्माता कंपनी सुजुकी मोटर और टोयोटा मोटर ने भारत में तीन साल के भीतर इलेक्ट्रिक कार लाने के समझौता किया है। देश में बिकने वाला हर दूसरा यात्री वाहन मारुति सुजुकी का होता है। अगर ऐसी बड़ी कंपनियां इलेक्ट्रिक वाहन के क्षेत्र में उतरती हैं तो ग्राहकों में उत्साह बढ़ेगा।   चार्जिंग स्टेशन इलेक्ट्रिक कार खरीदने वालों को सबसे बड़ी परेशानी तब आती है जब रास्ते में बैटरी खत्म हो जाए और चार्जिंग का कोई जरिया ना हो। भारतीय सरकार लोगों की इस समस्या को खत्म करने जा रही है। NBCC लिमिटेड (नेशनल बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन कारपोरेशन लिमिटेड) ने घोषणा की है कि अगले एक से डेढ़ साल के समय में देशभर में 150 बिलकुल नए इलेक्ट्रिक कार चार्जिंग स्टेशन लगाए जाएंगे।   2030 का लक्ष्य सरकार ने 2030 तक सड़कों पर केवल इलेक्ट्रिक कार दौड़ाने का लक्ष्य रखा है। बिजली मंत्री पीयुष गोयल ने कहा, &amp;lsquo;हम बड़े पैमाने पर इलेक्ट्रिक वाहन पेश करने जा रहे हैं। हमारा मानना है कि है कि 2030 तक देश में एक भी पेट्रोल या डीजल कार नहीं बिकनी चाहिए।&amp;rsquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>पार्किंग में खड़ी कार की भेजिए तस्वीर और भारत सरकार से मिलेगा कैश ईनाम, जानिए कैसे </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 12:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/send-picture-of-wrongly-parked-cars-and-get-cash-reward-from-government-says-nitin-gadkari/</guid>
      <description>भारत सरकार ने जाम से मुक्ति दिलाने और कार की गलत पार्किंग करने वाले लोगों को सबक सिखाने के लिए नई योजना शुरू की है। परिवहन मंत्री ने नागरिकों से अपील की है कि वो किसी भी गलत तरीके से पार्क की गई कार की तस्वीर अथॉरिटी को भेज दें। इसके बाद कार मालिक पर लगने वाले 500 रुपए के जुर्माने की रकम का 10 फीसदी हिस्सा तस्वीर भेजने वाले शख्स को ईनाम के तौर पर दिया जाएगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया में पहली बार: पेट्रोल-डीजल से नहीं कॉफी से चल रहीं बसें</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/london-buses-are-being-powered-by-coffee-fuel/</guid>
      <description>आपने पेट्रोल, डीजल और यहां तक की बैटरी से चलने वाली बस देखी होगी। लेकिन क्या आपने कभी कॉफी से चलने वाली बस के बारे में सुना है? यहां हम कोई काल्पनिक बात नहीं कर रहे। लंदन में ऐसा सच में हो रहा है।   पढ़ें:   ब्रिटेन की एक स्टार्टअप कंपनी bio-bean ने कॉफी आधारित बायो फ्यूल बनाने के लिए दो अन्य कंपनियों के साथ साझेदारी की है। इस फ्यूल का इस्तेमाल लंदन की डीजल बसों में किया जा रहा है। अभी ऐसा प्रयोग के तौर पर किया जा रहा है। पायलेट प्रोजेक्ट के लिए 6 हजार लीटर कॉफी ऑयल तैयार किया गया है। इतने फ्यूल से एक सिटी बस को एक साल तक चलाया जा सकता है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति नहीं सुधार पाई ये खराबी, अब ग्राहक को वापस मिलेगी कार की पूरी कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/apex-consumer-commission-ask-maruti-suzuki-to-refund-car-amount-for-not-repairing-defects/</guid>
      <description>अगर कार कंपनी आपके वाहन में आई खराबी को ठीक करने से इंकार करती है तो आपको कार की पूरी कीमत वापस मिल सकती है। हाल ही में ऐसा ही एक मामले सामने आया है, जब देश की सबसे बड़ी कार निर्माता कंपनी अपने एक मॉडल में आई खराबी को ठीक नहीं कर पाई। जब यह मामले उपभोक्ता (कन्ज्यूमर कमिशन) आयोग पहुंचा तो फैसला ग्राहक के पक्ष में आया और मारुति को कार की कीमत वापस देने को कहा गया।   पढ़ें:   दरअसल आंध्र प्रदेश के रहने वाले डॉक्टर केएस किशोर ने 10 जनवरी 2003 को मारुति सुजुकी ऑल्टो LX 800 कार खरीदी थी। इस कार को उन्होंने 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़कों पर ना लगे जाम तो सिंगापुर सरकार लाई प्लान, दोगुनी होगी कारों की कीमत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/singapore-government-increase-licence-fees-of-cars-to-reduce-traffic-jam/</guid>
      <description>सड़कों पर लगने वाले जाम से सिर्फ भारत नहीं, बल्कि दुनियाभर के कई शहर जूझ रहे हैं। दुनिया के सबसे अमीर शहरों में से एक सिंगापुर भी इसी समस्या का सामना कर रहा है। हालांकि इसका समाधान करने के लिए सिंगापुर सरकार नई योजना ले आई है।   पढ़ें:   सिंगापुर में लोगों को वाहन खरीदने से पहले पात्रता प्रमाण पत्र (COE) लेना होता है जो 10 साल के लिए वैध होता है। COE में आने वाले खर्च को ही कार की कीमत में जोड़ दिया जाता है। सिंगापुर में अब कार खरीदने वाले को लाइसेंस फीस के रूप में 80 हजार डॉलर (करीब 52 लाख रुपये) चुकाने होंगे। अभी तक इसके लिए करीब 24 लाख रुपये देने पड़ रहे थे।  यह लाइसेंस भी सिर्फ दस साल के लिए मान्य होता है, जिसका फिर से नवीनीकरण कराना पड़ता है। सरकार ने यह फैसला सड़कों पर लगने वाले जाम को कम कराने और सार्वजनिक वाहनों को बढ़ावा देने के लिए किया है। सिंगापुर में 2016 के अंत तक छह लाख निजी कारें थीं। सिंगापुर का 12 फीसदी इलाका पहले ही सड़कों ने घेर रखा है। अब इसके बढ़ने की संभावनाएं सीमित हैं। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>देश का पहला इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग स्टेशन हुआ लॉन्च, इस शहर से हुई शुरुआत</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 14:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-oil-corporation-and-ola-launched-india-first-electric-vehicle-charging-station-in-nagpur/</guid>
      <description>सरकारी तेल कंपनी कारपोरेशन (IOC) ने देश का पहला (EV) चार्जिंग स्टेशन लॉन्च किया है। पहला चार्जिंग स्टेशन नागपुर शहर में स्थापित किया गया है। इंडियन ऑयल ने कैब सर्विस मुहैया कराने वाली कंपनी ओला के साथ मिलकर अपने ही पेट्रोल पंप पर इलेक्ट्रिक वाहन चार्जिंग की सुविधा शुरू की है। इस तरह नागपुर देश का पहला शहर बन गया है जहां इलेक्ट्रिक पब्लिक ट्रांसपोर्ट मॉडल को शुरू किया गया है।  पढ़ें:   इस मौके पर बोलते हुए इंडियन ऑयल के कार्यकारी निदेशक मुरली श्रीनिवासन ने कहा कि भारत के प्रमुख ऑयल रिफाइनर और मार्केटर के लिहाज इंडियन ऑयल अपने मुख्य व्यवसाय के हिस्से के रूप में पारिस्थितिक स्थिरता को बढ़ावा देने के विचार का समर्थन करता है।  बता दें कि सरकार के थिंक टैंक माने जाने वाले नीति आयोग की और से कुछ दिन पहले ही दिल्ली में 135 इलेक्ट्रिक व्हीकल चार्जिंग स्टेशन लगाने का प्रस्ताव जारी किया है। अगर यह प्रस्ताव लागू होता है तो दिल्ली की 55 जगहों पर ये चार्जिंग स्टेशन स्थापित किए जाएंगे। इस प्रस्ताव का मसौदा आईटी सॉल्यूशन कंपनी AC2SG ने नीति आयोग के साथ मिलकर तैयार किया है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>फार्मूला वन चैंपियन माइकल शूमाकर की फरारी 49 करोड़ में नीलाम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egh3sj/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 13:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1egh3sj/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BS6 फ्यूल का कारों और बाइकों पर होगा क्या असर? जानिए सब कुछ</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/effect-of-bs6-fuel-on-bs4-cars-and-bikes/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 12:21:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/effect-of-bs6-fuel-on-bs4-cars-and-bikes/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में बढ़ रहे प्रदूषण को देखते हुए हाल ही में सरकार ने राजधानी में 1 अप्रैल 2018 से बीएस-6 नॉर्म्स वाले फ्यूल को उपलब्ध कराने की घोषणा की है। इसका आपकी कार और बाइक पर क्या असर होगा? क्या सच में इससे प्रदूषण पर रोक लगेगी और बीएस-6 स्तर के फ्यूल को बीएस-4 वाले इंजन में डालने पर क्या होगा? ये सब वो सवाल हैं जो आप सभी के मन में उठ रहे होंगे। यहां हम उन्हीं के जवाब आपको देंगे बीएस-6 नॉर्म्स का फ्यूल जाहिर तौर पर प्रदूषण पर थोड़ी रोक लगाएगा, क्योंकि यह ईंधन काफी हद तक कार्बन मोनोऑक्साइड को रोकेगा। हालांकि दिल्ली-एनसीआर में स्मॉग के लिए सिर्फ गाड़ियां जिम्मेदार नहीं है। आईए जानते हैं दुपहिया वाहनों पर इसका असर-दोपहिया वाहनों पर असर-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>नीलाम हुई माइकल शूमाकर की फरारी कार, कीमत सुनकर रह जाएंगे हैरान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/michael-schumacher-formula-1-ferrari-car-sells-for-record-breaking-7-5-million-dollars/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 12:36:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/michael-schumacher-formula-1-ferrari-car-sells-for-record-breaking-7-5-million-dollars/</guid>
      <description>मशहूर ड्राइवर और सात बार के फार्मूला वन चैंपियन रहे माइकल शूमाकर कार रेसिंग की दुनिया के बेताज बादशाह हैं। शूमाकर को इस मुकाम तक पहुंचाने में उनकी फरारी F2001 कार ने बेहद अहम रोल निभाया है। हाल ही में फरारी F2001 कार को न्यूयॉर्क में नीलाम किया गया, जहां ये सबसे ज्यादा कीमत में नीलाम होने वाली फॉर्मूला 1 कार बन गई है। इस कार को 7.5 मिलियन डॉलर (करीब 49 करोड़ रुपए) में बेचा गया। ब्रिटिश मल्टीनेशनल कंपनी सोथेबी ने इसे नीलामी के लिए रखा था। इससे मिले पैसों को एक हिस्सा माइकल शूमाकर के फाउंडेशन को दान किया जाएगा। इस कार से शूमाकर ने साल 2001 में चौथी बार F1 वर्ल्ड चैंपियनशिप खिताब अपने नाम किया था। अनुमान लगाया गया था कि यह कार 4 मिलियन डॉलर तक बिक सकती है, हालांकि यह अनुमानित कीमत से कहीं ऊपर पहुंच गई। इससे पहले सबसे महंगी नीलाम होने वाली कार का खिताब भी माइकल शूमाकर ही फरारी F2001 के नाम था। उसे साल 2005 में 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीदते समय दें ध्यान, डीलर लगा न दे चूना </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efwrul/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1efwrul/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शोरूम वाले इस तरह लगाते हैं चूना, कार खरीदते समय ऐसे बचाएं पैसे</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-dealership-secrets-car-buying-tips-and-tricks/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 10:11:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/car-dealership-secrets-car-buying-tips-and-tricks/</guid>
      <description>क्या आपको पता है कि कार डीलर आपको किस तरह से चूना लगाता है और उसके पास आपसे अतिरिक्त पैसा वसूलने के कौन-कौन से तरीके हैं? आज हम आपके यही बताने जा रहे हैं कि नई कार खरीदते समय आप कहां-कहां बचत कर सकते हैं। 1. अगर आप नई कार खरीदते समय पुरानी कार एक्सचेंज करते हैं तो कार डीलर आपको नई कार बेचकर तो पैसा कमाता ही है, साथ ही आपकी पुरानी कार खरीदने से भी उसे फायदा होता है और उसी कार को किसी और ग्राहक को बेचकर वह फिर प्रॉफिट कमा लेता है। इसलिए कभी भी कार को डीलर से एक्सचेंज ना करें, हमेशा ओपन मार्केट में ही बेचें। यहां आपको ज्यादा कीमत मिलेगी। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एक रुपये में घर ले जाइए कार, जानिए किन ग्राहकों के लिए है ये ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-tata-to-maruti-suzuki-offers-on-new-cars-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/from-tata-to-maruti-suzuki-offers-on-new-cars-2017/</guid>
      <description>आप कोई कार लेने का मन बना रहे हैं तो यह मौका आपके लिए सबसे बेहतर साबित हो सकता है। कई कार कंपनियों और शोरूम ने वाहनों पर एक से बढ़कर एक ऑफर देने शुरू कर दिए हैं। एक कंपनी ने सिर्फ एक रुपये में ही कार देने का दावा किया है तो एक अन्य कंपनी केवल 7 फीसदी ब्याज पर ऋण दे रही है। इसके अलावा किसान, डॉक्टर, कॉरपोरेट कंपनियों के कर्मचारियों और सरकारी कर्मचारियों के लिए भी बेहतरीन ऑफर हैं। कई कंपनियों में पुराने मॉडल की कारें भी सस्ती दरों पर मिल रही हैं। इसके अलावा अपनी कारों पर 60 हजार से 90 हजार रुपये तक का ऑफर दे रही है। दिसंबर में यह और बढ़ सकता है। इसी में एक्सचेंज ऑफर भी दिया जा रहा है। फोर्ड कंपनी अपने फिगो और एस्पायर मॉडल के लिए मात्र 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 तक दिल्ली में बीएस-6 वाहन उपलब्ध होना मुश्किल: ऑटो उद्योग </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-auto-maker-respond-on-oil-ministry-bs6-grade-fuels-emission-norms-decission/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 10:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/indian-auto-maker-respond-on-oil-ministry-bs6-grade-fuels-emission-norms-decission/</guid>
      <description>दिल्ली-एनसीआर में जानलेवा एयर पॉल्यूशन के मद्देनजर केंद्र सरकार ने बड़ा फैसला लिया है। दिल्ली में बीएस-4 के बाद 1 अप्रैल, 2018 से सीधा भारत स्टेज बीएस-6 मानक को लागू करने के निर्देश दिए गए हैं। इसे लागू करने की तारीख पहले 1 अप्रैल, 2020 थी। मौजूदा समय में देश में बीएस-4 मानक वाले वाहनों का इस्तेमाल हो रहा है।   पढ़ें:   ऑटो उद्योग ने बुधवार को कहा कि सरकार का राजधानी में भारत स्टेज 6 स्तर (बीएस-6) के वाहन के ईंधन की आपूर्ति कराने का फैसला प्रदूषण के खिलाफ लड़ाई में सही कदम है। लेकिन उद्योग जगत अप्रैल 2020 से पहले सख्त उत्सर्जन नियम के साथ बीएस-6 वाहन उपलब्ध कराने की स्थिति में नहीं है। उद्योग जगत के दिग्गजों ने कहा कि राष्ट्रीय राजधानी में प्रदूषण का मुकाबला करने के लिए एक समग्र दृष्टिकोण होना चाहिए और फोकस पुराने वाहनों को खत्म करने पर भी होना चाहिए।   महिंद्रा एंड महिंद्रा के प्रबंध निदेशक पवन गोयनका ने कहा कि दिशात्मक रूप से हमें लगता है कि दिल्ली में प्रदूषण से लड़ने के लिए यह एक सही कदम है। हालांकि जहां तक ऑटोमोबाइल उद्योग का सवाल है, हम पहले से ही बीएस-6 वाहनों को अप्रैल 2020 तक लांच करने के लिए एक विस्तृत समय सीमा पर काम कर रहे हैं। वह पेट्रोलियम और प्राकृतिक गैस मंत्रालय द्वारा उस घोषणा पर प्रतिक्रिया दे रहे थे, जिसमें कहा गया कि दिल्ली और उसके इर्द-गिर्द राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र में गंभीर प्रदूषण स्तर को देखते हुए अप्रैल 2018 तक बीएस-6 स्तर के ईंधन उपलब्ध करा दिए जाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरेश रैना ने पैरेंट्स को गिफ्ट की ये लग्जरी एसयूवी, कीमत 80 लाख रुपए</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/suresh-raina-gift-mercedes-benz-gle-350-d-to-parents-on-childrens-day/</guid>
      <description>भारतीय क्रिकेटर सुरेश रैना ने मंगलवार को चिल्ड्रन डे के मौके पर अपने पैरेंट्स को लग्जरी कार गिफ्ट की है। उत्तर प्रदेश के गाजियाबाद के रहने वाले रैना ने माता-पिता को GLE 350 D कार गिफ्ट में दी। उल्टे हाथ के बल्लेबाज ने इस कार को लोन पर खरीदा है, जिसके बाद उन्हें यह कार करीब 80 लाख रुपए की पड़ेगी। उन्होंने कार का ब्लू कलर खरीदा।   पढ़ें:   सुरेश रैना ने इस कार को देहरादून स्थित शोरूम से खरीदा। रैना ने बताया कि उन्होंने ऐसा उत्तराखंड में लगने वाले कम रजिस्ट्रेशन टैक्स के चलते किया। उन्होंने कहा, &amp;ldquo;मैने इसे देहरादून से इसलिए भी खरीदा क्योंकि वहीं पर कार का यह कलर उपलब्ध था।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children’s Day के मौके पर सैफ अली खान ने तैमूर को गिफ्ट की 1.07 करोड़ की कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/childrens-day-bollywood-actor-saif-ali-khan-gift-jeep-grand-cherokee-srt-to-his-son-taimur/</guid>
      <description>अमेरिका की वाहन निर्माता कंपनी जीप ने पिछले साल भारत में ग्रैंड चिरोकी और रैंगलर जैसी एसयूवी के साथ भारत में कदम रखा था। हालांकि इस ब्रांड को असली सफलता जीप कंपास कार से मिली। मंगलवार को बॉलीवुड एक्टर ने जीप ग्रैंड चेरोकी SRT कार खरीदी है। बाल दिवस के मौके पर इस कार को लेते हुए सैफ ने कहा कि यह कार उनके बेटे का गिफ्ट है। सैफ ने इसका टॉप मॉडल खरीदा है जिसकी कीमत 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लॉन्चिंग के दो घंटे बाद ही क्रैश हो गई सेल्फ ड्राइविंग बस, मगर दमदार हैं फीचर्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/arma-self-driving-shuttle-crashed-on-first-day-of-launch-in-las-vegas/</guid>
      <description>अमेरिका के लास वेगास में हाल ही में एक सेल्फ ड्राइविंग शटल (बस) को लॉन्च किया गया था। हालांकि लॉन्चिंग के दो घंटे के बाद ही यह शटल दुर्घटना का शिकार हो गया। सेलेब्रिटीज और कैमरों की भीड़ के बीच यह शटल एक ट्रक से जा टकराया। हालांकि यह टक्कर भीषण नहीं थी। जांच के बाद पता लगा कि गलती शटल के रोबोट की नहीं, ट्रक ड्राइवर की थी। दुर्घटना में कोई भी घायल नहीं हुआ था। दुर्घटना से ठीक पहले इसमें फ्री राइड पाने के लिए लोगों की लाइन लगी हुई थी।यह शटल 12 यात्रियों को ले जाने में सक्षम है। इसमें एक अटेंडेंट और कंप्यूटर मॉनीटर दिया गया है। शटल में कोई स्टीयरिंग व्हील और ब्रेक पैडल नहीं है। इसमें जीपीएस, इलेक्ट्रॉनिक सेंसर और अन्य तकनीकों का इस्तेमाल किया गया है। इसे फ्रांस की कंपनी नव्या ने तैयार किया है, जिसे जनवरी में लास वेगास में टेस्ट किया गया था। Arma नाम के इस शटल की लंबाई 15 फुट है। इसकी अधिकतम रफ्तार 43.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ट्रंप की स्पेशल &#39;ग्राउंड फोर्स वन&#39; है दुनिया की सबसे सेफ बस </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1eeayc6/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दुनिया की सबसे सुरक्षित बस, मिसाइल-बम भी बेअसर, अमेरिकी प्रेसिडेंट करते हैं इस्तेमाल</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ground-force-one-us-president-1-1-million-dollar-armored-bus-features-and-interior/</guid>
      <description>अमेरिकी प्रेसिडेंट के पास यात्रा करने के लिए एयर फोर्स वन (विमान) से लेकर कैडिलैक वन (कार) तक कई वाहन हैं। हालांकि इसके अलावा उनके पास एक लग्जरी और दुनिया की सबसे सुरक्षित बस है जिसका नाम &amp;ldquo;ग्राउंड फोर्स वन&amp;rdquo; है। यह बख़्तरबंद बस है, जिसमें ऐसे फीचर्स दिए हैं कि कोई भी हैरान रह जाए। ग्राउंड फोर्स वन की लंबाई 45-फुट है जिसे खासतौर पर अमेरिका की सिक्रेट सर्विस ने तैयार किया है। अमेरिकी राष्ट्रपति की कार की तरह इसे भी बिलकुल काला रंग दिया गया है। अमेरिकी सिक्रेट सर्विस ने ग्राउंड फोर्स वन को एक टेनेसी स्थित कंपनी से 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये टिप्स अपनाएंगे तो कम प्रदूषण करेगी आपकी गाड़ी</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ee972d/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना खर्च के भी कार रखी जा सकती है साफ, ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 11:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/ways-to-keep-your-car-clean-organized/</guid>
      <description>अगर आपके पास कार है तो शायद ही इसे आप गंदा देखने की चाहत रखते हों। हर किसी को अपनी कार से बेहद प्यार होता है। यहां हम आपको कुछ ऐसे स्टेप्स के बारे में बताएंगे जिनसे आप कार को साफ रख सकते हैं। 1. कार में ऐसा कुछ खाने से बचें जो गिरते ही फैल जाता हो या चिपक जाता हो। इससे चीटियां और मक्खियां आ सकती हैं। कार में खाने के लिए ट्रे का इस्तेमाल करें।2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कुछ इस अंदाज में वापस लौटा Lambretta स्कूटर, जानिए कब होगा भारत में लॉन्च</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/new-lambretta-2017-scooter-new-models-comming-soon-to-india/</guid>
      <description>लंबरेटा स्कूटर याद है? यह ब्रांड भले ही इटली का था लेकिन 1980 और 1990 के दौर में यह भारतीय परिवारों के बीच काफी प्रचलित था। 90वें दशक की शुरुआत में इसे भारत में असेंबल किया जाता था। हालांकि आर्थिक बाधाओं के चलते इसे बंद करना पड़ा।  &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1EdMFl6&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; अब दो दशक के बाद कंपनी एक बार फिर इस स्कूटर को ले आई है। इस स्कूटर के 2017 वर्जन को कंपनी ने EICMA मोटर शो में पेश किया है। कंपनी ने V50 स्पेशल, V125 स्पेशल और V200 स्पेशल मॉडल पेश किए हैं। इन तीनों ही मॉडल में अलग-अलग इंजन और दो वैरिएंट दिए गए हैं।लंबरेटा स्कूटर्स की नई रेंज को ताईवान में बनाया जाएगा और 2018 की शुरुआत में यूरोप में बिक्री शुरू की जाएगी। अन्य मार्केट में यह जून में बिकना शुरू होगा। तीनों ही मॉडल स्टील बॉडी से बने हैं और इन्हें पुराना वाला पॉपुलर डिजाइन ही दिया गया है। इंजन की बात करें तो V50 स्पेशल में 49.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>गाड़ी से कम करना है प्रदूषण और बढ़ाना है माइलेज तो ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:16:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-tips-to-reduce-your-car-pollution-level-during-smog/</guid>
      <description>दिल्ली और आसपास के इलाकों में वायु प्रदूषण खतरनाक स्तर पर पहुंच गया है। इस वजह से एनजीटी ने दिल्ली एनसीआर में 10 साल से पुरानी डीजल गाड़ियों और 15 साल पुरानी पेट्रोल गाड़ियों पर रोक लगाई हुई है। ऐसे में हमें भी कुछ ऐसे तरीके अपनाने होंगे जिससे कार कम से कम प्रदूषण करे- 1. अगर आपकी कार कुछ साल पुरानी है या डीजल कार है तो कार को ले जाने से पहले थोड़ी देर स्टार्ट करके रखें। इससे कार का वॉर्मअप हो जाता है। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>उत्तर प्रदेश में सीज होने वाली हैं चार लाख से ज्यादा गाड़ियां, आ गया ये नया नियम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/air-pollution-transport-department-will-seize-four-lakh-diesel-vehicles-in-ncr-and-up-districts/</guid>
      <description>राजधानी दिल्ली से सटे एनसीआर (नेशनल कैपिटल रीजन) इलाके समेत यूपी के कई जिलों में जल्द ही करीब चार लाख गाड़ियां सीज होने जा रही हैं। यूपी परिवहन विभाग ने बढ़ते प्रदूषण और नेशनल ग्रीन ट्रिब्यूनल (NGT) के कड़े रुख को देखते हुए नया नियम लागू किया है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>इस तरह एक रुपए में घर ले जाएं नई कार, ये कंपनी लाई लिमिटेड टाइम का ऑफर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 10:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/tata-motors-mega-offer-max-celebration-buy-cars-at-rupee-1/</guid>
      <description>अगर आप नई कार सिर्फ इस वजह से नहीं खरीद पा रहे क्योंकि पैसों की कमी है तो आपके लिए टाटा मोटर्स बेहद शानदार ऑफर लेकर आई है। कंपनी ने मेगा ऑफर मैक्स सेलिब्रेशन की शुरुआत की है। इस ऑफर के तहत ग्राहक ना सिर्फ एक रुपए में कार घर ले जा सकते हैं, साथ ही एक ही रुपए में कार का इंश्योरेंस भी करा पाएंगे। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये उपाय अपनाए तो दूर तक दौड़ेगी आपकी गाड़ी, ऐसे बचाएं Fuel</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 15:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ed5ebk/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बिना किसी खर्च के ऐसे पाएं अपनी गाड़ी से ज्यादा माइलेज, Fuel बचाने का ये है तरीका</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/how-to-increase-fuel-efficiency-of-petrol-or-diesel-car-and-bikes/</guid>
      <description>अधिकतर लोग यह जानना चाहते हैं कि अपनी कार से ज्यादा से ज्यादा माइलेज कैसे पाया जा सकता है। इसके लिए ना तो कार बदलने की जरूरत है और ना ही बहुत ज्यादा मेंटेनेंस की जरूरत है। यहां हम आपको ऐसे ही कुछ टिप्स के बारे में बताने जा रहे हैं जिनके जरिए आप फ्यूल बचा सकते हैं। 1. Maintain Speed: कहा जाता है कि 40 की स्पीड पर गाड़ी चलाने से बेस्ट एवरेज मिलता है। हालांकि ऐसा कोई भी कर नहीं पाता। आप जिस भी स्पीड पर गाड़ी चलाएं, बस उस स्पीड को मेंटेन करके रखें। 50-60 या उससे ऊपर जाएं तो टॉप गियर में ही चलाएं। गाड़ी में अनावश्यक ब्रेक ना लगाएं और ना ही अनावश्यक रेस बढ़ाएं। 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिल्ली वाले हो जाएं तैयार, Odd-Even के दौरान ये पांच टिप्स आएंगे बड़े काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 06:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/delhi-smog-odd-even-car-scheme-from-13-november-here-is-5-important-tips/</guid>
      <description>दिल्ली में छाई धुंध और प्रदूषण को देखते हुए एक बार फिर ऑड-ईवन स्कीम आने वाली है। यह इस बार पांच दिन के लिए 13 से 17 नवंबर के दौरान लागू होगी। केजरीवाल सरकार ने 2016 के जनवरी और अप्रैल महीने में 15-15 दिन के लिए ऑड-ईवन स्कीम लागू की थी। इसके तहत ऑड तारीख वाले दिन ऑड नंबर की गाड़ियां और ईवन तारीख के दिन ईवन नंबर की गाड़ियों को चलाने की अनुमति मिलती है। यहां हम आपको 5 टिप्स के बारे में बता रहे हैं जो Odd-Even के दौरान बड़े काम के साबित होंगे।  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब 500 सीसी सेगमेंट में भी उतरेगी हीरो मोटोकॉर्प, इनके लिए होगी अलग रिटेल चेन</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-introduce-premium-motorcycles-in-india-with-separate-retail-chain/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/hero-motocorp-to-introduce-premium-motorcycles-in-india-with-separate-retail-chain/</guid>
      <description>हीरो स्पलेंडर बाइक की शहरी और ग्रामीण दोनों इलाकों में भारी मांग के चलते हीरो मोटोकॉर्प का कम्यूटर सेममेंट में दबदबा कायम है। हालांकि 500-सीसी सेगमेंट में बढ़ रही प्रतिस्पर्धा के चलते इस घरेलू दोपहिया वाहन कंपनी ने अब प्रीमियम बाइक भी लाने का फैसला किया है।   पढ़ें:   हीरो मोटोकॉर्प ने अपनी प्रीमियम बाइकों (150 या उससे ज्यादा सीसी वाली) के लिए अलग रिटेल चैनल खोलने का फैसला किया है। वर्तमान में हीरो की देशभर में 6000 डीलरशिप हैं जिसपर स्पलेंडर, डिलक्स और ग्लैमर जैसी बाइकों की बिक्री होती है। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सुरक्षित रहना है तो धुंध में ड्राइविंग करते समय जरूर ध्यान रखें ये 5 बातें </title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-important-safety-tips-to-remember-while-driving-in-smog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/5-important-safety-tips-to-remember-while-driving-in-smog/</guid>
      <description>दिल्ली समेत उत्तर भारत के कई इलाकों में इस समय धुंध के बादल छाए हैं। सिर्फ रात नहीं, बल्कि दिन में भी विजिबिलिटी काफी कम है। इस वजह से मंगलवार को यमुना एक्सप्रेस वे पर भीषण सड़क हादसा भी देखने को मिला। यहां एक के बाद एक कई गाड़ियां आपस में टकरा गई थीं। ऐसे में हम आपको धुंध के दौरान सुरक्षित ड्राइविंग के 5 टिप्स बताने जा रहे हैं। 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सड़क दुर्घटना से बचाएगी DRL,बाइक और कार में लगाना हुआ अनिवार्य</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ecgidy/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 12:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ecgidy/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक्स और कारों में क्या है DRL लगाने का मकसद, ये हैं इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-daytime-running-lights-or-drl-in-bikes-and-cars/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:13:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/what-is-daytime-running-lights-or-drl-in-bikes-and-cars/</guid>
      <description>वर्तमान बाइक और कारों में जो एक फीचर्स लगभग अनिवार्य रूप से आने लगा है वो डेटाइम रनिंग लाइट (DRL) है। DRL एक प्रकार की लाइट होती हैं जो वाहन के आगे की तरफ लगाई जाती हैं। यह इंजन स्टार्ट करने से और बंद करने तक लगातार जलती रहती हैं। क्या है DRL लगाने का मकसद
डीआरएल से आपके वाहन की विजिबिलिटी बढ़ती है। यह हेडलाइट की तरह रास्ता दिखाने में मदद तो नहीं करती, हालांकि सामने से आने वाले चालक को आपका वाहन नोटिस में जरूर आ जाता है। इससे दुर्घटना होने की संभावनाएं कम हो जाती हैं। डेटाइम रनिंग लाइट (DRL) या ऑटो हेडलैंप ऑन (AHO) पहले सिर्फ विकसित देशों में अनिवार्य थे, जिसे अप्रैल से भारत में भी लागू कर दिया गया था। डीआरएल का इजाद 40 साल पहले सुंदरता बढ़ाने के लिए किया गया था। DRL के फायदे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बुलेट से तेज Koenigsegg Agera RS बनी दुनिया की सबसे फास्ट कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ec0a9c/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ec0a9c/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ये है दुनिया की सबसे तेज कार, 457 किमी. प्रति घंटा है इसकी रफ्तार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-becomes-world-fastest-car-ever-breaks-bugatti-records/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 14:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/koenigsegg-agera-rs-becomes-world-fastest-car-ever-breaks-bugatti-records/</guid>
      <description>स्पोर्ट्कार बनाने वाली स्विडिश कंपनी Koenigsegg की कार Agera RS सारे रिकॉर्ड तोड़ते हुए दुनिया की सबसे तेज कार बन गई है। इस कार ने फ्रांस की बुगाटी सुपरकार से यह खिताब छीना है। जब इस कार को दौड़ाकर देखा गया तो कोइनेगसेग एगेरा आरएस की औसत स्पीड 277.9mph (करीब 447 किमी/घंटा) रही। इससे पहले बुगाटी Veyron सुपर स्पोर्ट कार ने 267.8mph (करीब 430 किमी/घंटा) का रिकॉर्ड बनाया था। इस तरह Koenigsegg Agera RS दुनिया की सबसे तेज प्रोडक्शन कार बन गई है। कार ने पहली बार में 271.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइक्स और कारों में आने वाला ABS कैसे करता है काम? जानिए इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/anti-lock-braking-systems-what-is-abs-and-how-does-it-work/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/anti-lock-braking-systems-what-is-abs-and-how-does-it-work/</guid>
      <description>वर्तमान कार और बाइक निर्माता कंपनियां अपने प्रोडक्ट में सेफ्टी फीचर्स का खास ध्यान रख रही हैं। यही कारण है कि अब लगभग सभी लेटेस्ट बाइक्स और कारों में एंटी लॉक ब्रेकिंग सिस्टम (ABS) दिया जा रहा है। ABS का काम वाहन की सेफ ड्राइविंग सुनिश्चित करने के साथ-साथ बेहतर नियंत्रण बनाए रखना है। अचानक ब्रेक लगाने पर यह बाइक के पहिए को लॉक करने से रोकता है। एबीएस डिस्क ब्रेक के ही साथ काम करता है। इस तरह काम करता है एबीएस</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>बाइकों में अब क्यों लगाया जाता है ABS सिस्टम, जानें क्या होते हैं इसके फायदे-नुकसान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebfm4e/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/1ebfm4e/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 दिसंबर से हर कार में होगी FASTag, जानिए क्या है ये डिवाइस और कैसे करती है काम</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastag-mandatory-from-december-1-for-cars-what-is-fastag-and-how-its-works/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/fastag-mandatory-from-december-1-for-cars-what-is-fastag-and-how-its-works/</guid>
      <description>1 दिसबंर से हर नई कार में FASTag नाम की डिवाइस लगी मिलेगी। केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने कार निर्माता कंपनियों व अधिकृत डीलर्स को यह काम सौंप दिया है कि 1 दिसंबर से बिकने वाली हर नई कार में इस डिवाइस को लगाया जाए। इस टैग के जरिए टोल बूथ पर लगने वाले जाम से मुक्ति मिलेगी। क्या है FASTag
FASTag एक रिचार्जेबल कार्ड है जिसमें रेडियो फ्रिक्वेंसी आईडेंटिफिकेशन (RFID) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। कार की विंडस्क्रीन पर लगने वाले इस कार्ड का इस्तेमाल टोल टैक्स भरने में होगा। वाहन के मालिक को यह FASTag प्रीपेड अकाउंट से लिंक कराना होगा और इसके जरिए टोल टैक्स का पेमेंट ऑटोमैटिकली हो जाएगा। कैसे काम करता है ये कार्ड</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 दिसंबर से हर नई कार में लगी होगी फास्टैग डिवाइस, अकाउंट से कटेगा टोल टैक्स</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-made-fastag-installation-mandatory-in-cars-sold-from-december-1/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:19:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/government-made-fastag-installation-mandatory-in-cars-sold-from-december-1/</guid>
      <description>नई कार खरीदने की योजना बना रहे ग्राहकों के लिए बड़ी खबर है। 1 दिसबंर से हर नई कार में FASTag नाम की डिवाइस लगी मिलेगी। FASTag एक रिचार्जेबल कार्ड है जिसमें रेडियो फ्रिक्वेंसी आईडेंटिफिकेशन (RFID) तकनीक का इस्तेमाल किया गया है। कार की विंडस्क्रीन पर लगने वाले इस कार्ड का इस्तेमाल टोल टैक्स भरने में होगा। यानी आपको अब कैश या कार्ड से पेमेंट करने की जरूरत नहीं है। FASTag के जरिए टोल टैक्स का पेमेंट ऑटोमैटिकली हो जाएगा।   पढ़ें:   हिन्दुस्तान टाइम्स के मुताबिक, केंद्रीय सड़क एवं परिवहन मंत्रालय ने गुरुवार को 1 दिसंबर से हर नई कार में इस डिवाइस को लगाना अनिवार्य कर दिया है। यह काम कार निर्माता कंपनी या अधिकृत डीलर्स को करना होगा। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शाहरुख खान कार कलेक्शन: BMW से Bentley तक, इन गाड़ियों में घूमते हैं किंग खान</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-bentley-badshah-of-bollywood-shahrukh-khan-car-collection/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/bmw-to-bentley-badshah-of-bollywood-shahrukh-khan-car-collection/</guid>
      <description>बॉलीवुड के बादशाह शाहरुख खान को दुनिया के बड़े फिल्मी सितारे और अमीर कलाकारों की सूची में गिना जाता है। चाहे फिल्में हों या कार, एक मध्यम वर्गीय परिवार से आए शाहरुख ने अपने विरोधियों को हर मामले में मात दी है। उनके पास BMW से Bentley तक कई लग्जरी गाड़ियां हैं। आज हम शाहरुख की कारों के कलेक्शन के बारे में बात करेंगे।   &amp;lt;iframe width=&amp;ldquo;560&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;315&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://videocdn.amarujala.com//embed/1EabBBY&amp;quot; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; allowfullscreen=&amp;ldquo;&amp;rdquo;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt; BMW i8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कार खरीददारों के लिए बुरी खबर, गाड़ी खरीदने से पहले दिखानी होगी पार्किंग</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/buyers-need-to-show-parking-space-proof-before-buying-a-new-car-in-noida/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/buyers-need-to-show-parking-space-proof-before-buying-a-new-car-in-noida/</guid>
      <description>नई कार खरीदने की योजना बना रहे ग्राहकों के लिए बड़ी खबर है। अब नोएडा में कार खरीदने के लिए आपको पार्किंग स्पेस का प्रबंध करना होगा, नहीं तो कार का रजिस्ट्रेशन नहीं करा पाएंगे। NBT की रिपोर्ट्स के मुताबिक, परिवहन विभाग नया सर्कुलर जारी करने जा रहा है, जिसमें ये नियम आने वाला है। नए नियम के तहत नोएडा में कार खरीदने से पहले पार्किंग स्‍पेस के बारे में बताना होगा, साथ ही पहले से अगर कोई गाड़ी मौजूद है तो उसकी भी जानकारी देनी होगी। नियम यह भी होगा कि अगर ग्राहक के पास दो से ज्यादा कारें हैं तो रोड टैक्स वसूला जाएगा। दरअसल बुधवार को उपराज्यपाल द्वारा बनाई गई कमेटी की एक बैठक का आयोजन किया गया जिसमें लगभग सभी व्यक्ति रोड टैक्स बढ़ाने के फेवर में थे। रीजनल ट्रांसपोर्ट ऑफिस (RTO) का कहना है कि अब कार का रजिस्ट्रेशन कराने से पहले पार्किंग का सबूत लिया जाएगा और यह चेक किया जाएगा कि घर में पहले से कितनी गाड़ियां हैं।इस संबंध में जिले की सभी ऑटोमोबाइल एजेंसियों को सर्कुलर भेजा जाना शुरू हो गया है। कारों के अलावा दुपहियां वाहन खरीदने के नियम में भी थोड़ा बदलाव होगा। अब दोपहिया वाहन खरीदने के साथ हेलमेट भी एजेंसी से ही खरीदना होगा। ऐसा इसलिए किया जा रहा है ताकि सड़कों पर बढ़ती पार्किंग, ट्रैफिक जाम और बिना हेलमेट या घटिया क्वॉलिटी के हेलमेट के कारण हो रही मौत के मामलों पर रोक लगाई जा सके। </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>एलॉय व्हील या स्पोक व्हील? जानिए आपकी बाइक के लिए क्या होता है बेहतर</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/alloy-wheels-vs-spoke-wheels-in-bikes-which-one-is-good-for-motorcycle/</guid>
      <description>एक दौर आया था जब बाइकों में एलॉय व्हील होना बड़ी शान की बात समझी जाती थी। हालांकि अब लगभग हर कंपनी के मॉडल में एलॉय व्हील का होना जरूरी सा हो गया है। वैसे अभी भी Triumph tiger जैसी कई बड़ी बाइक हैं जो स्पोक व्हील का प्रयोग कर रही हैं। यहां हम दोनों प्रकार के व्हील के सकारात्मक व नकारात्मक पहलु के बारे में जानने की कोशिश करेंगे। एलॉय व्हील्स के फायदे-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मारुति सुजुकी ने अक्टूबर 2017 में बेचे 1.36 लाख वाहन, सबसे ज्यादा बिकी ये कार</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/india-largest-carmaker-maruti-suzuki-sold-136-000-units-in-october-2017/</guid>
      <description>भारत की सबसे बड़ी वाहन निर्माता कंपनी मारुति सुजुकी ने अक्टूबर में हुई वाहनों की बिक्री के आंकड़े जारी किए हैं। कंपनी ने पिछले साल के मुकाबले इस साल अक्टूबर में 9.9 फीसदी की बढ़ोतरी के साथ घरेलू बाजार में 1.36 लाख यूनिट वाहन बेचे। पिछले साल यह आंकड़ा 1.2 लाख के करीब था। अक्टूबर के साथ वित्त वर्ष की तीसरी तिमाही की शुरुआत हुई है।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>अब ऑटो में सफर करने पर मिलेगा फ्री वाई-फाई, ये कैब कंपनी लाई सुविधा</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:08:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/cab-booking-app-ola-offers-auto-connect-wifi-feature-for-auto/</guid>
      <description>अब आप घर, ऑफिस या पब्लिक प्लेस के अलावा ऑटो में सफर करते हुए भी मुफ्त वाई-फाई का आनंद ले सकते हैं। कैब सेवा देने वाली कंपनी ओला ने अपनी सेवा में विस्तार करते हुए ऑटो कनेक्ट वाईफाई सुविधा देने का फैसला किया है।  पढ़ें:   ऑटो सुविधा देश के 73 शहरों में संचालित होती है। कंपनी ने अन्य शहरों के अलावा पुणे, अहमदाबाद, चंडीगढ़, जयपुर और हैदराबाद जैसे मेट्रो शहरों में भी ऑटो में फ्री वाईफाई सुविधा शुरू की है। ओला के सीनियर डायरेक्टर और ऑटो हेड सिद्धार्थ अग्रवाल ने कहा, &amp;ldquo;ऑटो कनेक्ट वाईफाई के जरिए हम तिपहिया वाहन में ग्राहकों के अनुभव को और सुगम बना रहे हैं।&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>आ गई दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार, ना लगेगी चोट ना आएगी खरोंच</title>
      <link>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aadhaarcardnews.in/auto/world-first-dent-proof-car-flesby-showcased-at-tokyo-motor-show-by-toyoda-gosei/</guid>
      <description>भारत जैसे देशों में जहां सड़कों पर जाम आम समस्या है, वहां कार में डेंट या स्क्रैच का आना एक बड़ी परेशानी होती है। इसे देखते हुए जापान की टोयोडा गोसे (Toyoda Gosei) कंपनी ने दुनिया की पहली डेंट प्रूफ कार ईजाद की है। फ्लेसबाय (Flesby) नामक इस कार को टोक्यो मोटर शो- 2017 में पेश किया गया है। इस कार के चारों तरफ रबर के एयबैग्स दिए गए हैं, जो किसी भी तरह की टक्कर लगने पर खुल जाएंगे और कार को नुकसान से बचा लेंगे। इन एयरबैग्स के चलते किसी राहगीर को भी कार से चोट नहीं लगेगी। कंपनी ने फिलहाल इसे इलेक्ट्रिक मोड पर बनाया है, जिसमें एक व्यक्ति ही बैठ सकता है। यह कार 2030 तक बाजार में आएगी।इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। इस कार को बनाने वाली Toyoda Gosei रबर और प्लास्टिक के आटोमोटिव पार्ट्स बनाती है। कंपनी को 2013 में इस कार को बनाने का आइडिया मिला था। </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>